<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Negócios - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/negocios/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 14:47:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Negócios - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=330</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você sabe o que é e se vale a pena investir em uma hospedagem de site com armazenamento SSD?Sem dúvida,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/">Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Você sabe o que é e se vale a pena investir em uma <a href="https://bqhost.com.br/hospedagem-de-sites/"><strong>hospedagem de site</strong></a> com armazenamento SSD?Sem dúvida, hoje em dia há uma série de diferentes tecnologias que estão ligadas a hospedagem de um site para fazê-lo ter um bom desempenho.</p>



<p>Afinal, os usuários estão cada vez mais exigentes e esperam sempre encontrar uma navegação que seja mais eficiente.</p>



<p>Assim sendo, geralmente os servidores utilizam discos rígidos para o armazenamento de dados, também conhecido como HD.Porém, com os avanços tecnológicos, começou a utilizar o armazenamento SSD, pois é superior ao HD.</p>



<p>Logo, caso esteja interessado em conhecer um pouco mais sobre essa tecnologia e se vale a pena o investimento, continue lendo esse conteúdo!</p>



<p><strong>O que é SSD?</strong></p>



<p>A sigla SSD significa Solid State Drive. Traduzido para português fica, disco de estado sólido.Basicamente, esse pequeno dispositivo serve para armazenar dados e arquivos permanentemente.</p>



<p>Ou seja, não é perdido nada, se o computador for desligado ou desconectado da rede elétrica.Logo, são utilizados em computadores, servidores, entre uma série de outros equipamentos para salvar os dados digitais.</p>



<p>Assim sendo, os discos SSD são bem evoluídos se comparados com os convencionais HDD. O melhor é que hoje você encontra planos de revenda SSD com 30 dias grátis para experimentar e conhecer melhor essa qualidade toda.</p>



<p>Embora criados com o objetivo de armazenar dados de forma permanente, ambos possuem as suas diferenças e características.</p>



<p>Como por exemplo, um HDD tem um ou mais discos giratórios, além de um braço mecânico, encarregado de ler e gravar os dados nos discos.</p>



<p>Desse modo, para gravar qualquer coisa, o disco gira enquanto o braço se posiciona onde gravará as informações.Em termos de velocidade, esse processo não é um dos mais eficientes.</p>



<p>Mas, além disso, há também problemas da fragmentação de dados armazenados em locais distantes, contribuindo para a lentidão do processo.</p>



<p>Já o SSD é semelhante à um pen drive, não possui quaisquer partes móveis.Portanto, é uma tecnologia mais rápida e eficiente.</p>



<p><strong>Hospedagem com armazenamento SSD vale a pena?</strong></p>



<p>Bem, como você já deve ter percebido, o SSD possui diversas vantagens em relação ao HD tradicional.</p>



<p>Mas, afinal, vale a pena o investimento em uma hospedagem com armazenamento SSD? E existe revenda SSD com 30 dias grátis?</p>



<p>Bem, confira a seguir algumas das vantagens dessa tecnologia e tire as suas próprias conclusões!</p>



<p><strong>1. Mais velocidade:</strong></p>



<p>Sem dúvida, uma das principais vantagens em relação ao SSD é a sua velocidade. Como dito antes, é muito mais eficiente que o HDD.</p>



<p>Isso porque, a velocidade de um SSD para acessar os dados é 0,2 milissegundos, já em um HDD pode chegar até 20 milissegundos.</p>



<p>Apesar de não parecer muita diferença a principio, na hora de armazenar uma quantidade maior de dados, a diferença se torna evidente.</p>



<p><strong>2. Economiza energia:</strong></p>



<p>O armazenamento SSD possui um consumo de energia bem menor em comparação com um HDD. Isso porque, o SSD tem apenas circuitos, ao passo que o HDD já possui várias partes móveis e circuitos, que por sua vez, consomem mais energia quando se movimentam.</p>



<p><strong>3. Menos ruído:</strong></p>



<p>Em comparação com o HDD, o SSD é bem mais silencioso. Pois, no HDD para ler e gravar o processo é bem audível, por causa das partes móveis que se movimentam.</p>



<p>Logo, o SSD torna-se, basicamente, inaudível porque conta apenas com circuitos para fazer esse processo.</p>



<p><strong>4. Maior resistência à acidentes:</strong></p>



<p>Com relação a quedas, o SSD também possui uma maior vantagem.Isso porque, o HDD conta com uma série de partes móveis frágeis.</p>



<p>Elas são danificadas ou mesmo perdem dados gravados, após sofrer alguma queda ou impacto.Com o SSD, esse risco é bem menor, sendo então muito mais resistente do que um HDD.</p>



<p><strong>Por que usar hospedagem com armazenamento SSD?</strong></p>



<p>Sem dúvida, a principal vantagem em optar por uma hospedagem em SSD, é a velocidade. Pois, o menor tempo de acesso aos dados é capaz de fazer uma grande diferença entre sites que possuem muitos acessos ou um maior número de tráfego.</p>



<p>Ou seja, se você quer oferecer uma experiência melhor para os seus usuários, o armazenamento em SSD é uma boa opção!</p>



<p>Porém, além disso, o SSD também é bem mais durável que o HDD, possuindo uma vida útil maior. Logo, são mais confiáveis para proteger a integridade de todos os seus dados e arquivos.</p>



<p>No entanto, vale ressaltar que para poder obter mais benefícios, você deve ficar atento para escolher uma hospedagem em SSD que esteja presente tanto no servidor, quanto no banco de dados.</p>



<p><strong>A hospedagem em SSD é ideal para quem?</strong></p>



<p>Basicamente, todos os sites podem obter os benefícios que uma hospedagem em SSD pode fornecer! Em especial, as páginas da web, como blogs e sites, que possuem um maior número de tráfego.</p>



<p>Mas, além disso, a hospedagem em SSD é indicada para qualquer empresa que realiza um grande número de leitura/escrita em seus servidores.</p>



<p>Mesmo sites que não possuem um grande tráfego, ainda assim é recomendado a utilização de uma hospedagem em SSD, tendo em vista que a cada dia mais os usuários tem se tornado mais exigentes.</p>



<p>Desse modo, para garantir uma boa primeira impressão, é essencial ter um site com um bom desempenho e eficiência.</p>



<p>Portanto, vale a pena investir em uma hospedagem com armazenamento em SSD caso você queria obter todos os seus benefícios, incluindo conquistar o seu público alvo.</p>



<p><strong>Conclusão</strong></p>



<p>Em suma, uma hospedagem com armazenamento SSD tem se tornado cada vez mais comum, tendo em vista as diferentes vantagens que essa tecnologia fornece.</p>



<p>Embora seja ainda um tanto quanto recente, o armazenamento em SSD tem ganhado cada vez mais o gosto dos usuários, tornando o armazenamento em HDD um pouco obsoleto.</p>



<p>Portanto, vale a pena investir nesse tipo de hospedagem para poder usufruir de seus vários benefícios, além de garantir uma melhor experiência ao usuário.</p>



<p>Por fim, caso ainda possua alguma dúvida ou queira acrescentar a sua opinião, então, deixe o seu comentário!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/">Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 23:56:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=327</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma coisa que percebemos nos últimos anos é que o consumidor mudou e mudou com o passar do tempo. A&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/">3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Uma coisa que percebemos nos últimos anos é que o consumidor mudou e mudou com o passar do tempo. A população mundial aumentou e com isso, o trabalho no campo teve que aumentar também. </p>



<p>Sendo assim, o grande desafio do agronegócio nos dias atuais é o de acompanhar toda essa evolução que acontece a partir da transformação digital e saber utilizar a tecnologia como aliada em todo esse processo para o aumento de produção.</p>



<p>Pensando nisso, trouxemos para vocês as 3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio. Uma mudança para melhor em todo o processo do trabalho no campo. Confira a seguir quais são elas.</p>



<h2>Agricultura de precisão</h2>



<p>Uma tendência que está sendo cada vez mais vista no campo é o uso de sensores na agricultura de precisão. </p>



<p>Esse método faz com que o produtor tenha mais possibilidades para monitorar e mapear suas áreas e com isso, otimizar o manejo das culturas.</p>



<p>Desse modo, a agricultura de precisão ajuda o produtor a tomar boas decisões, esse processo viabiliza a maximização dos seus ganhos, fazendo também com que haja uma redução das perdas e desperdícios. </p>



<p>Sendo assim, com a ajuda dos sensores de localização, o agricultor tem a capacidade de limitar a área da fazenda e ainda localizar as estradas existentes e áreas úmidas do local.</p>



<h2>Drones</h2>



<p>Nos últimos anos os drones se popularizaram em diversas áreas e na agricultura não poderia ser diferente. Esses equipamentos tecnológicos podem ajudar no desenvolvimento de inúmeras tarefas no campo. </p>



<p>Sendo que a principal delas é a captação de imagens aéreas que ajudam a monitorar o desenvolvimento da lavoura, ainda mais quando pensamos no surgimento de pragas e outros problemas.</p>



<h2>Softwares que auxiliam na gestão do agronegócio</h2>



<p>Sabemos que no final de tudo, todo o desenvolvimento do agronegócio deve passar pela organização de todo o processo de gestão das operações utilizadas no trabalho.</p>



<p>Sendo assim, a tendência é que aplicativos e softwares de gestão façam cada vez mais parte no dia a dia no espaço das fazendas. </p>



<p>Essas soluções são capazes de ajudar o produtor em seu trabalho, principalmente quando falamos em custos de produção, otimização das tarefas e controle de estoque.</p>



<h2>Vantagens dessas tecnologias</h2>



<p>Quer saber quais são as vantagens que toda essa tecnologia pode trazer para o agronegócio? São elas:</p>



<ul><li>gestão de operações agrícolas;</li><li>controle de máquinas e patrimônio;</li><li>gestão financeira;</li><li>integração com outras tecnologias;</li><li>gestão financeira;</li><li>monitoramento de pragas e outros problemas.</li></ul>



<p>Desse modo, contar com um bom software produzido especialmente para a gestão do agronegócio é de extrema importância para que as tarefas do dia a dia no gerenciamento do agronegócio sejam facilitadas. </p>



<p>Toda essa inovação tecnológica veio para ficar e ajudar no desenvolvimento de fazendas, as tornando cada vez mais competitivas.</p>



<p>Sendo assim, entendemos como a tecnologia cada vez mais presente no agronegócio, desde <a href="https://loja.rigrantec.com.br/" data-type="URL" data-id="https://loja.rigrantec.com.br/">tecnologia para sementes</a> até softwares complexos, consegue oferecer muitas soluções inovadoras e que são ainda mais desenvolvidas. </p>



<p>Hoje em dia há até mesmo softwares customizados, feitos especificamente para uma determinada fazenda. E como o mercado está cada vez mais competitivo, é extremamente fundamental ficar de olho em todas essas inovações tecnológicas.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/">3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 dicas de como criar um aplicativo</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 May 2021 19:37:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=321</guid>

					<description><![CDATA[<p>Na era das tecnologias,os aplicativos para celular tem surgido aos montes na internet com suas múltiplas funcionalidades. em&#160; meio a&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/">7 dicas de como criar um aplicativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Na era das tecnologias,os aplicativos para celular tem surgido aos montes na internet com suas múltiplas funcionalidades. em&nbsp; meio a tantos disponíveis no mercado, fica difícil conhecer cada um e saber para que servem.</p>



<p>Infelizmente, essa&nbsp; é a realidade aqui no Brasil. Um estudo realizado pela BigData Corp. descobriu que mais da metade dos aplicativos no país tem menos de mil usuários.&nbsp;</p>



<p>Esse é um número muito baixo. Para conseguir <a href="https://www.webpixel.com.br/criacao-de-aplicativos-mobile-em-brasilia-df/"><strong>criar um aplicativo</strong></a> e conseguir chegar ao sucesso, você, empreendedor, programador ou pensador deve saber de algumas coisas. Confira essas <strong>dicas de como criar um aplicativo</strong> e entenda como conseguir ter sucesso.</p>



<h2><strong>1- Designer</strong></h2>



<p>Esse é o responsável pelo desenho da interface do aplicativo, aplicando o básico das funcionalidades e os elementos fundamentais.</p>



<h2><strong>2- Webdesigner</strong></h2>



<p>Este outro profissional é responsável por transformar o desenho em um baseado em algo funcional e pela estética do <strong>aplicativo</strong>.</p>



<h2><strong>3- Analista de sistemas</strong></h2>



<p>Nesta etapa, o profissional deverá especificar o que será realizado no aplicativo, quais as necessidades a serem implantadas, podendo também estar auxiliando no momento da programação.&nbsp;</p>



<h2><strong>4- Arquiteto de software</strong></h2>



<p>Responsável por coordenar e liderar o projeto, o Arquiteto de software tem um importante papel a ser cumprido no processo de <strong>criação de um aplicativo </strong>como a interface, o agrupamento dos elementos de tela, etc.</p>



<h2><strong>5- A programação</strong></h2>



<p>Sem dúvida uma das etapas&nbsp; de maior importância, aqui é iniciada a vida de um <strong>aplicativo</strong>, ou seja,o programador vai pegar tudo que foi feito anteriormente e codificá-los seguindo à risca o que foi dito pelo analista e pelo arquiteto.</p>



<p>É pelo código do programado que haverá o primeiro contato entre o <a href="https://www.mobills.com.br/"><strong>aplicativo</strong></a><strong> </strong>e seu bando de dados.&nbsp;</p>



<h2><strong>6- Data Base</strong></h2>



<p>O banco de dados, ou data base, pode ser definido como o profissional que dará a vida ao aplicativo, lidando com os dados do projeto. Este também é responsável pela criação de toda a tabela de comandos que manipulam as informações dentro da base de dados.</p>



<h2><strong>7- Teste</strong></h2>



<p>Depois de todas as etapas anteriores terem sido executadas, é hora de testar e verificar se tudo que estava previsto para esse começo de projeto foi atingido. Ele também verificará a existência de bugs, se todas as especificações do sistema foram adicionadas, sua funcionalidade, etc.</p>



<h2><strong>Planejamento antes da criação</strong></h2>



<p>Antes de qualquer coisa, do investimento,por exemplo, pare e pense por um segundo, o que seu <strong>aplicativo </strong>vai agregar na vida de um usuário? Ele vai ser a solução para os problemas do utilizador? É viável?</p>



<p>Você precisa ter em mente que os clientes de um determinado nicho vão atrás de determinado produto por necessidade. Ao menos, a grande maioria, isso tem grande relevância também em um aplicativo.&nbsp;</p>



<p>A depender da sua funcionalidade de apresentar ou não a solução para um problema, ele vai ou não fazer sucesso. Muitos desses <strong>aplicativos </strong>que não conseguem usuários, muitas vezes, ou não consegue solucionar o problema do seu usuário ou apresenta mais dúvidas do que soluções.</p>



<p>Então, primeiro de tudo, pense. Inicie seu projeto pelo desenvolvimento da marca, em seguida aposte na estratégia.</p>



<h2><strong>Os testes de usabilidade</strong></h2>



<p>Essa etapa é de grande importância, nela você inicia os testes. Vamos dizer que a produção começou, você,o interessado, precisa saber se o layout funciona, se é simples, dinâmico e&nbsp; fácil de se navegar. Em seguida, ele deve ser a solução, atendendo ao propósito do usuário.</p>



<p>Aí voltamos a etapa anterior, sua ideia é viável a ponto de apresentar a resposta para o questionamento do usuário? Com essas duas etapas em mente e esclarecidas podemos partir para as dicas de criação do próprio <strong>aplicativo</strong>.</p>



<h2><strong>Anotando, projetando e pesquisando</strong></h2>



<p>O que muitos empreendedores ou programadores autônomos fazem na hora de <strong>criar seu aplicativo</strong> é seguir logo para um layout básico e partir para a programação. Esse é o pior começo possível. Vamos dizer que você passe horas programando e, no fim, descobre que o seu aplicativo não é mais algo que os usuários procuraram.</p>



<p>Sem dúvidas é um cenário decepcionante. Para evitar isso, essa é a dica importante, visando a etapa um, comece por anotar sua ideia, faça esboços e projete-os e comece a pesquisar sobre o tema escolhido para o <strong>aplicativo</strong>.</p>



<p>Feito isso, usou seu esboço para adquirir o feedback de potenciais clientes, coletar opiniões e dicas e, só depois disso, partir para a codificação. Nessa brincadeira você economiza tempo e dinheiro e ainda garante que seu produto/ideia é viável.&nbsp;</p>



<h2><strong>O básico é o começo</strong></h2>



<p>Certo! Você fez tudo isso e quer logo pôr em prática, mas, o que realmente deve ser feito? Essa é uma boa dúvida é a minha resposta para isso é, o básico do básico! Não busque complexidade no início, vise solução.</p>



<p>Ninguém espera que um <strong>aplicativo </strong>que tem potencial para ser grande comece sendo altamente preparado para tudo com funcionalidades nunca vistas,o que realmente esperamos é algo que atenda as expectativas, apresente soluções e seja simples de usar.</p>



<p>O motivo para isso é adquirir mais feedbacks, comentários dos usuários, dados que o ajudarão a implementá-lo e melhorado conforme o tempo vai passando. Isso vai te ajudar a melhorar o que já existe, evitar o que for inútil e adicionar o necessário em atualizações futuras.</p>



<h2><strong>O investimento</strong></h2>



<p>Essa deve ser a parte mais tensa no caminho para <strong>criar um aplicativo</strong>, o gasto. Não vou mentir, custear o desenvolvimento de um <strong>aplicativo </strong>não é nada barato e pode, se não for bem planejado, acabar em prejuízo.</p>



<p>Aplicativos mais simples que eliminam a complexidade chegam a ter o valor de produção entre R$ 25 mil à R$ 80 mil reais. Os mais complexos, que são mais interativos, ou possuem mais funcionalidades saem em torno de R$ 150 mil podendo alcançar facilmente os R$ 300 mil reais.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/">7 dicas de como criar um aplicativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Práticas de marketing digital durante o COVID-19</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:32:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=302</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estamos em um período de dúvidas e incertezas com as medidas de distanciamento social da COVID-19 sendo obrigatórias, afetando consumidores&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/">Práticas de marketing digital durante o COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Estamos em um período de dúvidas e incertezas com as medidas de distanciamento social da COVID-19 sendo obrigatórias, afetando consumidores e empresas. </p>



<p>Muitos de nossos clientes são como você &#8211; eles não têm certeza do que isso significa para eles e o que devem fazer com seus esforços de marketing digital. Devemos parar de anunciar? </p>



<p>Devemos interromper todo o marketing para economizar no orçamento até que isso acabe? A resposta curta é &#8230; nenhum negócio é igual, então não há uma resposta simples de &#8216;tamanho único&#8217;.</p>



<p>Com isso em mente, aqui estão alguns itens a serem considerados ao tomar decisões sobre suas práticas de marketing digital durante o COVID-19.</p>



<h2>1. Revise e observe o panorama geral</h2>



<p>Quer a iniciativa de distanciamento social dure as primeiras duas semanas ou dois meses, sabemos que esse período constrangedor chegará ao fim e voltaremos à nossa norma. </p>



<p>Com isso em mente, certifique-se de que você não está sendo tão míope e exagerando. Reveja suas metas mensais, trimestrais e anuais e como as decisões que você toma agora podem afetar seu funil de vendas em 2 a 3 meses a partir de agora. Algumas perguntas para se fazer:</p>



<ul><li>&nbsp;Quem é meu público-alvo?</li><li>Como imaginamos sua atividade nas próximas duas semanas?</li><li>Como podemos atendê-los melhor?</li><li>&nbsp;O que podemos fazer agora para nos ajudar a voltar aos trilhos, continuar com o sucesso ou mesmo prosperar depois que isso acabar?</li></ul>



<p>Se um tipo de marketing (ou seja, prospecção de publicidade social) não faz sentido agora, você pode redirecionar seu tempo, energia e orçamento para atingir outros objetivos? O que você pode marcar na sua lista de “um dia chegarei lá” que o ajudará a crescer?</p>



<h2>2. Leve em consideração seu público e seu ciclo de compras</h2>



<p>É aqui que os negócios tendem a ser mais diferentes. Dependendo de seu público e ciclo de compra, pode fazer sentido aumentar os anúncios, manter suas campanhas ou mudar sua estratégia existente em uma direção diferente. Algumas coisas a considerar:</p>



<p>Se seu serviço é&nbsp; <a href="https://gr3web.com.br/">criação de sites</a> ou&nbsp; algo que os consumidores desejam neste momento, considere fazer uma promoção e aumentar sua publicidade para mostrar isso. Não se esqueça de desenvolver todo o funil de vendas digital para que a experiência do usuário permaneça consistente.</p>



<p>&nbsp;Se você tiver um ciclo de vendas mais longo, envolver os usuários (que estarão mais ativos online) agora pode ajudá-lo a manter um bom funil de vendas (preenchimento de formulários, capturas de e-mail, remarketing, etc.). Se você se desviar de seu marketing agora, poderá sentir os efeitos de 1-3 meses a partir de agora.</p>



<p>Mas se seu serviço for algo que as pessoas costumam comprar e planejam com vários meses de antecedência, considere fazer uma promoção, onde os clientes podem pagar antecipadamente em troca de economias (ou seja, pague R$ 200, do valor R$ 250). </p>



<p>Isso ajudará seu fluxo de caixa agora, manterá seus clientes engajados e garantirá que você não tenha uma queda financeira quando estiver pronto para melhorar o cenário.</p>



<h3>3. Considere reaproveitar orçamentos de marketing tradicional e de eventos para o digital</h3>



<p>Os eventos estão sendo reprogramados e a participação em datas futuras é aparentemente incerta. Isso não significa que sua rede, apresentação de produtos e compartilhamento de sua experiência tenha que esperar. </p>



<p>Ao mover seus esforços para o digital e ser inteligente ao direcionar seu público ou rede existente, você ainda pode gerar interações significativas que podem ajudá-lo a atingir a exposição da marca e as metas de vendas. </p>



<p>Utilize seu site, e-mail e meios de comunicação sociais como ferramenta de marketing. Transforme sua apresentação principal em um webinar ou crie um <a href="https://blog.hotmart.com/pt-br/como-fazer-um-lancamento-de-produto/">lançamento de produto digital </a>altamente antecipado.</p>



<h2><strong>Alguns exemplos de clientes</strong></h2>



<p>Nosso objetivo é mostrar, não apenas contar, então aqui estão alguns exemplos reais de como ajustamos as <a href="https://gr3web.com.br/o-que-e-uma-campanha-de-marketing-digital/#:~:text=Uma%20campanha%20de%20marketing%20digital%20%C3%A9%20um%20esfor%C3%A7o%20de%20marketing,mais%20canais%20digitais%20nos%20esfor%C3%A7os.">campanhas de marketing digital </a>para nossos clientes.</p>



<p>Uma empresa do setor de viagens está utilizando seu tempo para realizar algumas otimizações de site de longo prazo que terão efeitos de longo prazo, em vez de publicidade focada na construção de marca ativa. Isso irá configurá-los de forma que, assim que ativar os anúncios novamente, a experiência do usuário e a taxa de conversão serão melhoradas.</p>



<h3><strong>Exemplo 02</strong></h3>



<p>Uma empresa prestadora de serviço com um ciclo de vendas mais longo está mantendo seu reconhecimento de marca e esforços de publicidade de serviço. Mudando seus anúncios para serem mais amigáveis ​​ao consumidor (menos focados em conversão) e fornecendo material de leitura interessante elaborado para maior interação social e cliques mais baratos em seus sites. O objetivo é continuar a construir o reconhecimento da marca e os assinantes de newsletters que eles começam a cultivar.</p>



<p>Uma marca nacional de bens de consumo com presença de comércio eletrônico e varejo está fornecendo (e anunciando) remessa gratuita temporária em todo o site, caso os clientes não consigam comparecer à loja para comprar.</p>



<h2><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>Aproveite este momento de incertezas para ser criativo com seu marketing e visar não apenas sustentar, mas crescer e servir sua base de clientes (e clientes em potencial) ainda melhor. </p>



<p>Se você ainda estiver se perguntando o que deve fazer durante esse período, postaremos mais dicas como essa para ajudar você! Os brainstorms são sempre gratuitos (além disso, nós os amamos). Nós estamos aqui para ajudar.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/">Práticas de marketing digital durante o COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 19:09:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=284</guid>

					<description><![CDATA[<p>A melhor forma de fazer a gestão correta da jornada de trabalho é usar os recursos de marcação de ponto,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/">Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>A melhor forma de fazer a gestão correta da <strong>jornada de trabalho </strong>é usar os recursos de marcação de ponto, atendendo assim o que exige a lei.</p>



<p>É importante entender que esse é o tempo em que o funcionário se dedica a executar as atividades da empresa.</p>



<p>Sendo assim, é imprescindível fazer a correta gestão da jornada para que o colaborador receba o que é lhe é de direito.</p>



<p>Além disso, agir dentro da legalidade também é uma forma de economizar, uma vez que evita as ações judiciais trabalhistas.</p>



<p>Quer aprender a fazer a <a href="https://forbiz.com.br/hcm-gestao-do-ponto/">gestão da <strong>jornada de trabalho</strong></a><strong>? </strong>Continue lendo esse post para saber mais.</p>



<p>Jornada de trabalho: saiba agora como fazer a gestão</p>



<p>&nbsp;Acompanhar a <strong>jornada de trabalho</strong> dos colaboradores contribui para que o gestor obtenha informações importantes sobre o perfil de cada um deles.</p>



<p>Veja abaixo as vantagens:</p>



<ul><li>Verificar a assiduidade do colaborador.</li><li>Medir o nível de comprometimento com a empresa.</li><li>Melhor controle sobre o banco de horas.</li><li>Pagamento justo pelo desempenho dos colaboradores.</li><li>Atender as exigências da Lei trabalhista.</li></ul>



<p>É de inteira responsabilidade do gestor fazer o devido acompanhamento de todo o tempo que o colaborador passa em seu estabelecimento.</p>



<p>Para isso, ele pode usar recursos manuais ou alguns softwares desenvolvidos especialmente para esse fim.&nbsp;</p>



<p>Formas de controle de ponto</p>



<p>Veja abaixo as opções:</p>



<p><strong>1. Ponto manual:</strong> embora seja uma forma bastante antiga, ainda é usada por empresas com poucos funcionários.</p>



<p>Esse recurso tem respaldo jurídico, uma vez que o Artigo 74, no segundo parágrafo, que afirma que a obrigatoriedade de registro de ponto manual, mecânico ou eletrônico é destinada a empresas com mais de 20 funcionários.</p>



<p>Portanto, o controle feito de forma manual é seguro e garante o correto acompanhamento da jornada.</p>



<p><strong>2. Ponto mecânico:</strong> é uma forma de marcar ponto em que é preciso um “cartão” desenvolvido especialmente para isso.</p>



<p>Ele deve ser inserido na máquina, que por sua vez vai perfurar ou registrar o momento de entrada e saída do funcionário com exatidão.</p>



<p><strong>3. </strong><a href="https://forbiz.com.br/hcm-gestao-do-ponto/"><strong>Ponto eletrônico</strong></a><strong>:</strong> essa é uma das formas de fazer a gestão da <strong>jornada de trabalho</strong> que oferece duas possibilidades.</p>



<p>A primeira é por meio da biometria. O colaborador precisa encostar a digital no aparelho e o horário de entrada ou de saída é registrado.</p>



<p>A segunda é por meio da aproximação do crachá pessoal.&nbsp; Ele serve como identificador&nbsp; do colaborador no ambiente empresarial e ao mesmo tempo como auxiliar na marcação de ponto.</p>



<p><strong>4. Aplicativos</strong>: essa é uma alternativa bastante válida, especialmente em tempos de aumento do trabalho home office ou para funcionários que trabalham à distância.</p>



<p>Basta baixar o aplicativo no smartphone ou acessar pela internet e registrar os horários de entrada e saída.</p>



<p>Essa é uma forma muito eficaz de fazer a gestão da <strong>jornada de trabalho,</strong> mesmo que o colaborador trabalhe distante.</p>



<p>Seja qual for o tamanho da sua empresa, fazer o controle da jornada de trabalho é fundamental para garantir os direitos dos trabalhadores.</p>



<p>Conclusão</p>



<p>Uma das situações que mais contribuem para que uma empresa tome prejuízos financeiros são ações trabalhistas.</p>



<p>Portanto, cumprir o que a lei exige e se prover de documentos que comprovem sua idoneidade é o melhor caminho a seguir.</p>



<p>Antes de optar por uma forma de gestão da <strong>jornada de trabalho </strong>para a sua empresa, é importante verificar qual a realidade e necessidade dela.</p>



<p>Lembre-se que a correta gestão do tempo que o funcionário se dedica à sua empresa diz muito sobre o perfil dele.&nbsp; Valorize sua dedicação.</p>



<p>Além disso, você evitará ações trabalhistas que vão mexer de forma considerável nas finanças da empresa.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/">Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Crescem os golpes na pandemia: saiba comprar online com segurança</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/crescem-os-golpes-na-pandemia-saiba-comprar-online-com-seguranca/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/crescem-os-golpes-na-pandemia-saiba-comprar-online-com-seguranca/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 17:40:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=251</guid>

					<description><![CDATA[<p>A tecnologia nos trouxe uma série de facilidades, como a praticidade de comprar a partir do conforto do seu lar.&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/crescem-os-golpes-na-pandemia-saiba-comprar-online-com-seguranca/">Crescem os golpes na pandemia: saiba comprar online com segurança</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>A tecnologia nos trouxe uma série de facilidades, como a praticidade de comprar a partir do conforto do seu lar. Conhecido como comércio eletrônico, essa modalidade de compra ganhou ainda mais espaço com a quarentena, uma vez que as lojas físicas não estão funcionando. Como efeito colateral crescem os golpes na pandemia – mas é possível comprar online com segurança.</p>



<p>De acordo com dados da Federação Brasileira de Bancos (Febraban), houve um <a href="https://epocanegocios.globo.com/Brasil/noticia/2020/06/epoca-negocios-golpes-virtuais-disparam-com-covid-19.html#:~:text=Outro%20dado%20que%20corrobora%20o,70%25%20no%20p%C3%B3s%2Dcovid.">aumento de mais de 70% de golpes no estilo phishings</a> durante a pandemia, sendo este um dos tipos mais comuns de fraudes pela internet, onde os criminosos roubam dados pessoais quando um usuário clica em um link.</p>



<p>Estar atento à sua navegação é fundamental para comprar online com segurança e evitar dores de cabeça. Existem algumas técnicas simples que você pode aplicar nas suas visitas aos e-commerces para garantir que toda a experiência seja agradável, da escolha do produto à entrega pela transportadora.</p>



<p>A seguir, confira 5 dicas para comprar online com segurança.</p>



<h2>1. Promoções boas demais para serem verdadeiras</h2>



<p>Certamente, você já viu na internet produtos por um preço extremamente atrativo, muito diferente daqueles que estamos acostumados. Ao invés de sair correndo para clicar no link e comprar, desconfie quando uma promoção for boa demais – é mais provável que seja um golpe.</p>



<p>Antes de tomar qualquer atitude, você pode conferir a média de preços de um produto em plataformas de comparação. Esses sites a partir da pesquisa de um item, fazem uma varredura em todas as lojas online para apresentar os melhores preços.</p>



<p>Ao fazer essa comparação, você vai perceber se o valor oferecido no anúncio está muito discrepante do encontrado no mercado. Nesse caso, evite a compra, já que preços baixos demais são quase sempre tentativas de fraudes.</p>



<h2>2. Recursos para economizar somente de sites confiáveis</h2>



<p>Quem gosta de pagar menos em suas compras costuma conhecer recursos que permitem uma economia, como é o caso dos cupons de desconto. Esse tipo de código promocional, ao ser inserido, reduz determinado valor em porcentagem no pedido do consumidor. Entretanto, é importante ter cuidado com a escolha do site.</p>



<p>Para Thiago Klaumann, <a href="https://www.agoracupom.com.br/">especialista do Agora Cupom</a>, uma boa dica é conferir se o site de cupons tem o selo HTTPS, representado por um cadeado no início do endereço eletrônico. Além disso, se você receber um link por WhatsApp, com uma oferta de cupom de desconto imperdível, primeiro procure nas plataformas reconhecidas pelo mesmo voucher para conferir sua veracidade.</p>



<p>Se possível, salve na sua barra de favoritos os sites de cupons que são reconhecidos pelo público e comprovadamente confiáveis. Dessa forma, você sempre terá um recurso à mão quando quiser economizar.</p>



<h2>3. Tenha um antivírus atualizado no seu computador</h2>



<p>Muita gente não sabe, mas comprar online com segurança começa ainda no sistema operacional do seu <a href="https://fredsonsantana.com.br/computador-completo-facil-intel-core-i5-e-bom/">computador</a>, com softwares que permitem que você navegue com tranquilidade pela internet – e é aí que entram os antivírus.</p>



<p>Quando acessamos um site, abrimos um e-mail ou clicamos em um link podemos estar expostos a diferentes tipos de vírus. O próprio phishing, citado anteriormente, já conta com versões para o smartphone, capazes de captar dados como senhas de sites e até informações financeiras.</p>



<p>Para evitar que links maliciosos se aproximem do seu computador, pesquise e instale um antivírus, mantendo-o sempre atualizado. Afinal, como tudo que envolve tecnologia, os criminosos “evoluem” seus vírus para tentar burlar os programas de proteção, que passam por frequentes atualizações para oferecer a prevenção necessária.</p>



<h2>4. Opte somente por e-commerces com certificação digital</h2>



<p>A dica do selo HTTPS nos sites de cupons deve ser aplicada sempre que você acessar uma loja online. Se um endereço eletrônico, especialmente de um e-commerce, começar somente com “http”, fuja do site!</p>



<p>Além disso, antes de fazer uma compra, role o mouse para o rodapé do site para buscar os certificados digitais de segurança do e-commerce. Um certificado digital é uma ferramenta capaz de dar mais segurança para os consumidores que acessam lojas online.</p>



<p>Entre os certificados mais conhecidos, existem aqueles que garantem uma navegação livre de arquivos maliciosos, outros que realizam a criptografia de dados financeiros e alguns que demonstram qual é a percepção dos consumidores em relação à marca.</p>



<h2>5. Os sites de opinião são grandes aliados</h2>



<p>Se mesmo após todos esses cuidados você ainda estiver com dúvidas sobre a credibilidade de uma plataforma, os sites de opinião são grandes aliados para saber a experiência que outras pessoas tiveram com um e-commerce.</p>



<p>O Reclame Aqui é a plataforma mais conhecida do segmento no Brasil. Com mais de <a href="https://canaltech.com.br/internet/reclame-aqui-saiba-mais-sobre-o-site-e-aprenda-a-utiliza-lo/">700 mil consultas diárias</a>, o site permite que consumidores relatem suas opiniões sobre uma marca, na tentativa de uma comunicação direta e uma resolução mais rápida da situação.</p>



<p>Outro site interessante que pode ser visitado antes de fechar qualquer compra é o eBit. No eBit, os consumidores podem avaliar suas compras, tanto aquelas que não foram tão agradáveis (como no Reclame Aqui), quanto aquelas que foram satisfatórias. Assim, é possível ter uma visão mais equilibrada sobre um serviço prestado.</p>



<p>Dependendo do produto, vale ainda conferir reviews que analistas independentes realizam na internet. Dessa forma, com o máximo de informação possível, tomar uma decisão de compra será muito mais fácil.</p>



<h2>Bônus: mantenha-se bem informado</h2>



<p>Por fim, saber mais sobre o mundo das compras online pode ser um fator fundamental para aumentar sua segurança na internet. Como este universo está sempre em transformação, conhecer os tipos de golpes mais recentes e técnicas de proteção faz toda a diferença para uma experiência positiva.</p>



<p>Portanto, leia artigos sobre segurança, entenda como os sites funcionam e faça uma boa pesquisa sempre que algo despertar a sua dúvida. Dessa forma, casos de fraude que vemos diariamente pelos noticiários têm menos chances de acontecer com você.</p>



<p>De fato, com alguns cuidados simples, você pode aproveitar ao máximo essa ferramenta que nos permite comprar qualquer coisa em poucos cliques, ainda mais importante neste período em que passamos a conhecer o “novo normal”.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/crescem-os-golpes-na-pandemia-saiba-comprar-online-com-seguranca/">Crescem os golpes na pandemia: saiba comprar online com segurança</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/crescem-os-golpes-na-pandemia-saiba-comprar-online-com-seguranca/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Excelentes Motivos para Desenvolver um Site para seu Negócio</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/desenvolver-site-para-negocio/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/desenvolver-site-para-negocio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Aug 2020 14:15:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=50</guid>

					<description><![CDATA[<p>Fazer um site novo para sua empresa é relevante para o seu sucesso e isto já não é mais novidade&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/desenvolver-site-para-negocio/">Excelentes Motivos para Desenvolver um Site para seu Negócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Fazer um site novo para sua empresa é relevante para o seu sucesso e isto já não é mais novidade para ninguém nos dias de hoje. </p>



<p>Afinal, a tendência do consumidor é procurar pela empresa antes de comprar um serviço ou um produto.&nbsp;<br></p>



<p>Não ter seu negócio na Internet é o mesmo que perder oportunidades valiosas. Inclusive, caso você não tenha um site para seu negócio, provavelmente você já esteja perdendo um volume considerável de vendas, visto que não possuir um site transmite falta credibilidade para seus potenciais consumidores.<br></p>



<p>Por outro lado, não basta apenas se iniciar na <a href="https://vireisite.com.br/">criação de sites</a>, é preciso refletir que há cada vez mais concorrentes, uma vez que, muitas companhias querem mostrar autoridade no assunto.<br></p>



<p>Se já faz tempo que você pensa em fazer um site, porém você ainda não se decidiu, está na momento de colocar essa ideia em sua listagem de prioridades. Neste artigo, vamos falar sobre os principais benefícios de ter seu site na Internet.</p>



<h2>Por que criar um site e mantê-lo atualizado?</h2>



<p>Em vários segmentos, é comum visualizar sites desatualizados ou que não contam com as <a href="http://revistademarketing.com.br/">melhores práticas de desenvolvimento para Web</a>. </p>



<p>Há muitas recomendações para que seu site possa aparecer em mecanismos de pesquisas e assim, se tornar mais visível para seus potenciais clientes.<br></p>



<p>Páginas defasadas, não apenas de informação mas também de boas práticas técnicas, podem também representar sérios riscos para seu negócio no quesito de segurança, já que evidencia mais vulnerabilidades, e também podem apresentar falhas na visualização ou em dispositivos com acesso a Internet mais modernos ao longo a navegação.<br></p>



<p>Ter falhas na visualização do seu site pode ser capaz de ter um efeito inverso ao desejado: amedrontar seus visitantes que poderiam se tornar seus clientes, e dessa forma, fazendo com que procurem seus concorrentes.</p>



<h2>Por que investir em um site profissional?</h2>



<p>Com a popularização da internet, sites se tornaram uma ferramenta essencial para se interligar com seu público.&nbsp;<br></p>



<p>Ou seja, não adianta sua empresa notificar em horário em meios de comunicação como o rádio ou televisão: se não tiver um bom site para o consumidor consiga se orientar, eles ficaram confusos.&nbsp;<br></p>



<p>A urgência de se estar presente na Internet se desenvolveu de uma maneira que, hoje em dia, é impensável para uma empresa não estar na rede ou não realizar isto da maneira correta. </p>



<p>Ao não <a href="http://leadmktdigital.com.br/">montar com um site de qualidade</a>, o seu negócio passa a não estar visível para o grande público.</p>



<h2>Você pode facilitar a vida do seu cliente</h2>



<p>A maior parte dos indivíduos ao escutar o nome de um produto ou serviço ir em uma ferramenta de busca para conhecer mais sobre os benefícios e se há alguma reclamação relacionada a ele.&nbsp;<br></p>



<p>É fundamental que entre os resultados esteja o seu site oficial, um lugar sob o seu controle, que apresente suas explicações de forma correta e persuasiva.<br></p>



<p>É natural que no momento em que o público não encontre a sua marca, busque por outra capaz de oferecer as mesmas explicações que você oferece e pelas quais ele está buscando.</p>



<h2>Ofereça conteúdo relacionado a sua área de atuação</h2>



<p>O conteúdo é o que move a internet, atraindo público e aumentando os pontos de comunicação dele com a sua marca.&nbsp;<br></p>



<p>Montar com um bom site é primordial visto que permite que você tenha um lugar para mostrar seus serviços e associar seu material. Você pode apresentar a sua marca em conteúdos relativos ao seu produto ou serviço.<br></p>



<p>Sem isto, você dependerá de outras plataformas que não são completamente suas, como as redes sociais, em que você não terá completo controle sobre como seu público interage com seu conteúdo, e também, correrá o perigo de o ter seu conteúdo fora do ar no momento em que seu potencial cliente mais precisar.</p>



<h2>Baixo investimento</h2>



<p>Ter um site se traduz em um investimento menor do que manter um espaço físico, tanto em termos de compra, quanto no que diz respeito à preservação. Na Internet, este investimento é capaz de atingir a uma porção maior de indivíduos por mais tempo.<br></p>



<p>Uma boa forma de entender isso é pensar que um local aberto 24 horas. Ele gerará mais despesas com recursos humanos, energia elétrica e horas extras de colaboradores por exemplo, enquanto um site na internet está disponível a qualquer momento do dia ou da noite sem estar um centavo a mais dessa forma.</p>



<h2>Personalização</h2>



<p>Um site de qualidade serve como uma extensão de sua empresa, dessa forma, a identidade visual deve acompanhar o site, assim como no meio físico.&nbsp;<br></p>



<p>Deixando-o com “a cara ” da sua marca é um ótima razão para que o você o tenha.<br></p>



<p>Todas as particularidades de seu site devem estar coerentes com seu objetivo, parecer, e também, com a identidade visual da sua marca. </p>



<p>Seus potenciais clientes, no momento em que chega até as suas páginas, vão sentir que este lugar é uma área do seu negócio.<br></p>



<h2>Alcance novos clientes</h2>



<p>A internet permite que uma empresa fique conhecida além das próprias fronteiras e alcance um público até por isso improvável de ser acertado. </p>



<p>É possível aumentar significativamente a sua setor de desempenho ao montar com o potencialidade de alcance da rede.<br></p>



<p>Dessa forma, você possui a eventualidade alcançar pessoas que, sem seu site, não teriam acesso à sua empresa, a não ser por telefone ou pessoalmente, e dessa maneira, se ampliam as suas chances de negócio.<br></p>



<h2>Conclusão</h2>



<p>Cada canal de comunicação que seja capaz gerar receita para a sua empresa é uma excelente oportunidade. </p>



<p>Ter um site na Internet é um excelente canal de comunicação entre sua marca e seus consumidores.<br></p>



<p>Ter um site de qualidade pode servir como um excelente canal de venda, além de um custo benefício superior ao um vendedor. </p>



<p>Você pode utilizar uma série de recursos a seu favor para gerar o público e certamente, oferecer valor às suas soluções.&nbsp;<br></p>



<p>Por isso, desenvolver um site é sim uma excelente estratégia para alavancar sua empresa. </p>



<p>Você também pode coletar informações sobre o que os seus concorrentes fazem para se reconhecer e procurando técnicas melhores que as deles<br></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/desenvolver-site-para-negocio/">Excelentes Motivos para Desenvolver um Site para seu Negócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/desenvolver-site-para-negocio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como aumentar as vendas em um e-commerce</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/aumentar-vendas-e-commerce/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/aumentar-vendas-e-commerce/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:54:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=157</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aprender como aumentar as vendas em um ecommerce é um o desejo de milhares de empreendedores que estão começando ou&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aumentar-vendas-e-commerce/">Como aumentar as vendas em um e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Aprender como aumentar as vendas em um ecommerce é um o desejo de milhares de empreendedores que estão começando ou já começaram o seu negócio online.</p>



<p>Afinal, o aumento do volume de vendas é um dos principais indicadores de crescimento de uma empresa no mercado. No entanto, para conseguir esse objetivo primeiramente o empreendedor deve analisar os pontos que precisam ser melhorados, para então definir as estratégias que são necessárias.</p>



<p>Portanto, alguns pontos precisam ser analisados:</p>



<ul><li>Atividade em relação à atração e fidelização de clientes</li><li>O que o seu concorrente está fazendo</li><li>Observe a sua loja tem uma presença consolidada no ambiente virtual.</li></ul>



<p>Esses são alguns pontos importantes que precisam analisados. Caso você queira se especializar em desenvolvimento de sistemas personalizados e podendo assim, criar sua plataforma de e-commerce, indicamos este <a href="https://portaldesenvolvedor.com/cursos/curso-pacote-full-stack/">curso de desenvolvimento de software</a>.</p>



<h2>Dicas para aumentar as vendas de um e-commerce</h2>



<p>Observe o que você deve fazer para melhorar as vendas do seu e-commerce.&nbsp;</p>



<h3>Cuidado com o visual do site</h3>



<p>O que você deve fazer primeiramente é cuidar bem do visual do site.</p>



<p>Seu site deve funcionar como uma vitrine de uma loja física para atrair clientes. Em uma loja virtual, a vitrine é representada pelas as imagens e também layout do site.</p>



<p>Esses dois elementos são responsáveis pelo aumento de vendas em um e-commerce, pois para vender é necessário atrair a atenção do seu consumidor.</p>



<p>Além disso, também otimize o site para aumentar as conversões e ofereça também uma excelente navegabilidade para os visitantes.</p>



<h3><strong>Faça uma análise do comportamento dos visitantes </strong>	</h3>



<p>Após cuidar da parte visual do seu site, você precisa analisar o comportamento dos seus visitantes. Isso pode te ajudar a encontrar elementos que estejam prejudicando as conversões de sua loja.</p>



<p>Para fazer isso, você pode utilizar ferramentas de análise como Heatmaps ou Scrollmpas.</p>



<p>Ao utilizar, você terá algumas informações relevantes sobre a movimentação dos visitantes e a forma que eles chegam até a página de compra. Além de outros fatores que distraem ou atrapalham a compra do visitante.<br></p>



<h3><strong>Meios de pagamentos </strong> </h3>



<p>É fundamental analisar os meios de pagamentos do seu ecommerce.&nbsp;</p>



<p>Hoje em dia eles devem ser fáceis, simples e inteligentes para que o usuário não tenha dificuldades para fazer a compra. É fundamental também escolher uma forma de pagamento que seja reconhecida como confiável pelo mercado.<br></p>



<h3><strong>Foque nos principais produtos </strong> </h3>



<p>Para aumentar as vendas em um e-commerce, você pode aplicar a Lei de Pareto, que basicamente é focar em 80% dos seus esforços em apenas 20% dos seus produtos.</p>



<p>Isso porque geralmente 80% dos lucros de uma loja virtual são focadas em apenas 20% dos produtos.</p>



<h3>Use algum software para abandono de carrinho</h3>



<p>Observe se o seu e-commerce está com altas taxas de abandono de carrinho. Caso o número de abandono esteja alto, é importante você utilizar algum software para tentar recuperar pelo menos uma parte.</p>



<p>Esse tipo de software funciona basicamente fazendo o envio de e-mails que lembram o cliente que ele esqueceu o produto no carrinho de compras e o incentiva a voltar a fazer a compra.</p>



<ol><li><strong>Esteja presente nos sites de comparação de preço</strong></li></ol>



<p>Um dos fatores da decisão de compra do cliente é o preço do produto. Por este motivo, é importante que a sua loja esteja presente nos sites de comparação de preço como:</p>



<ul><li>Buscapé,</li><li>Bomfaro,</li><li>Preço  Mania,  </li><li>Shopping  UOL,</li><li>Google  Shopping.  </li></ul>



<p>Esses sites ajudam a trazer novos clientes para o seu e-commerce.</p>



<h3><strong>Cuidado com a logística </strong> </h3>



<p>É importante ter cuidado com a logística de entrega dos produtos. Ela é um dos elementos responsáveis pela a boa experiência do usuário com o seu negócio e também pelo o ganho de credibilidade no mercado.</p>



<p>Portanto, é importante ter cuidado para não ter problemas com as entregas e sempre ter um ótimo pós vendas e relacionamento com seu cliente.</p>



<h3><strong>Oferece um bom atendimento&nbsp;</strong></h3>



<p>O bom atendimento é fundamental para obter bons resultados em vendas em médio e longo prazo. Além disso, o bom atendimento é fundamental para fidelização dos clientes.</p>



<h2>Conclusão</h2>



<p>Neste artigo da <a href="https://cafesempo.com.br/">Café sem Pó</a>, nós vimos algumas dicas para aumentar seu volume de vendas.</p>



<p>Essas dicas servem apenas para te dar um norte de como fazer para aumentar as vendas em um e-commerce. Mas além delas é importante colocar em prática algumas estratégias de marketing digital para atrair novos clientes para os seus produtos.</p>



<p>Como é sabido por todos, o marketing digital é fundamental para qualquer negócio e também fazer sua marca crescer no mercado.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aumentar-vendas-e-commerce/">Como aumentar as vendas em um e-commerce</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/aumentar-vendas-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como abrir uma empresa de sucesso?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/como-abrir-uma-empresa-de-sucesso/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/como-abrir-uma-empresa-de-sucesso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 20:34:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=175</guid>

					<description><![CDATA[<p>Existem muitas referências sobre as etapas que devem ser executadas ao iniciar um negócio, muitas delas são apenas listas, mas&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-abrir-uma-empresa-de-sucesso/">Como abrir uma empresa de sucesso?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Existem muitas referências sobre as etapas que devem ser executadas ao iniciar um negócio, muitas delas são apenas listas, mas não ajudam a eliminar a dúvida sobre como abrir uma empresa de sucesso.</p>



<p>Alguns requisitos são necessários para conquistar este objetivo, tais como ser flexível e ter boas habilidades de planejamento e organização.&nbsp;Elaborar um bom plano de ação, implementá-lo e ajustá-lo são funções primordiais de um empresário de sucesso.</p>



<p>Muitas pessoas iniciam um negócio pensando que apenas o fato de ligar seus computadores ou abrirem as suas portas já será suficiente para ganhar dinheiro, mas logo vem a desilusão e percebem que a jornada é muito mais difícil do que eles imaginaram.</p>



<p>Você pode evitar isso nos seus empreendimentos, dedicando seu tempo entre os estudos e aplicação de cada uma das fases do seu negócio, seja ele no mundo físico ou online, seja uma rede de <a href="https://www.rappi.com.br/restaurantes">restaurantes</a>, uma floricultura, um food truck ou mesmo uma grande empresa de tecnologia.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="676" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/restaurante.jpg" alt="restaurante suscesso" class="wp-image-177" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/restaurante.jpg 1024w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/restaurante-300x198.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/restaurante-768x507.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2>5 dicas de como abrir uma empresa de sucesso</h2>



<p>Infelizmente, você não obtém sucesso nos negócios apenas porque acha que é uma boa ideia. O que vai fazer as vendas aumentarem ou quebrar o seu negócio? O que determina se será um sucesso?</p>



<p>Aqui estão algumas dicas para ajudar você a iniciar uma empresa e torná-la bem-sucedida.</p>



<p><strong>Conheça a si mesmo &#8211; </strong>Para ter sucesso, é aconselhável que você conheça muito bem os seus objetivos pessoais. Isso ajudará a entender se tem o perfil de seguir com foco em uma determinada direção ou não.</p>



<p>Conheça seu verdadeiro nível motivacional, a quantidade de dinheiro que você pode arriscar, tempo que vai investir e o que está disposto a fazer (sacrifícios) – ou até mesmo desistir &#8211; para ter sucesso.</p>



<p>Todas essas questões podem fornecer uma ideia sobre a natureza da empresa com a qual você se sentirá mais confortável em trabalhar.</p>



<p>Por exemplo, algumas empresas são mais arriscadas do que outras, portanto, convém realizar uma avaliação do seu comportamento associado ao risco para determinar se você é um indivíduo que adora riscos ou não.</p>



<p>Pense que pode ser muito frustrante perder a motivação em um estágio em que você já dedicou um número considerável de anos à sua empresa.</p>



<p><strong>Monte seu plano de negócios e organize-se &#8211; </strong>Este plano, por mais simples que seja, o ajudará a manter o foco, a estabelecer um caminho aproximado para o seu destino e a manter-se alinhado aos seus objetivos de negócios.</p>



<p>Os empresários de sucesso não trabalham sem nenhuma linha de ação ou direção.</p>



<p>Seu plano de negócios ajudará você a acompanhar suas tarefas, a manter-se organizado e a responder às suas atividades comerciais diárias. Ele deve contar com ações de curto, médio e longo prazo para que a sua empresa conquiste o sucesso.</p>



<p>Ao concluir cada item, marque-o da sua lista. Isso garantirá que você não esqueça nada e esteja concluindo todas as tarefas essenciais de quem quer abrir uma empresa de sucesso. </p>



<p><strong>Estude bem o mercado &#8211; </strong>Um dos maiores erros que startups cometem é acreditar que muitas pessoas desejam comprar um produto ou serviço específico, simplesmente pelo fato de seu fundador gostar das ideias ou conhecer uma ou duas pessoas que os desejam, mas esta não é uma decisão muito sábia.</p>



<p>Para minimizar seu risco de perda, pesquise a ideia:&nbsp;converse com possíveis consumidores (que não são familiares e amigos) para descobrir se o que você deseja vender é algo que eles estariam interessados ​​em comprar e, se sim, o quanto pagariam por isto.</p>



<p>Também verifique se há alguém que ofereça algo semelhante e identifique lacunas no mercado. Muitos empresários abrem empresas de sucesso apenas dando um novo uso para algo que já existe.</p>



<p>É aconselhável que você apresente uma solução com alta demanda para um público-alvo específico, o que pode render grandes lucros no futuro.&nbsp;</p>



<p><strong>Pesquise seus concorrentes &#8211; </strong>Não importa que tipo de negócio você esteja iniciando ou executando, sempre existirá concorrentes, diretos ou indiretos.</p>



<p>Mesmo que não haja outras empresas de sucesso oferecendo exatamente o que você planeja vender, é muito provável que existam outros produtos ou serviços que seus possíveis clientes já usam para satisfazer suas necessidades.</p>



<p>Para abrir uma empresa de sucesso, você não pode ter medo de estudar e aprender com seus concorrentes. Isso te ajudará a ajustar a oferta e evitar erros comuns que eles já podem ter cometidos.</p>



<p>Observá-los também pode servir de inspiração para algo que você pretenda colocar em operação.</p>



<p><strong>Aprenda com os erros &#8211; </strong>A diferença entre pessoas bem-sucedidas e todas as outras é que elas aprendem com seus erros e seguem em frente. Eles não insistem no fracasso, culpam a economia, amaldiçoam sua má sorte ou outras pessoas.</p>



<p>Se o caminho para seu objetivo estiver bloqueado, eles vão procurar um caminho alternativo ou escolherão um objetivo diferente e mais atingível.</p>



<p>Além disso, aquelas que abriram uma empresa de sucesso tentaram mais de uma vez até alcançar este feito. Isso indica que elas estudaram, avaliaram as condições, admitiram os erros e fracassos e aprenderam com eles para traçar novas rotas.</p>



<p>Se as coisas não acontecerem do jeito planejado, não fique desmotivado. Pode ser que a sua ideia inédita não tenha apelo de mercado, mas essa é uma oportunidade de aprender e seguir em frente.</p>



<p>O que faz um empreendedor de sucesso se destacar do resto é sua capacidade de nunca desistir. Deixe seus erros te refinar e não te definir.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-abrir-uma-empresa-de-sucesso/">Como abrir uma empresa de sucesso?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/como-abrir-uma-empresa-de-sucesso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saiba Tudo Sobre um Advogado Contencioso</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/advogado-contencioso/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/advogado-contencioso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 00:59:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=95</guid>

					<description><![CDATA[<p>O termo ”advogado contencioso ” faz referência a tudo ou pode ser objeto de contestação, disputa ou conflito de interesses.&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/advogado-contencioso/">Saiba Tudo Sobre um Advogado Contencioso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>O
termo ”<strong>advogado contencioso</strong> ” faz
referência a tudo ou pode ser objeto de contestação, disputa ou conflito de
interesses. Nesse caso, é um conflito de interesses que é levado aos Conselhos
de Contribuintes ou ao Poder Judiciário para que seja decidido por um
Conselheiro ou por um Juiz de forma definitivo.</p>



<p>Existem
escritórios de advocacia que atuam apenas com demandas de natureza contenciosa,
em defesa dos interesses de seus clientes nos processos judiciais. Tais
Processos PODEM sor de áreas distintas, obedecendo Às Regras processuais
Próprias e inerentes AOS respectivos ramos do Direito.</p>



<p>O <strong>advogado </strong><a href="https://garciadeoliveira.adv.br/terceirizacao-de-departamentos-juridicos/advocacia-contenciosa/"><strong>contencioso</strong></a> por sua vez tem como foco não o processo judicial em
si, mas a atuação preventiva que possa tanto garantir o funcionamento adequado
de atividades específicas, como a empresarial, quanto a função de adequar
contratações, documentos e procedimentos a fim de que esses não causem
problemas que tenham de ser levado aos meios contenciosos.</p>



<h2><strong>Em quais casos atua como advocacia contenciosa?</strong></h2>



<p>Um
exemplo é o de reclamações trabalhistas ajuizadas por funcionários antigos
contra uma empresa responsável pela Justiça do Trabalho. Outros são ações
bancárias de revisão de contratos de abuso de cláusulas. Esses são os casos nos
quais um <strong>advogado contencioso</strong> deve
entrar em ação.</p>



<p>Pode
acontecer, também, ser necessário questionar judicialmente a cobrança ilegal de
tributos ou defender defensores de cobranças pelo Fisco. Em suma, há uma série
de situações distintas que podem exigir a atuação de um <strong>advogado contencioso</strong>. Assim , uma defesa contenciosa como um meio
importante para a defesa das empresas.</p>



<p>Tudo
isso porque, Salvo Raríssimas Exceções, APENAS OS Advogados registrados Na
Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) podem apresentar Ações, Defesas e demais
Recursos perante o Poder Judiciário em Defesa das Pessoas. </p>



<p>Tal
situação também deve ser o fato de que os <a href="https://garciadeoliveira.adv.br/terceirizacao-de-departamentos-juridicos/advocacia-contenciosa/"><strong>advogados contenciosos</strong></a> possuem conhecimento
técnico-jurídico suficiente para reproduzir ou solicitar clientes jurídicos. E
é esse x de grande importância para o Êxito de Qualquer Processo judicial.</p>



<h2><strong>Prevenir é melhor do que remediar</strong></h2>



<p>Evitar
o surgimento de problemas, agindo preventivamente é algo bem Menos oneroso para
o Empresário fazer e tentar resolver um Problema Já instalado/ou agravado.</p>



<p>Essa
é uma vantagem competitiva importante para a empresa e um facilitador para o
empreendedor que deseja evitar empecilhos que prejudicam sua empresa.</p>



<p>Um
consultor pode auxiliar a Empresa na Elaboração e na Revisão de Contratos e na
Previsão de Riscos com cláusulas abusivas, Por Exemplo. Além de Ajudar um
Estruturar Negócios de forma segura. Outra ação importante de um <strong>advogado contencioso</strong> é evitar que os
tributos sejam cobrados indevidamente, ou o mesmo identifique e solicite ou
solicite ressarcimento de valores pagos também de forma indevida , ou o fluxo
de caixa.</p>



<p>Em
suma, há uma infinidade de situações em que uma empresa pode ser orientada para
evitar que demandas judiciais, prejudicando seus lucros em razão de aumento de
custos.</p>



<p>Assim,
seja pela advocacia contenciosa ou consultiva, ter acesso ao serviço jurídico
de qualidade, permitir que o empreendedor evite muitas dores de cabeça e ainda
aumente seus benefícios.</p>



<h2><strong>Etapas do Contencioso Cível</strong></h2>



<p>No
contencioso cível é necessário reunir uma equipe de advogados para atuar em
todos os serviços necessários. Entre essas atividades, devemos destacar:</p>



<ul><li>A
preparação das ações, seu ajuizamento e apresentação da defesa;</li><li>A
elaboração de recursos, bem como sua interposição e acompanhamento junto aos
tribunais de todas as instâncias, ou seja, estaduais, regionais federais e
superiores;</li><li>O
cumprimento de cartas rogatórias;</li><li>Em
contencioso cível envolvendo instituições financeiras, atuação junto às
liquidações extrajudiciais e defesas dos clientes;</li><li>Atuar
junto aos procedimentos de homologação e de laudos arbitrais;</li><li>Prestar
assistência na elaboração de contratos de arbitragem;</li><li>Elaborar
análise de riscos legais;</li><li>Fazer o acompanhamento durante todo o processo de
arbitragem.</li></ul>



<h2><strong>Fases</strong></h2>



<p>Um
contencioso cível, normalmente, é realizado em duas fases: durante a primeira
fase, não contenciosa, é necessário fazer a mediação e buscar uma solução para
o litígio; na segunda fase, caso ocorra, é o contencioso cível levado à
Justiça, quando são necessários todos os procedimentos legais e atendimento às
exigências normais de um processo.</p>



<p>Nessa
fase se torna necessário formar uma equipe e da dividir corretamente as
atividades, possibilitando que cada um possa cumprir com sua parte, ao mesmo
tempo em que todos os profissionais devem ter conhecimento do andamento dos
processos.</p>



<p>Somente
com a equipe entrosada será possível cumprir todos os prazos, elaborar as
petições, recursos e outros documentos exigidos, oferecendo ao cliente toda a
assistência e assessoria necessárias para o bom cumprimento do processo.</p>



<p>O
contencioso cível precisa ter à frente um profissional mais capacitado, que
possa fazer o gerenciamento da equipe e tornar a tarefa menos espinhosa para
todos. Não basta, portanto, apenas administrar o volume de processos que, na
maior parte das vezes, possui um grande número.</p>



<p>O
gerenciamento do contencioso cível deve administrar uma equipe composta por
profissionais dos mais diferentes níveis e direcionar as atividades, de forma a
atender todas as exigências legais e poder trazer para o cliente a melhor
solução dentro das regras jurídicas.</p>



<h2><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>A
atuação de um <strong>advogado contencioso</strong>,
normalmente, se baseia na negociação e elaboração de contratos e documentos,
reestruturação societária, para o caso de empresas, notificações visando
soluções extrajudiciais de conflitos que não consigam ser contornados, dentre
outras atividades que envolvem bastante planejamento estratégico.</p>



<p>Assim,
verifica-se que a atividade contenciosa deve ir muito além do mero conhecimento
de leis e procedimentos jurídicos. </p>



<p>O
bom <strong>advogado contencioso</strong> que atua
nessa vertente é aquele que consegue entender o contexto em que a demanda de
seu cliente está inserida, calculando possíveis riscos e prejuízos envolvidos
no negócio e tentar, ao máximo criar ferramentas, para que esses eventuais
problemas possam ser superados.</p>



<p>Portanto,
com tudo isso exposto, fica fácil entender que a atividade contenciosa é aquela
que se volta para a preparação, e que está muito presente no dia a dia de
empresas, já que é um excelente meio de diminuir custos com demandas judiciais,
ao passo que minimiza as chances de interrupções e contratempos nas atividades
prestadas. Embora seja clichê, prevenir é realmente muito melhor do que
remediar!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/advogado-contencioso/">Saiba Tudo Sobre um Advogado Contencioso</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/advogado-contencioso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
