<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Finanças - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/financas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 24 Jun 2020 20:43:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Finanças - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>6 Dicas para criar uma reserva financeira</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/6-dicas-para-criar-uma-reserva-financeira/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/6-dicas-para-criar-uma-reserva-financeira/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:43:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=212</guid>

					<description><![CDATA[<p>Criar reserva financeira é algo se faz necessário principalmente dentro de um planejamento econômico. Calcular e procurar pensar como se&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/6-dicas-para-criar-uma-reserva-financeira/">6 Dicas para criar uma reserva financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Criar reserva financeira é algo se faz necessário principalmente dentro de um planejamento econômico. </p>



<p>Calcular e procurar pensar como se organizar essas reservas é importante porque mostra na pessoas um olhar inteligente e que pensa no futuro. </p>



<p>O calor que alguém pode usar para conquistá las vai depender do que se quer, se é algo para emergências, ou projetos para uma possível forma de lazer, ou ainda para comprar um bem material, realizar o sonho de uma mãe, pai ou filho, para pagar a faculdade de alguem daqui a alguns anos, prover alguma festa comemorativa, enfim as reservas financeiras servirão para a realização de muitas coisas.</p>



<p>Para que <a href="https://kontaazul.com.br/">conseguir uma reserva financeira</a>, isso não dependerá de qual classe social e atual condição financeira que ela se encontra mas sim da paciência e sabedoria que você vai ter para saber como administrar o dinheiro que você consegue ganhar todo mês.</p>



<p>Para ter de forma fácil e prática um jeito de encontrar como fazer reserva financeira, preparamos seis dicas inteligentes para que você as aplique na sua vida e não as pare de usar nunca mais, afinal uma reserva é feita para um dia ser usada e outras necessariamente precisam ser feitas!&nbsp;</p>



<p>Tome continuidade da leitura até o final e saia do nosso site com os seus olhos abertos para o mundo do planejamento financeiro e suas reservas.</p>



<h2>Organização de todas as suas contas do mês</h2>



<p>A dica de número um que preparamos aqui para você conseguir a sua reserva financeira organizar de maneira correta todas as suas contas do mês. </p>



<p>O dinheiro que você recebe com o seu trabalho ou auxílio devem ser distribuídas principalmente para as contas essenciais como a energia, água e internet por exemplo. </p>



<p>Mas para que esses serviços essenciais não tomem muito do seu dinheiro, seus gastos devem ser observados todos os dias e há necessidade da conta da conscientização de economia precisa existir na sua mente. </p>



<p>Se você não mora sozinho, uma conversa deve ser realizada com as demais pessoas que habitam juntamente com você, a partir daí a luta para conseguir reservas não é só sua. </p>



<p>Se é um filho, um sobrinho, um amigo, um marido não importa, faça um diálogo e se possível estabeleça algumas regras. A economia em pequenos atos já podem conceder a você uma boa quantia de dinheiro para o planejamento que precisa.</p>



<h2>Criar um planejamento para saber com o que gastar</h2>



<p>Se você já sabe para que servirão suas reservas, melhor ainda. Assim você poderá ter uma base de quando pode chegar a precisar e ainda de quanto tempo vai precisar para conseguir a sua realização. Se possível faça anotações um uma folha de papel mesmo ou até digite no seu computador.&nbsp;</p>



<p>Ao ver aquilo que você quer de forma organizada e projetada você encontrará mais gosto na hora de economizar e caso vier as tentações você vai conseguir renúncias pois o seu desejo de conseguir aquilo que almeja será mais forte do que qualquer outra coisa. E se persistir até o final verá que todo o esforço e dedicação valeram a pena.&nbsp;</p>



<h2>Economizar dinheiro antes de gastá-lo</h2>



<p>Economizar dinheiro é um dos pontos mais cruciais para aqueles que querem conseguir reservas. Entender como funciona o seu dinheiro é o jeito mais fácil para conseguir isso.&nbsp;</p>



<p>Primeiramente observe como ele é gastado e se sua forma realmente se faz necessária o não. Sê você percebe que está gastando dinheiro além do essencial e&nbsp; pode cortar alguns gastos, não perca tempo, quanto mais você agir com pressa melhor.</p>



<p>Se você vê que não utiliza mais de alguns serviços como operadora de televisão, não faz mais compras com cartão de crédito peça o cancelamento dele, você estará pagando mensalidades, anuidades e outras taxas em vão que estão tomando espaço para a sua reserva financeira</p>



<h2>Invista seu dinheiro para obter retorno de lucros&nbsp;</h2>



<p>Outro dica que passamos para você é que não deixe seu dinheiro parado, se você ainda não tem um plano certo de como usar futuros recursos financeiros invista em algum negócio, pequeno mesmo e assim você pode obter mais lucros e se caso já tem alguma meta traçada esse dinheiro pode ajudar mais ainda para conquistá los.&nbsp;</p>



<p>Além do mais, uma renda extra não faz mal para ninguém, muito pelo contrário. A partir dela você poderá de uma maneira até menos divisória distribuir seu capital e não precisará ficar tendo que renunciar muita coisa. </p>



<p>Mas se você vê que tal investimento não está funcionando, acabe com ele o quanto antes para que não venha te trazer eventuais prejuízos.</p>



<p>Ainda outro meio de conseguir obter lucros em cima das suas reservas é abrindo uma conta poupança na instituição bancária de sua preferência, assim sua grana pode chegar a render por mais tempo.</p>



<h2>O que fazer quando a reserva financeira tiver que ser usada para algum outro fim?</h2>



<p>O essencial para fazer as reservas é usá las em último caso e se elas já tem um rumo certo devem ser destinadas só para aquele momento. </p>



<p>Porém se surgiu algo para atrapalhar e você não possui outro meio para pagá los só tem a sua reserva. Neste caso não se tem mais para onde correr e você vai ter que mexer nelas. </p>



<p>Porém o mais importante é que depois disso você consiga retornar a uma estabilidade financeira e procurar fazer suas reservas novamente. Afinal como falamos no início, eles sempre precisam se renovar!</p>



<h2>Se encontra com pressa e precisa de um planejamento de reservas rápido?</h2>



<p>Sabemos que para se obter reservas, o melhor de tudo a se fazer é o planejamento antecipado e mesmo que ele seja feito muito antes exige muita paciência cálculo. Mas é possível fazer um tipo de reservas rápido? </p>



<p>Sim, porém os seus deveres em cima disso precisam ser redobrados, como por exemplo, o valor que você destina para tal ser aumentado. </p>



<p>Vamos supor que você destina 10% da sua renda para isso, se você busca por agilidade deve dobrar esse valor para 20%. Assim você pode conseguir o que quer com suas reservas em um tempo mais curto.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/6-dicas-para-criar-uma-reserva-financeira/">6 Dicas para criar uma reserva financeira</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/6-dicas-para-criar-uma-reserva-financeira/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 Erros comuns que não te deixam guardar dinheiro</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/5-erros-comuns-que-nao-te-deixam-guardar-dinheiro/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/5-erros-comuns-que-nao-te-deixam-guardar-dinheiro/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 19:42:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Finanças]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=41</guid>

					<description><![CDATA[<p>Guardar dinheiro, na teoria, parece muito fácil, principalmente se você não tem contas para pagar. Mas a realidade é outra,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-erros-comuns-que-nao-te-deixam-guardar-dinheiro/">5 Erros comuns que não te deixam guardar dinheiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Guardar dinheiro, na teoria, parece muito fácil, principalmente se você não tem contas para pagar.</p>



<p>Mas a realidade é outra, como você já sabe.</p>



<p>Além de ter todas as contas do mundo para pagar, existem ainda alguns probleminhas que acabam nos sabotando.</p>



<p>Veja a lista abaixo de erros comuns que podem ser facilmente evitados.</p>



<p><strong>1. Não ter um orçamento definido</strong></p>



<p>Um dos piores erros é não saber exatamente seus rendimentos e despesas fixas e variáveis. </p>



<p>Conhecer o quanto sobra do seu salário é o que vai determinar o quanto deve guardar para adquirir um bem novo e realizar um sonho.</p>



<p><strong>2. Gastar mais do que ganha</strong></p>



<p>A explicação é simples: se sai mais dinheiro do que entra, você nunca irá conseguir acumular uma graninha. </p>



<p>A única solução nesse caso é adequar seu padrão de vida.</p>



<p><strong>3. Recusar-se a cortar custos</strong></p>



<p>Se você não está disposto a cortar custos para aumentar suas economias, você provavelmente não conseguirá ver o crescimento consistente da sua poupança. </p>



<p>Se você, por exemplo, não consegue evitar uma compra ao ir a uma determinada loja, evite ir a esse lugar para não ficar tentado ao consumo.</p>



<p><strong>4. Não estar preparado para despesas inesperadas</strong></p>



<p>Você nem sempre pode prever o que vai acontecer com você e os custos que você pode enfrentar. </p>



<p>Por isso, não ter um fundo de emergência é um erro grave. </p>



<p>Afinal, se aparecer alguma despesa inesperada, recorrer a um empréstimo com juros só vai piorar a situação.</p>



<p><strong>5. Atrasar o pagamento de dívidas</strong></p>



<p>Os juros são os maiores sabotadores de suas economias. </p>



<p>Evite ao máximo atrasar contas, principalmente aquelas com juros mais altos. </p>



<p>Se suas contas vencem no dia 5, por exemplo, mas você só recebe no dia 10, tente mudar as datas de vencimento. </p>



<p>Quanto mais rápido você se livrar da dívida, mais dinheiro você vai liberar para atender às suas metas de poupança.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-erros-comuns-que-nao-te-deixam-guardar-dinheiro/">5 Erros comuns que não te deixam guardar dinheiro</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/5-erros-comuns-que-nao-te-deixam-guardar-dinheiro/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
