<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Casa - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/casa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Jan 2021 00:04:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Casa - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:04:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=297</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Batel com toda a certeza é um dos bairros mais disputados de Curitiba. Representando sofisticação e elegância, é um&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/">Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>O Batel com toda a certeza é um dos bairros mais disputados de Curitiba. Representando sofisticação e elegância, é um bairro nobre diferenciado, com características extremamente próprias. Propício para um estilo de vida agradável, é uma vizinhança muito amigável para quem quer aproveitar todas as amenidades da cidade.</p>



<p>Até por isso, a busca por apartamentos na região merece todo um destaque. A existência de prédios de todos os estilos faz com que todos busquem a facilidade e o status de morar no Batel. Sendo assim, vamos ver um pouco mais sobre a procura por unidades na região e todas as vantagens que a nobre localidade tem a oferecer.</p>



<p><strong>Clima agradável</strong></p>



<p>Quem já morou em grandes cidades e já passou por bairros nobres tem uma certa ideia do que esses locais oferecem. Por outro lado, ainda há todo um espaço para se surpreender bastante com o Batel. Apesar de estar bem ao lado do Centro, é uma região bem diferenciada.</p>



<p>O clima é muito agradável em todos os sentidos possíveis. Com vias rápidas e ruas auxiliares bem planejadas, é muito fácil de se localizar na região. Tudo é muito arborizado e muito limpo, o que dá uma sensação gostosa para quem está no bairro. Além disso, mesmo nos dias mais quentes, a impressão é de que a temperatura está amena. O Batel entrega uma excelente qualidade de vida.</p>



<p><strong>Facilidade de acesso</strong></p>



<p>Curitiba é uma cidade privilegiada em relação à mobilidade urbana. Com vias largas e opções auxiliares, é fácil ir de um lado a outro da cidade. Mesmo sem metrô, seu transporte público se tornou um exemplo. E para quem está no Batel, toda essa facilidade ganha um novo grau.</p>



<p>Como comentado, o bairro faz limite com o Centro da cidade, o que já simplifica bastante as coisas. Mas não para por aí, já que o Batel também se desenvolveu comercialmente e tem tudo ao seu alcance. Desde prédios de negócios a mercados e farmácias. Praticamente a cidade inteira fica bem pertinho de você.</p>



<p><strong>Diversidade de oferta</strong></p>



<p>Com prédios recém-construídos, edifícios clássicos, novas unidades em construção e, até mesmo, lindas casas, poder morar no Batel é outro enorme privilégio. Com toda essa diversidade de ofertas, existe um local perfeito para qualquer gosto.</p>



<p>Até por isso, a vontade de morar no bairro é muito grande, o que ocasiona na região ser uma das mais concorridas de Curitiba. Ainda assim, por tudo o que tem a oferecer, sair na frente e <a href="https://www.chavesnamao.com.br/apartamentos-a-venda/pr-curitiba/batel/">comprar apartamento no Batel</a> com certeza é uma grande ideia.</p>



<p><strong>Lazer e diversão</strong></p>



<p>Opções não faltam para quem quer todo o tipo de diversão no Batel. Quem prefere lazer ao ar livre vai gostar bastante das revitalizadas e belas Praça do Japão e Praça da Espanha, fora o agradável Parque Gomm.</p>



<p>Bares, restaurantes e vida noturna também fazem parte da realidade local. Até porque os points mais badalados da cidade costumam ganhar vida na região. Quem gosta de comer, beber e curtir a noite com certeza não vai se arrepender.</p>



<p>Para complementar, ainda existem alguns shoppings que estão por ali. Para começar, o bairro conta com o moderno, elegante e enorme Pátio Batel. Além disso, o Shopping Crystal e o Novo Batel também estão por ali para quem quiser dar outros passeios.</p>



<p>&#8211;</p>



<p>Descobriu todos os benefícios que o elegante e sofisticado bairro do Batel tem a oferecer? Entendeu os motivos para que a busca por apartamentos no Batel mereça toda essa popularidade e essa concorrência? Portanto, não esqueça de enviar esse post nos seus grupos de WhatsApp com quem se interessa sobre o tema e de compartilhar também nas suas redes sociais.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/">Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Móveis brancos: saiba como limpar corretamente</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/moveis-brancos-como-limpar/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/moveis-brancos-como-limpar/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 20:00:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=266</guid>

					<description><![CDATA[<p>Os móveis brancos são coringas na decoração de diversos lares brasileiros, tornando-se uma forte tendência. Além de promover uma decoração&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moveis-brancos-como-limpar/">Móveis brancos: saiba como limpar corretamente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Os móveis brancos são coringas na decoração de diversos lares brasileiros, tornando-se uma forte tendência. Além de promover uma decoração clean, ele ainda pode ser combinado a diversos tipos de estilos, cores de parede e também promover maior amplitude para o ambiente.</p>



<p>Contudo, dependendo do local em que é inserido e quando não há manutenções corriqueiras de limpeza, ele pode ser um problema, tornando-se amarelado e envelhecido. </p>



<p>Os móveis brancos não são simples de limpar e causam muitas dúvidas nos indivíduos que o possuem, fazendo até mesmo com que muitas pessoas deixem de comprar. Por isso, no post de hoje vamos desmistificar sua limpeza e te ajudar a manter os móveis limpos e sem o aspecto amarelado. Utilizando os produtos de limpeza certos, essa etapa será muito mais fácil de ser realizada em seu dia a dia. Vamos lá?</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img width="512" height="322" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/moveis-brancos.jpg" alt="" class="wp-image-267" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/moveis-brancos.jpg 512w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/moveis-brancos-300x189.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></figure></div>



<p><strong>1. Remova a poeira da casa todos os dias</strong></p>



<p>Principalmente se você mora em locais muito próximos à rua, com muito verde ao redor ou até mesmo se sua casa é muito aberta, é fundamental remover a poeira todos os dias. </p>



<p>Isso porque, é muito fácil os móveis ficarem sujos devido à entrada maior de sujeiras, sendo essa uma medida preventiva para manter a conservação de seus móveis brancos. Uma boa dica é utilizar a vassoura mágica todos os dias, e dia sim dia não utilizar o rodo mágico. Com isso, a presença de pó será mínima e seus móveis ficarão protegidos.</p>



<p><strong>2. Limpe os móveis apenas com água e sabão neutro</strong></p>



<p>O sabão neutro é coringa, podendo ser utilizado na limpeza de diversos itens da casa sem prejudicar a superfície. Com os móveis brancos isso não é diferente, sendo indicado misturar 2 colheres de sopa de sabão neutro em 1 litro de água. </p>



<p>Umedeça a <a href="https://www.vendasshop.com.br/toalha-magica/toalha-magica-multiuso-fixxar-absorve-limpa-e-seca">toalha mágica</a> nessa solução torcendo bem para remover o excesso, passe no móvel com movimentos na mesma direção e em seguida utilize uma toalha umedecida apenas em água para remover qualquer resquício do sabão. Para finalizar, passe uma toalhinha seca. A dica aqui é adquirir o kit toalha mágica, para não precisar perder tempo entre as etapas.</p>



<p><strong>3. Não subestime as instruções de limpeza</strong></p>



<p>Cada material possui suas próprias características e consequentemente a maneira mais adequada para ser limpo. </p>



<p>Quando falamos sobre móveis também estamos falando de sofás e poltronas, sendo necessário tomar muito cuidado para não deixar manchas. Geralmente, os estofados possuem etiquetas com instruções, como por exemplo o couro, que não pode ser limpo com água. Analise as letras impressas nas etiquetas e veja qual maneira é a indicada.</p>



<ul><li>A: limpeza a seco com qualquer tipo de solvente ou também à úmido;</li><li>F ou P: limpeza a seco com solventes específicos;</li><li>W: limpeza com um pano úmido;</li><li>X: não deve ser lavado a seco. Nesses casos, deve-se usar apenas uma escova ou aspirador de pó.</li></ul>



<p><strong>4. Fuja do mofo</strong></p>



<p>Além de poder prejudicar sua saúde, quando não tratado corretamente o mofo pode manchar seus <a href="https://www.moveisbr.com.br/">móveis</a>. Ele irá aparecer somente em condições propícias para tal, por isso, mantenha sempre sua casa bem ventilada e iluminada, para evitar ao máximo a umidade. Além disso, deixe as portas dos armários abertas para ventilar a região também.</p>



<p><strong>5. Manchas</strong></p>



<p>Sabemos que manchas podem surgir por diversos fatores, como derrubar algum líquido ou até mesmo encostar a mão suja. Ainda que seu móvel possua manchas de gordura ou sujeiras impregnadas, não utilize removedores e limpadores abrasivos. Isso porque, eles podem amarelar ainda mais o móvel e inclusive danificar sua estrutura, prejudicando a performance posteriormente.</p>



<p>Para remover as manchas, utilize também a solução de sabão líquido e água, mas dessa vez utilize água morna. Siga o mesmo passo a passo realizando movimentos suaves.</p>



<p><strong>6. Faça a limpeza periodicamente</strong></p>



<p>A limpeza para ser efetiva deve ser realizada periodicamente. Isso porque, você não terá resultados limpando seus móveis apenas uma vez por mês, ou somente quando tiver vontade. A limpeza deve ser feita pelo menos uma vez por semana para ser possível manter a limpeza dos móveis sem que você perca todo o trabalho feito.</p>



<p><strong>7. Aposte em produtos com ação protetora</strong></p>



<p>Alguns produtos possuem ação protetora e podem ser utilizados nos móveis para prevenir a aderência de sujeiras ou até mesmo danos da umidade. Eles formam uma película protetora na superfície e basta utilizar a toalha mágica seca para aplicar.</p>



<p>Com todas essas dicas e os materiais de limpeza adequados, além de manter seus <a href="https://www.orientalmoveis.com.br/">móveis brancos</a>, sua durabilidade também será maior. Isso porque, quando bem higienizados e cuidados, você realiza uma manutenção preventiva, evitando problemas até mesmo nos trilhos e corrediças. Não se esqueça de realizar a limpeza de forma periódica, pois caso contrário é muito mais fácil o móvel ficar sujo e a poeira impregnada. Por fim, procure sempre uma loja de materiais de limpeza especializada para encontrar os melhores utensílios para suas necessidades.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moveis-brancos-como-limpar/">Móveis brancos: saiba como limpar corretamente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/moveis-brancos-como-limpar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas para escolher a sua cozinha completa</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/dicas-para-escolher-a-sua-cozinha-completa/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/dicas-para-escolher-a-sua-cozinha-completa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 20:29:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=262</guid>

					<description><![CDATA[<p>Está com dúvidas sobre qual é o melhor modelo de cozinha completa para o seu lar? Acompanhe nosso post e&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/dicas-para-escolher-a-sua-cozinha-completa/">Dicas para escolher a sua cozinha completa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><strong>Está com dúvidas sobre qual é o melhor modelo de cozinha completa para o seu lar? Acompanhe nosso post e aprenda tudo o que você deve considerar para acertar na escolha</strong>.</p>



<p>As cozinhas moduladas completas oferecem muita praticidade no processo de mobiliar o cômodo tido como &#8220;coração da casa&#8221;. </p>



<p>A facilidade deriva do fato das <a href="https://www.panoramamoveis.com.br/moveis/cozinha/cozinha-completa">cozinhas completas</a> serem compostas por uma série de <a href="https://www.dazemovelaria.com.br/">armários projetados</a> para suprir as necessidades de armazenamento típicas da cozinha.</p>



<p>O mesmo pode ser dito das cozinhas compactas, mas, diferente delas, as completas podem assumir formatos diversos para se adaptarem a cozinhas retas, em forma de &#8220;U&#8221; ou de &#8220;L&#8221;. Elas possuem mais módulos, armários e componentes.</p>



<p>Para desfrutar das praticidades desse tipo de modulado, é preciso fazer uma escolha acertada que deve ser o resultado da consideração de muitos fatores. Nesse post, vamos explorar o que você deve fazer e considerar para encontrar sua cozinha completa.</p>



<h2>Guia prático: Aprenda como escolher a sua cozinha completa</h2>



<p>O primeiro passo é ter clareza das dimensões da sua cozinha para estimar quais medidas a cozinha completa precisa apresentar para se adequar ao seu cômodo.</p>



<p>Nessa etapa, não basta medir a altura e largura da cozinha, outros pontos devem ser observados e registrados. Se possível, faça um esboço em uma folha de papel com as informações que exploraremos abaixo.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>



<h3>Faça a medição de sua cozinha: saiba o que medir e registrar</h3>



<p><strong>A medida total das paredes e a altura do chão até o teto:</strong> Essas são as medidas básicas e essenciais. Através delas é possível delimitar qual a altura e largura máxima que a cozinha completa pode apresentar.</p>



<p><strong>A abertura das portas e das janelas:</strong> Mapear e medir o espaço ocupado por portas e janelas de abrir serve para impedir que o funcionamento do cômodo seja prejudicado após a inclusão da cozinha planejada.</p>



<p>Imagine quão desagradável seria instalar a cozinha modulada completa e perceber que você terá dificuldades em abrir a porta e as janelas!</p>



<p><strong>O intervalo entre o chão e o peitoril das janelas:</strong> Essa dica segue a mesma lógica da anterior e igualmente busca preservar a funcionalidade dos elementos fixos da cozinha.</p>



<p>Ao saber onde e qual é a distância entre a janela e o piso, você poderá calcular a altura que os módulos podem possuir sem cobrir e inutilizar a janela. Lembre-se que <a href="https://www.imovelweb.com.br/noticias/decoracao/ideias-para-iluminar-sua-cozinha/">cobrir as janelas prejudica a entrada de luz</a> e circulação do ar, dois fatores muito importantes em uma cozinha.</p>



<p><strong>Elementos que não podem ter seu posicionamento alterado: </strong>Esse é o momento de mapear tudo que você não pretende ou não pode mudar de lugar. Registre no seu esboço a localização das tomadas, interruptores, os locais da parede onde os canos de água e fiação elétrica estão, a pia, entre outros.</p>



<p>Isso evitará surpresas desagradáveis como: a perfuração de canos ou fios durante a fixação da cozinha; a inutilização de tomadas; difíceis adaptações na cozinha.</p>



<p>Saber a posição desses elementos ajuda a delimitar onde cada móvel pode ficar, informação que servirá como guia no momento de posicionar os módulos da sua cozinha completa.</p>



<p>Por exemplo: O micro-ondas precisa estar próximo a uma tomada, por isso o módulo com suporte para este eletrodoméstico deve ficar e se adequar à área onde você sabe que há uma tomada.</p>



<p><strong>Localização de pilares, colunas ou outros elementos que você julgar relevantes: </strong>Insira no seu esboço as particularidades da sua cozinha. Por exemplo, anote qual parede tem uma pilar ou algo que possa interferir no posicionamento da cozinha modulada.</p>



<h3>Liste o que sua cozinha completa deve ter</h3>



<p>Agora que você explorou as dimensões do seu cômodo, é hora de fazer um levantamento das funcionalidades que a cozinha completa ideal deve apresentar.</p>



<p>Para isso, sugerimos que você faça a listagem de todos:</p>



<p><strong>Os elementos que precisam ser armazenados nos armários da cozinha completa :</strong> Isso inclui utensílios de cozinha, panelas, talheres, potes, copos, xícaras, pratos e tudo que precisa ser guardado.</p>



<p>Fazer esse levantamento auxilia a estimar a quantidade de armários, nichos ou prateleiras que você precisará para guardar todos os objetos listados.</p>



<p><strong>Os eletrodomésticos que precisam de suporte ou algum local específico na cozinha completa: </strong>Semelhantemente à listagem anterior, considere todos os eletrodomésticos utilizados, começando pelos principais: fogão ou cooktop, geladeira e pia.</p>



<p>Em seguida, liste os demais itens que podem ficar em armários ou suportes, como micro-ondas, liquidificador, batedeira, fritadeira elétrica sem óleo, etc.</p>



<h3>Como escolher com base nas informações levantadas</h3>



<p>Chegou o momento de analisar as candidatas a serem a cozinha completa do seu lar. Com tudo listado e analisado, você deve observar os atributos, medidas e estilo das cozinhas completas que cabem no seu orçamento.</p>



<p>Saiba que, dificilmente, você encontrará uma cozinha que atenderá perfeitamente às suas demandas. Porém, por serem moduladas, as cozinhas completas podem ser alteradas e configuradas da forma que você desejar. Isso é possível porque os módulos são independentes entre si, assim, basta trocá-los de posição.</p>



<p>Abaixo elencamos alguns aspectos que você deve conferir, assim como funcionalidades comuns às cozinhas completas para você ter uma ideia do que procurar:</p>



<p><strong>Formato em L, U ou reto:</strong> Cheque se o formato da cozinha completa é adequado ao local onde ela ficará.</p>



<p><strong>Medidas e espaço para eletrodomésticos: </strong>confira se há espaço para forno, micro-ondas, pia ou cooktop. Em seguida, veja se as medidas são compatível com seus eletrodomésticos. Geralmente as fichas técnicas apresentam um tamanho indicado com base nas dimensões do produto.</p>



<p><strong>Bancada ou tampo:</strong> Confira se o modelo possui tampo ou bancada para preparar alimentos ou colocar itens como escorredor.</p>



<p><strong>Portas, prateleiras e gavetas:</strong> analise se a quantidade de portas, prateleiras e nichos atende às suas necessidades de armazenamento. Também confira o peso suportado por elas.</p>



<p>Seguindo nosso guia prático e dicas, você encontrará a cozinha completa ideal para o seu lar com facilidade.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/dicas-para-escolher-a-sua-cozinha-completa/">Dicas para escolher a sua cozinha completa</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/dicas-para-escolher-a-sua-cozinha-completa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Portão Automático: Dicas para não ter problemas com seu portão</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/portao-automatico/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/portao-automatico/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 01:23:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=215</guid>

					<description><![CDATA[<p>A tecnologia avança a nosso favor sempre. E a segurança é uma das coisas que ela proporciona no nosso dia&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/portao-automatico/">Portão Automático: Dicas para não ter problemas com seu portão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>A tecnologia avança a nosso favor sempre. E a segurança é uma das coisas que ela proporciona no nosso dia a dia. Apesar da praticidade, a tecnologia deve ser aliada a um bom uso para o perfeito funcionamento.</p>



<p>Ao adquirir o <a href="https://www.megadoors.com.br/portoes-seccionados-industriais/">portão</a> automático, os inúmeros benefícios podem ser notáveis, mas com boas práticas para o funcionamento adequado. Confira essas dicas que separamos para você não ter dor de cabeça com o portão automático.</p>



<h2><strong>Defina o portão ideal para o tipo de casa</strong></h2>



<p>Ao levantar uma obra, defina qual é o melhor tipo de portão para a sua casa. Pesquise marcas confiáveis e procure um instalador eficiente para executar o serviço.</p>



<p>Atualmente, o mercado dispões de mais de um tipo de portão. Tem o portão basculante, que desliza de forma vertical, e o portão deslizante que é aberto de forma horizontal.</p>



<p>Você muito provavelmente já deve ter visto um desses modelos ao passar pela rua e ver carros saindo da garagem.</p>



<p>Tem também o portão pivotante, que é aquele que abre como porta ou janela. E para escolher o portão ideal, é necessário que o projeto arquitetônico seja avaliado.</p>



<p>O portão basculante, por exemplo, é aquele que abre invadindo a calçada e, portanto, não é ideal em locais de muito movimento, justamente pelo risco de acidentes.</p>



<h3><strong>Preocupe-se com a segurança</strong></h3>



<p>Como mencionado acima, selecionar o portão conforme o projeto arquitetônico é fundamental para garantir não só a sua segurança, mas a de outras pessoas. </p>



<p>Se você tem crianças pequenas em casa ou no apartamento, esteja sempre atento aos movimentos. No Brasil, existem casos de acidentes domésticos graves envolvendo o portão automático.</p>



<p>Outro cuidado que se deve ter é em relação à trava automática do portão eletrônico. Caso você faça uma viagem e fique muito tempo fora, o ideal é trancar com um cadeado.</p>



<p>Alguns <a href="https://www.megadoors.com.br/">portões</a>, como o modelo pivotante, por exemplo, são fáceis de serem abertos apenas empurrando.&nbsp; Prefira também portões que fechem rapidamente</p>



<p><strong>Faça manutenção regularmente</strong></p>



<p>O segredo para a durabilidade de qualquer utilidade eletrônica e de <a href="http://quatriautomacao.com.br/" data-type="URL" data-id="quatriautomacao.com.br">automação residencial</a> é a manutenção. Por isso, os portões também carecem de prevenção.</p>



<p>Portão basculante costuma ter muitos problemas quando não passam por uma vistoria preventiva, por isso, é essencial contar sempre com um profissional para vistoriar o portão com frequência.</p>



<p>Ao menor sinal de emperramento, ferrugem e outros empecilhos, chame um técnico de segurança e esteja precavido de eventuais problemas.</p>



<p>Agora que você tem os informes necessários para obter um portão automático, invista com segurança para a sua residência e usufrua os benefícios que a tecnologia de ponta pode trazer. </p>



<p>Escolha o modelo que melhor se encaixa no seu projeto arquitetônico e escolha com segurança. Gostou do conteúdo? Compartilhe com os seus amigos e fique inteirado de conteúdos exclusivos como este.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/portao-automatico/">Portão Automático: Dicas para não ter problemas com seu portão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/portao-automatico/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qual a diferença entre o papel de parede adesivo e o tradicional?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/papel-de-parede-adesivo-e-tradicional/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/papel-de-parede-adesivo-e-tradicional/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 16:12:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=153</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma dúvida muito comum de quem está reformando e decorando ambientes é sobre qual a diferença entre o papel de&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/papel-de-parede-adesivo-e-tradicional/">Qual a diferença entre o papel de parede adesivo e o tradicional?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Uma dúvida muito comum de quem está reformando e decorando ambientes é sobre qual a diferença entre o papel de parede adesivo e o tradicional. Realmente, esses revestimentos não possuem as mesmas características, e isso pode ser determinante para a sua decoração. </p>



<p>Você sabe qual é mais barato? A qualidade é a mesma para ambos? Como aplicar o papel de parede? E retirar? É lavável? </p>



<p>Onde aplicar este revestimento? Enfim, perguntas como essas são extremamente pertinentes para entender as principais diferenças entre o papel de parede adesivo e o tradicional. </p>



<p>Neste texto você entenderá de forma completa todas as informações que diferenciam e assemelham esses dois tipos de revestimento.&nbsp;</p>



<h2>O papel de parede tradicional</h2>



<p>Vamos começar falando do papel de parede tradicional, este revestimento surgiu antes mesmo do tipo adesivo, ou autocolante. Se pensarmos, por exemplo, em filmes ou séries mais antigas, os papéis de parede aplicados naquela época eram os tradicionais. </p>



<p>Uma das principais vantagens do papel de parede tradicional é a variedade de estampas, dependendo de onde você for comprar é comum encontrar florido, listrado, tijolinho, de madeira, e até mesmo de azulejo. </p>



<p>Além disso, a qualidade do produto varia muito de acordo com o local que você for comprar, por isso recomendo que você veja as recomendações e comentários de quem já comprou naquele site ou loja física.&nbsp;</p>



<h3>Como aplicar o papel de parede tradicional</h3>



<p>O papel de parede tradicional pode ser aplicado em diversos ambientes da sua casa, ou empresa, por exemplo como sala de estar, sala de jantar, cozinha, quartos, e etc. </p>



<p>A sua aplicação é um pouco trabalhosa, isso porque necessita de preparação de cola &#8211; incluindo, balde, água, madeira para mexer, além de espátulas, réguas, e pincéis para fixar o revestimento na parede. </p>



<p>Por isso, é muito comum que para a aplicação do papel de parede tradicional se contrate mão de obra especializada, o que é também um custo extra para você, além da compra do revestimento em si.</p>



<h3>Como tirar o revestimento tradicional</h3>



<p>Este tipo de revestimento é mais simples de ser retirado da parede, isso porque após a cola secar ela enrijece, e assim basta o seu aquecimento para a remoção.</p>



<p>Para entender de forma completa como você deve fazer a remoção para que não estrague a sua parede, quais materiais você precisará, e outras informações pertinentes, confira este passo a passo de <a href="http://blog.inovepapeisdeparede.com.br/como-retirar-o-papel-de-parede/">como tirar o papel de parede</a>.</p>



<h2>O papel de parede adesivo</h2>



<p>O <a href="https://www.inovepapeisdeparede.com.br/"><strong>papel de parede adesivo</strong></a>, por sua vez, é um revestimento mais moderno, ou seja, surgiu conforme a necessidade de tornar o processo de aplicação mais simples. </p>



<p>Assim como o anterior possui uma ótima qualidade, dependendo do local que você for comprar. E a variedade de estampas também chama muito a atenção de quem procura por este revestimento. </p>



<p>Entretanto, um dos seus principais diferenciais é a opção de escolha de diversos tipos de papel de parede adesivo, seja ele vinílico, com blackout, revestimento lavável, e entre outros. </p>



<p>O revestimento adesivo lavável, por exemplo, é um tipo de papel de parede adesivo que recebe uma camada de proteção de plástico, sendo assim mais durável e resistente. Este revestimento permite a aplicação em locais úmidos e que possuem alguns resíduos gordurosos, como a cozinha e banheiro. </p>



<p>Alguns fornecedores, como a Inove Papéis de Parede, por exemplo, aplicam a camada de proteção em qualquer papel de parede conforme requisição de seus clientes. </p>



<h3>Como aplicar o papel de parede adesivo</h3>



<p>A forma de aplicação do papel de parede adesivo é muito diferente do papel de parede tradicional e isso vale para todos os tipos de papel de parede adesivo. </p>



<p>A boa notícia é que para aplicar o revestimento adesivo é muito mais simples, prático, e barato. Além disso não deixa pó, cheiros, e nem faz sujeiras. Por isso, não necessita da contratação de mão de obra especializada, a menos que você queira.</p>



<p>Neste <a href="http://blog.inovepapeisdeparede.com.br/faca-voce-mesmo-aprenda-como-aplicar-o-papel-de-parede/">passo a passo de como aplicar papel de parede</a>, você encontra todas as informações sobre o assunto. Inclusive sobre a aplicação do papel de parede tradicional.&nbsp;</p>



<h3>Como tirar o revestimento adesivo</h3>



<p>A retirada do revestimento adesivo está muito ligada a aplicação, se ela foi feita da forma indicada, para retirar é muito simples. Basta puxar a ponta do papel de parede, retirar com uma espátula, e aquecer o material para soltar a cola e ele sair da parede com mais facilidade.&nbsp;</p>



<h2>Qual a diferença dos dois aplicados na parede?</h2>



<p>Por fim, a diferença mais óbvia entre os dois é que o papel de parede adesivo é autocolante, e o tradicional necessita da preparação de cola e na maioria das vezes de mão de obra especializada. </p>



<p>Por este motivo, o revestimento adesivo é mais barato, já que além de não gastar com mão de obra, não necessita de tantos materiais para aplicação quanto o tradicional.<br>A qualidade, por outro lado, é a mesma para ambos, dependendo do lugar onde você for comprar. </p>



<p>Por isso, concluo que o <strong>Papel de Parede Adesivo </strong>possui um melhor custo-benefício se comparado com o papel de parede convencional. </p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/papel-de-parede-adesivo-e-tradicional/">Qual a diferença entre o papel de parede adesivo e o tradicional?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/papel-de-parede-adesivo-e-tradicional/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 23:05:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=142</guid>

					<description><![CDATA[<p>As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/">As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner"><p>Os modelos de cortinas modernas para quarto são muitas. Exatamente por isso é preciso tomar bastante cuidado ao escolher. Embora elas sejam capazes de trazer um novo aspecto para o ambiente também é possível errar a mão e acabar fugindo da proposta inicial de decoração pensada para o ambiente.</p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna.jpg" alt="cortina moderna" class="wp-image-139" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p> </p>
<p>Para ajudar você a escolher as melhores cortinas modernas para quarto, trouxemos esse artigo exclusivo. Hoje você vai conhecer algumas boas referências quando falamos em cortinas modernas para quarto. Confira!</p>
<h2>Como escolher a cortina ideal</h2>
<p>Antes de tudo é importante entender como alguns fatores podem influenciar positiva ou negativamente na escolha da cortina ideal. Isso porque quando o assunto é cortina é preciso levar em consideração ao menos 4 aspectos básicos: cor, textura, tecido e revestimento (<a href="https://www.detalhedecoracoes.com.br/cortinas-blackout">cortina blecaute</a> ou não).</p>
<p>De modo geral, essas três características são o que vai trazer ao quarto a ambientação desejada.</p>
<p>Ao decidir por cores mais quentes, por exemplo tons de vermelho, laranja ou mesmo amarelo, o ambiente trará uma sensação mais alegre. No caso de optar por tons de azul, branco e cinza claro, o quarto entrega uma maior sensação de tranquilidade.</p>
<p>No caso do tecido, a escolha fundamental será em decorrência do estilo desejado. Tecidos mais pesados trazem sensação de maior sofisticação. Já os tecidos mais leves, quando unidos a um a decoração que condiz com o ambiente, pode fazer com que o quarto traga uma ambientação mais clean, trazendo uma maior sensação de conforto.</p>
<p>Quanto às texturas, estamos falando de um verdadeiro risco. As cortinas com textura são muito mais difíceis de encaixar na decoração de um quarto. Isso porque acabam sendo um item que puxa mais a atenção, disputando-a com outros itens decorativos. Nesse caso, por exemplo, é preciso tomar cuidado com texturas em almofadas, travesseiros e decoração de cama. Porém, quando bem encaixada na decoração, essas podem ser excelentes cortinas modernas para quarto.</p>
<h2>Ambientação do quarto</h2>
<p>Um ponto bastante importante a ser citado quando o assunto é cortinas modernas para quarto é a ambientação desse cômodo. É sempre importante lembrar que estamos falando de um local de descanso. Sendo assim, é primordial que o ambiente traga sensações de calma e tranquilidade, bem como de familiaridade.</p>
<p>Para tanto, escolher bem apenas a cortina pode acabar por ser um erro fatal. Toda a ambientação do quarto depende de uma série de fatores que vai desde a decoração até a cor das paredes. Por isso, jamais escolha a sua cortina moderna para quarto de maneira isolada. Sempre leve em consideração absolutamente todos os itens decorativos do quarto, as cores das paredes e até mesmo o estilo de roupa de cama usado. Um bom casamento entre todos esses itens, fará com que o quarto fique exatamente com o ambiente desejado.</p>
<h2>Cortinas modernas para quarto principal</h2>
<p>Para quem está buscando por dicas para <a href="https://www.detalhedecoracoes.com.br/tipos-de-cortinas">tipos de cortinas</a> modernas para quarto principal aqui estão elas.</p>
<p>Como se trata de um ambiente extremamente intimista, o quarto principal precisa ser pensado com bastante carinho. A escolha das cortinas aqui levará em consideração principalmente a escolha dos outros itens de decoração como por exemplo os jogos de cama.</p>
<p>Para que o quarto seja ambientado de uma maneira mais moderna, a sugestão é usar cortinas longas, principalmente para janelas maiores. As principais tendências para esse cômodo são as apostas em tecidos um pouco mais pesados, de gramatura mais espessa. Dessa forma, ocorre o bloqueio da luz de modo que ela continue funcional e não apenas um item de decoração.</p>
<h2>Cortinas modernas para o quarto das crianças</h2>
<p> </p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto.jpg" alt="cortina moderna para quarto de criancas" class="wp-image-140" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p></p>
<p>No caso de quartos infantis, a figura da cortina muda um pouco de importância. Nesse caso, o aspecto estético precisa estar atrelado a segurança. Exatamente por isso, não se trata do ambiente ideal para apostar em cortinas longas.</p>
<p>Por outro lado, é possível usar e abusar das cores se preocupando apenas em combinar a decoração. Mais uma vez: é preciso estar atento ao restante dos itens do quarto, para não fugir a ambientação dele. As cores embora possam ser grande aliadas nesse ambiente, podem acabar trazendo agitação para o quarto.</p>
<p>No caso de quartos pensados para bebês, um design mais clean pode ser a melhor escolha. Uma ideia é optar por tons pastéis ou cores neutras que possam passar tranquilidade para o bebê.</p>
<h2>Cortinas modernas para o quarto de visitas</h2>
<p></p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas.jpg" alt="cortina quarto de visitas" class="wp-image-141" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p></p>
<p>O quarto de visitas, necessariamente deve ser um ambiente bastante amigável. Nesse sentido, as cortinas modernas para o quarto vão ser de grande ajuda.</p>
<p>Nesse caso, buscar por tecidos mais leves ou mesmo pela sobreposição de tipos de tecido pode ser uma maneira interessante de buscar a modernidade.</p>
<p>Tecidos mais finos também são bem-vindos nesse ambiente. Porém, é importante estar atento a quantidade de luz que entrará no quarto. Se for o caso de criar uma situação incômoda para o visitante, já não valerá a pena uma estética moderna.</p>
<p>Com todas essas dicas, já é possível escolher uma boa cortina moderna para quarto. Lembre-se da importância de manter o quarto devidamente aconchegante, seja ele o quarto principal, das crianças ou de visitas. Também é importante lembrar que a cortina por si só, ainda que muito moderna, pode estragar a ambientação do quarto. Para tanto, basta que ela não tenha sido escolhida levando em consideração a dinâmica inteira da decoração do quarto. Ou seja, ao escolher a cortina moderna para quarto esteja atento ao ambiente inteiro. Seguindo essas dicas e utilizando um pouco de seu bom gosto, você vai acertar em cheio na escolha da sua cortina moderna para o quarto!</p></div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/">As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>12 tipos de capachos engraçados para inspirar você</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/tipos-de-capachos-engracados/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/tipos-de-capachos-engracados/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 23:19:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ouviu falar em decoração de casa ou falar em tipos de capachos engraçados. Hoje em dia você pode passar em&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/tipos-de-capachos-engracados/">12 tipos de capachos engraçados para inspirar você</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Ouviu falar em decoração de casa ou falar em <strong><a href="https://www.tapetesbh.com/produto">tipos de capachos engraçados</a>. </strong>Hoje em dia você pode passar em qualquer porta de apartamento ou casa. Lá estão estes itens bonitinhos.</p>



<p>Continue comigo até o final doa artigo que irei falar o que é capacho, para que serve e vou citar 12 tipos de capachos engraçados para a para a decoração da sua casa ou até para presentear um ente querido.</p>



<p>Então preste muita atenção que você não vai sair daqui sem escolher o seu capacho engraçado hoje.</p>



<h3><strong>O que é capacho</strong></h3>



<p>Caso ainda não conheça este nome, capacho é nada mais e nada menos que um tapete. Ele é completamente diferenciado dos tapetes tradicionais. Ele é feito de um material muito mais resistente e ideal para realmente limpar os sapatos.</p>



<p>Existem <a href="https://www.tapetesbh.com/">tapetes personalizados</a> e tapetes que você já compra o modelo pronto.</p>



<p>Os materiais utilizados para fazer este tapetinho que está na moda hoje em dia são: Fibra de coco, polipropileno, vinil e sisal. Uma dica sempre que for escolher o seu capacho verifique se a parte debaixo do tapete tem material antiderrapante.</p>



<h2><strong>12 tipos de capachos engraçados</strong></h2>



<h3><strong>1 O primeiro tipo é aqui mora meu dono</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><img loading="lazy" src="https://guestposts.com.br/files/256?h=300&amp;mt=1579715315" alt="tapete-aqui-mora-meu-dono-cachorro" width="300" height="300"/></figure></div>



<p>Este tapete ele é desenhado com a foto de um gato ou cachorro. Muito legal e engraçado porque é como se fosse o seu bichinho de estimação recebendo suas visitas.</p>



<h3><strong>2 Tapete capacho Área vip</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/257?h=300&amp;mt=1579715340" alt="tapete-area-vip"/></figure></div>



<p>Este tapete ele vem escrito com intenção de informar que aquela casa é só entrar pessoas vip.</p>



<h3><strong>3- Tapete homenageando o mineiro</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/258?h=300&amp;mt=1579715363" alt="TAPETE-BORN-TO-BE-UAI"/></figure></div>



<p>Este tipo capacho tem um design com a bandeira de minas, com a escrita recebendo a visita assim, bom te ver uai, tem também opções bem originais como: Born To Be Uai.</p>



<p>Para quem não sabe mineiro fala muito “uai” usada para exprimir dúvida ou reforçar o que foi dito antes por exemplo: <br>“Uai você ainda não saiu de casa?”<br>“Uai, eu te avisei que ele estava querendo te beijar!”</p>



<h3><strong>4- Tapete em forma de bueiro</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/259?h=300&amp;mt=1579715526" alt="tapete-bueiro"/></figure></div>



<p>É tão bem feito o tapete em forma bueiro, que parece que na porta da sua casa de um bueiro. Muito diferente e engraçado.</p>



<h3><strong>5- Tapete cadê a cerveja</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/260?h=300&amp;mt=1579715551" alt="tapete-cade-a-cerveja"/></figure></div>



<p>Este modelo de capacho ele faz uma pergunta para a sua visita ou para a pessoa que está chegando. “Cadê a cerveja?” Muito legal também.</p>



<h3><strong>6- Tapete cão bravo</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/261?h=300&amp;mt=1579715582" alt="tapete-cachorro-bravo"/></figure></div>



<p>Este tapete é um desenho de um cão mais bravos do mundo o Pitbull. Só que é de forma divertida. Serve para alertar os bandidos, de forma descontraída e brincar com as visitas.</p>



<h3><strong>7- Tapete Angry Birds</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/262?h=300&amp;mt=1579715606" alt="Tapete-de-Entrada-Angry-Birds"/></figure></div>



<p>Este tapete é o desenho do passarinho do jogo Angry Birds. Muito engraçadinho e funciona muito bem para decoração de quartos infantis.</p>



<h3><strong>8- Tapete do Batman&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/263?h=300&amp;mt=1579715632" alt="Tapete-de-Entrada-Batman"/></figure></div>



<p>Este capacho tem o design do Batman, se você é amante dos filmes dele e da DC Comics, então é uma ótima escolha.</p>



<p>Ótimo para decorar quartos de gamers, quartos de crianças, quartos com decorações Geeks e muito mais.</p>



<h3><strong>9- Tapete Bem-Vindo e Vá Embora.</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/264?h=300&amp;mt=1579715661" alt="TAPETE-ENTRADA-BEM-VINDO"/></figure></div>



<p>Uma das ideias mais criativas de capacho para casa. Além de ter um design perfeito ele é muito engraçado.</p>



<h3><strong>10- Tapete Capitão América</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/265?h=300&amp;mt=1579715685" alt="Tapete-de-Entrda-Capitão-America"/></figure></div>



<p>Este capacho tem o desenho do escudo do Capitão américa. Pela cor dele ser muito bonita.</p>



<p>A história do Capitão América é muito inspiradora. Um jovem muito magro e nada atraente se torna um galã forte e um herói implacável. <br><br>Essa história é um dos motivos de tanto sucesso do Super Herói e isso torna esse tapete ainda mais atrativo para os fãs da franquia.</p>



<h3><strong>11- Tapete Mario Bros</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/266?h=300&amp;mt=1579715708" alt="Tapete-de-Entrada-Mario-Bros"/></figure></div>



<p>O capacho é feito com a letra M da blusa do Mario Bros. Mutio engraçado e legal. A sua cor é muito bonita porque é um vermelho bem marcante.</p>



<h3><strong>12- Tapete do Homem de Ferro</strong></h3>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/267?h=300&amp;mt=1579715732" alt="Tapete-de-Entrada-Homem-de-Ferro"/></figure></div>



<p>Um capacho que tem um design com o rosto do homem de ferro, muito bem desenhado. <br>O Homem de Ferro é um daqueles Super Heróis que tem fãs de todas as idades.</p>



<p>Por ser um humano modificado com uso de tecnologia, atraí fãs de inovação, geeks e público em geral.</p>



<h2><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>Estamos chegando até o final do artigo e creio que tenha conseguido várias inspirações para decorar e deixar os quartos e entradas das casas mais limpas.</p>



<p>Este tipo de tapete veio para realmente proporcionar um charme a mais para decoração da sua casa e ainda fazer os seus dias mais felizes. Simplesmente por conseguir fazer eles de diversas formas desde escritas a desenhos sensacionais.</p>



<p>Você percebeu aqui que realmente vale a pena colocar um tapete na entrada da sua casa, porque além da sua função principal (limpar os calçados e evitar trazer sujeira para dentro de casa.) tem uma função de divertir e quebrar o gelo com sua visita e seus vizinhos.</p>



<p>Agora é só decidir qual mais se encaixa com o seu gosto ou no gosto da pessoa que irá presentear e fazer a sua aquisição.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/tipos-de-capachos-engracados/">12 tipos de capachos engraçados para inspirar você</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/tipos-de-capachos-engracados/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Condomínio clube: sete bons motivos para investir</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/condominio-clube/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/condominio-clube/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 22:47:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=109</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se em sua cidade você se deparar com a construção de um condomínio com vários prédios ou blocos, é grande&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/condominio-clube/">Condomínio clube: sete bons motivos para investir</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Se em sua cidade você se deparar com a construção de um condomínio com vários prédios ou blocos, é grande a chance de se tratar de um condomínio clube. </p>



<p>Ainda concentrado em grandes e médias cidades, esse tipo de empreendimento tem crescido enormemente nas últimas décadas e se estabelecido como um modelo de negócio próspero e sustentável.</p>



<p>São várias as vantagens de investir nesse tipo de móvel. </p>



<p>Antes de conhecê-las, porém, vamos definir o que é um condomínio clube e quais as suas características principais. Ah, e se você ainda não conferiu, leia também no blog nossas nove dicas para<a href="https://aboutimoveis.com.br/9-dicas-para-fazer-investimento-em-imoveis-com-seguranca-2/"> investir em imóveis</a> com segurança.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://guestposts.com.br/files/101?h=300&amp;mt=1575305271" alt="condominio clube"/></figure></div>



<h2>O que é um condomínio clube?</h2>



<p>Esse modelo de imóvel combina a condição de local de residência com tudo (ou quase tudo) que um clube social proporciona. </p>



<p>Ou seja, nele é possível morar com conforto e ainda ter por perto uma estrutura de lazer, entretenimento, convivência e serviços própria de um clube.</p>



<p>Essa facilidade que o condomínio clube proporcionado tem atraído cada vez mais investidores e famílias que buscam adquirir um imóvel moderno e versátil.</p>



<h2>Vantagens de investir e morar em um condomínio clube</h2>



<p>Há vários motivos para você fazer esse investimento, caso esteja pensando em adquirir um imóvel. Confira!</p>



<h3>Variadas opções de lazer e entretenimento</h3>



<p>Sabe aquela sensação de passar um fim de semana relaxado em alguma área de lazer, como parque, praça, clube ou até mesmo um hotel de turismo?</p>



<p>O condomínio clube proporciona essa mesma sensação, mas com uma vantagem: você pode literalmente se sentir em casa. Com opções de lazer que vão desde piscina, sauna e quadra de esportes até outras menos comuns, como espaço jovem, pet place, salão de beleza e, em alguns casos, até mesmo spa. </p>



<p>Para quem é cinéfilo e não abre mão de uma projeção na tela, muitos oferecem home cinema. </p>



<p>É só levar o DVD (ou outra mídia compatível), a pipoca, o refrigerante e curtir o filme. Tudo isso sem precisar encarar trânsito, longas filas e salas cheias. Já o playground e a brinquedoteca são ótimas opções para quem tem filhos pequenos.</p>



<h3>Segurança e tranquilidade</h3>



<p>Sem dúvida a preocupação com a segurança é um dos principais fatores para se escolher o local do imóvel em que se vai investir. </p>



<p>Boa parte das despesas dos grandes condomínios é voltada para equipamentos, serviços e profissionais de segurança para que se possa viver com mais tranquilidade. </p>



<p>Monitoramento, guarita com porteiro 24 horas, sistema moderno de câmeras e alarmes ajudam a proporcionar mais segurança aos moradores e trabalhadores do condomínio.</p>



<h3>Ambientes modernos e de alto padrão</h3>



<p>Embora a ideia de condomínio clube não seja tão nova assim – começou a surgir ainda nos anos 1970 nas grandes capitais do país –, a grande maioria dos <em>club residences</em> é formada por imóveis novos, com estrutura moderna e ambientes que unem praticidade, conforto e arquitetura contemporânea.</p>



<h3>Facilidade para praticar atividades físicas</h3>



<p>Você fez a resolução de ano novo e está decidido(a) a começar uma rotina de atividades e exercícios físicos? </p>



<p>Muitas vezes ter de se deslocar de casa para a academia ou clube acaba sendo um elemento desmotivador para manter uma rotina de esportes e atividades físicas. </p>



<p>Porém, morando em condomínio clube o fator (ou desculpa) distância não existe, e fica muito mais fácil adequar a rotina de atividades aos horários dos compromissos profissionais ou estudantis. </p>



<p>A grande maioria desses condomínios possui academia de ginástica completa, por exemplo, que nada deve às academias comerciais, com a diferença de não cobrar mensalidade.</p>



<h3>Valorização do imóvel no mercado</h3>



<p>Com uma grande quantidade de condomínios nesse formato sendo lançados, ainda é possível encontrar um imóvel em um deles por um preço acessível. No médio e longo prazo, a oferta se estabilizará, o que torna esse tipo de investimento uma boa oportunidade visando à valorização do seu patrimônio. </p>



<p>A localização desses condomínios, geralmente em bairros estruturados e atrativos do ponto de vista do investimento, também ajuda nessa valorização.&nbsp;&nbsp;</p>



<h3>Ambientes para todas as idades</h3>



<p>Como vimos, os ambientes de lazer e serviços de um condomínio clube são variados. Por isso é bem provável que atendam às expectativas e demandas de todas as faixas etárias, de recém-nascidos a idosos. </p>



<p>As salas de jogos permitem o entretenimento eletrônico, como videogames, até o bom e velho baralho ou dominó; as piscinas geralmente têm diferentes graus de profundidade da água, permitindo a crianças e adultos compartilhar o mesmo espaço.</p>



<h3>Interação com os demais moradores e visitas</h3>



<p>Muitas vezes deixamos de receber amigos, familiares e colegas em casa por falta de espaço. Em um apartamento ou casa acanhada, é comum que a sala e a cozinha não tenham tamanho suficiente para que todos fiquem à vontade. </p>



<p>Em um condomínio clube esse problema não existe, pois há sempre um salão de festas (também normalmente chamado de “espaço gourmet”) para receber um bom grupo de pessoas em animados almoços ou jantares.&nbsp;</p>



<p>Gostou dessas dicas? Siga acompanhando nosso blog e fique por dentro de tudo que envolve o mercado imobiliário.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/condominio-clube/">Condomínio clube: sete bons motivos para investir</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/condominio-clube/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tapete para sala: Saiba como escolher e deixar seu ambiente ainda mais harmônico</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/tapete-para-sala/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/tapete-para-sala/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 15:23:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=104</guid>

					<description><![CDATA[<p>Os tapetes são um elemento decorativo eficaz. Vestem elegantemente qualquer ambiente, transmitem uma sensação de calor, isolam termicamente e, além disso,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/tapete-para-sala/">Tapete para sala: Saiba como escolher e deixar seu ambiente ainda mais harmônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Os tapetes são um elemento decorativo eficaz. Vestem elegantemente qualquer ambiente, transmitem uma sensação de calor, isolam termicamente e, além disso, são uma solução para delimitar os espaços. </p>



<p>Está procurando um tapete para sala? Então veio ao lugar certo, confira aqui como escolher o tapete certo para deixar o seu ambiente ainda mais harmônico.</p>



<h2>Tapetes para sala: Como
escolher o seu</h2>



<p>Os tapetes servem para proteger o chão da sujeira do lado de fora, dando uma aparência esteticamente agradável ao chão da sala. </p>



<p>No entanto, por ser um material que se suja facilmente, saber escolher o tipo de tapete de acordo com o material e, por sua vez, levar em consideração as necessidades da sala que decoramos, são fatores essenciais a serem considerados. </p>



<p>Quando temos uma sala ou sala de jantar onde as cores das paredes são
sólidas ou o piso é composto de parquet, o uso de tapetes pode ser indicado
para quebrar a seriedade desse estilo, fornecendo cor e elegância.</p>



<p><strong>1. </strong><strong>Leve em consideração a cor da parede, mobília
e decoração da casa</strong></p>



<p>Antes de comprar um tapete, você deve levar em consideração como os móveis da sala que você deseja decorar estão configurados e a maneira como as paredes são decoradas ou, se for o caso, a pintura delas. </p>



<p>Quando falamos de paredes onde as pinturas são coloridas ou o papel de parede muito decorado, o ideal para que a sala não fique sobrecarregada, seria escolher um tapete simples, de uma única cor sólida, como exemplo, cinza claro, azul claro, creme, etc.</p>



<p><strong>2. Estilo da sala</strong></p>



<p>Se, por outro lado, estamos falando de uma sala em que o estilo é mais
minimalista, clássico ou as paredes e os ornamentos não são tão visuais, a
escolha de um tapete com uma estampa colorida, cores fortes ou brilhantes pode
ser apropriada para este espaço. </p>



<p>Além disso, nesses casos, adicionar vasos, pinturas ou ornamentos
decorativos cujas cores possam combinar com as do tapete pode ser a maneira
ideal de decorar uma sala que, à primeira vista, parece simples.</p>



<p><strong>3. Formatos e estampa do
tapete</strong></p>



<p>Outra coisa a considerar, serão as formas, figuras e estampas que o tapete terá, uma vez que ele pode nos ajudar a criar um equilíbrio na decoração.</p>



<p>É importante que, para evitar uma decoração muito saturada, escolha um tapete que seja inversamente proporcional à visualidade gerada por outros elementos da sala. </p>



<p>Como já mencionamos, se as paredes e os ornamentos são muito coloridos, acrescentar mais brilho no chão através do tapete pode ser um erro que, em vez de gerar elegância na sala, acabe resultando em um visual grotesco, vulgar ou mal decorado.</p>



<p><strong>4. Qualidade do material do
tapete: natural ou sintético</strong></p>



<p>Considere a qualidade do material em relação à sala e sua funcionalidade. </p>



<p>Os tapetes de materiais naturais são ideais para as casas onde é manuseado um estilo oriental, mas se falamos de uma sala onde estamos constantemente recebendo convidados, crianças que brincam e trazem a sujeira da rua com os sapatos ou, por uma razão ou outra, suja o tapete, é preferível escolher um material artificial que seja facilmente lavável. </p>



<p><strong>5. Tamanho ideal</strong></p>



<p>Mesmo que a intenção não seja delimitar espaços, todos os móveis devem
permanecer no tapete.&nbsp;Poltronas, cadeiras, mesa, nada deve ser deixado do
lado de fora, caso contrário, ficará muito feio.&nbsp;No caso de um sofá, deve
sobressair pelo menos 20 cm na frente e nas laterais.&nbsp;</p>



<p>Gostou das nossas dicas? Se você possui uma <a href="https://2viafatura.com.br/havan-boleto-fatura-extrato/"><strong>fatura Havan</strong></a>, não perca seu tempo, aproveite as diversas ofertas de tapete na loja e
faça de sua casa um ambiente muito mais harmônico.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/tapete-para-sala/">Tapete para sala: Saiba como escolher e deixar seu ambiente ainda mais harmônico</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/tapete-para-sala/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
