<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Redação, Autor em Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/author/guest/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 00:27:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Redação, Autor em Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:24:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=306</guid>

					<description><![CDATA[<p>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/">Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span class="s1"><b>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos ?</b></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Os melhores laptops para jogos hoje oferecem um desempenho excepcionalmente impressionante. Processadores poderosos como Intel e memórias RAM incrivelmente rápidas. E, mesmo com toda essa potência, eles ainda são bastante portáteis, chegando em designs mais finos e leves. Para aqueles que simplesmente não têm espaço para um PC de mesa completo ou querem jogar em qualquer lugar, esses monstros de jogos são a solução perfeita.</span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Os melhores laptops para jogos oferecem aquela combinação única de portabilidade, conjunto de recursos e desempenho que permite que você mergulhe na maioria dos jogos de PC com gráficos pesados, não importa onde você esteja. No entanto, os notebooks para jogos não são baratos. É muito difícil encontrar um modelo bom e barato que seja abaixo de R$4000,00. Mas é possível sim, encontrar um modelo realmente bom nessa faixa de preço.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Um exemplo é o Notebook <b>Gamer 2Am E550</b>. Por mais que esta marca não seja muito popular, o produto que ela oferece possui boas configurações para os jogadores mais exigentes.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Para começar, esse notebook conta com um excelente processador Intel Core i5 9.400, 8GB de Memória RAM, 1TB de HD, 128GB de SSD e uma placa de vídeo Nvidia GeForce GTX 1050, com 3GB de memória de vídeo dedicada. Além dessas especificações, que são bem atrativas, o notebook Gamer 2Am E550 ainda chama a atenção pelo design, já que sua construção exibe um estilo perfeitamente alinhado com as “diretrizes” da estética gamer. Muito bom!</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Outras boas opções de preço que não custam o &#8220;olho da cara&#8221;:<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1"><b>Acer Aspire 5</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Apesar de não ser um notebook gamer, esse modelo consegue rodar jogos leves. Isso porque sua placa básica de vídeo GeForce MX 250, com 2GB de memória, só consegue rodar jogos leves como o LoL, CS:GO, Valorant, Legends of Runeterra, entre outros. Alguns títulos mais pesados podem acabar ocasionando travamentos.&nbsp;</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Ainda assim, o Aspire 5 é um <a href="https://reviewaz.com/melhores-notebooks-baratos/"><span class="s2"><b>notebook bom e barato</b></span></a> para jogar videogame, seu processador é o Intel i5 de décima geração é uma opção viável para uso no dia a dia ou em aplicações um pouco mais exigentes, ainda que em nível amador.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">São 8GB de memória RAM e SSD de 256GB, o que deixará o sistema rápido para iniciar e abrir aplicativos. O ponto negativo fica para a sua tela, de 15,6 polegadas que só tem resolução HD. Ele custa cerca de R$ 4.099,00.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1"><b>Asus M570DD-DM122T</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Outro laptop para jogos muito bom e por um preço camarada. Esse modelo vem com processador Ryzen 5 3500U. Não é recomendado para rodar jogos superpesados, mas junto à placa de vídeo GTX 1050 consegue entregar bom desempenho de gráfico em jogos como CS:GO, Dota 2, LoL, Valorant e Fifa. Para rodar jogos maix pesados é necessário reduzir algumas configurações gráficas para ganhar um pouco mais de FPS (frames por segundo).</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Assim como o modelo anterior, este possui memória RAM de 8GB, mas diferentemente do anterior, vem com armazenamento de 1TB em HD. Configuração que deve ser suficiente para jogos do nível dos que foram citados acima. A tela de 15,6 polegadas possui resolução em Full HD.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Infelizmente o HP não é SSD, sendo assim, se você quer que seus jogos rodem mais rápido, será necessário trocá-lo por um SSD. No varejo, ele custa cerca de R$4700,00.</span></p>



<p class="p6"><span class="s1"><b>Conclusão</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Estes foram apenas 3 dos notebooks bons e baratos para gamers. Mas há vários modelos e todos com características bem interessantes. Se você joga somente jogos básicos, provavelmente estes notebooks gamers mais baratos vão te atender bem.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/">Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:52:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=229</guid>

					<description><![CDATA[<p>5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Baixe e instale o último&nbsp;<strong>WhatsApp MOD APK</strong>&nbsp;com Anti-Ban em 2019 gratuitamente.&nbsp;Atualmente, o desenvolvimento de aplicativos Android modificados está se popularizando e os mais exigidos atualmente são os aplicativos de mensagens de texto.&nbsp;Existem muitos aplicativos de mensagens no mercado Android, mas o mais usado é o WhatsApp Messenger.</p>



<p>No entanto, esse aplicativo ajuda na comunicação com outros usuários por meio de mensagens de texto, compartilhamento de imagens em HD, chamadas de vídeo, chamadas de áudio, suporte a emoji e também o envio de documentos como PDF, DOC, etc.</p>



<p>Mas com tantos recursos no WhatsApp, parece que algo está incompleto para alguns usuários.&nbsp;Muitos usuários reclamam dos recursos de privacidade que estão ausentes, como ocultar seu status on-line e visualizar outros.&nbsp;Esse tipo de recurso de privacidade está disponível no WhatsApp MOD APK com muitos outros recursos premium gratuitamente.</p>



<h2>O que é o WhatsApp MOD APK?</h2>



<p>O WhatsApp MOD é um aplicativo WhatsApp modificado que adicionou recursos como ocultar status online, ocultar status de digitação, ocultar status de gravação de áudio e muito mais.&nbsp;Existem outros benefícios adicionais, além de que você pode desativar a marca de seleção azul se ler uma mensagem que alguém enviou enquanto você ainda poderá ver a marca de seleção azul na mensagem.</p>



<p>Não apenas ocultando sua privacidade, com o WhatsApp MOD, você pode alterar a interface do usuário de todo o aplicativo com a ajuda de temas disponíveis gratuitamente no aplicativo e existem mais de 1000 temas para o WhatsApp.</p>



<h2>O uso do WhatsApp MOD é seguro?</h2>



<p>O WhatsApp MOD é a versão modificada do aplicativo WhatsApp original, encontrada na Google Play Store.&nbsp;É seguro usá-lo até o momento em que você estiver baixando aqui, já que examinamos os aplicativos e não encontramos nenhum vestígio de vírus ou malware.&nbsp;Instalamos e testamos o WhatsApp MOD APK e descobrimos que é seguro de ser banido.&nbsp;Se você tiver alguma dúvida, considere ler esta postagem no&nbsp;Quickheal&nbsp;para verificar a autenticidade dos aplicativos modificados do WhatsApp.</p>



<h2>Como instalar o WhatsApp MOD?</h2>



<p>Todos os aplicativos modificados do WhatsApp requerem um smartphone Android rodando no Android 4.0 e superior.&nbsp;Você precisará permitir que a instalação de terceiros em seu smartphone vá para o menu Configurações do seu telefone e depois para Segurança, onde você encontrará a opção de ativar aplicativos de terceiros ou fontes desconhecidas.&nbsp;Você não precisará de acesso root para instalar qualquer WhatsApp MOD APK, pois ele é instalado como qualquer APK Android normal.</p>



<h2>Top 10 WhatsApp Mod APK com Anti-Ban em 2019</h2>



<h3>1. WhatsApp Aero</h3>



<p>O WhatsApp Aero é simples e possui uma interface de usuário elegante que permite operar com eficiência.&nbsp;Possui ícones e menus de estilo de material, mais fáceis de navegar.&nbsp;Ele tem a opção de baixar temas e instalá-lo em qualquer lugar, o recurso mais interessante do WhatsApp Aero é que você pode salvar e carregar / restaurar um tema personalizado no formato .xml.</p>



<ul><li>Tem um tema de gradação que certamente é mais descontraído do que cores planas.</li><li>Há um recurso de mensagem anti-exclusão.</li><li>Pode ocultar o status online.</li><li>Pode esconder carrapatos azuis.</li><li>Tenha um estilo bolha de bate-papo.</li><li>Pode baixar o status de vídeo e foto.</li><li>Pode copiar o status do texto.</li></ul>



<h3>2. YoWhatsApp</h3>



<p>O Yo WhatsApp vem em três variantes e pode ser instalado completamente em um telefone Android rodando no Android 4.0 e superior.&nbsp;Você pode congelar pela última vez no YoWhatsApp e também baixar temas, personalizar a interface do usuário de acordo com sua escolha.</p>



<ul><li>Envie 100 fotos de uma só vez</li><li>Exibir foto de perfil diferente em um grupo</li><li>Pode enviar mensagem para um contato bloqueado sem desbloquear</li><li>Enviar todos os arquivos APK, ZIP, PDF</li><li>Mais de 4000 temas disponíveis</li><li>Ocultar tick azul, status online, status de digitação</li></ul>



<h3>3. GBWhatsApp</h3>



<p>O GBWhatsApp é o WhatsApp com melhor modificação após o WhatsApp Plus, mas, infelizmente, o Team GB interrompeu o desenvolvimento por completo, mas alguns outros desenvolvedores ainda o mantiveram vivo.&nbsp;O GbWhatsApp ficou famoso depois que o WhatsApp Gold foi retirado do mercado Android devido a uma violação dos termos do WhatsApp.&nbsp;O GbwhatsApp é limpo e direto, que possui todos os recursos premium, que vêm em três variantes e podem ser instalados por completo.</p>



<ul><li>Alterar adesivos emoji</li><li>Envie mensagens automaticamente</li><li>Adicione 256 membros em um grupo</li><li>Faça o download de histórias e fotos de perfil</li><li>Enviar mensagem de transmissão de 600 contatos de uma só vez</li><li>Aumentar o status de gravação para 255 caracteres</li><li>Alterar e carregar temas rapidamente</li><li>Alterar o estilo da fonte</li></ul>



<h3><a href="https://faturando.cruzclothing.com.br/whatsapp-gb-2020-atualizado-apk-download-oficial-versao-mais-recente/">WhatsApp GB Transparente</a></h3>



<p>O WhatsApp Plus foi lançado pela primeira vez e era muito popular, mas com mais desenvolvimento, novos aplicativos modificados do WhatsApp surgiram.&nbsp;No entanto, o WhatsApp Plus possui recursos interessantes que não estão incluídos na versão do WhatsApp disponível no Google Play Store.&nbsp;Infelizmente, esta não é uma versão clone, e você precisará desinstalar o WhatsApp original do seu smartphone antes de instalá-lo.</p>



<ul><li>Emojis suportados</li><li>Videochamada de quatro membros em um grupo</li><li>Resposta automática quando ocupado</li><li>Ocultar status online</li><li>Envie arquivos de vídeo grandes</li><li>Envie fotos de alta resolução sem perder a qualidade</li></ul>



<h3>5. OGWhatsApp</h3>



<p>OGWhatsApp é uma versão modificada limpa, simples, segura e confiável do&nbsp;WhatsApp,&nbsp;onde os desenvolvedores adicionaram algum recurso avançado que será útil para os usuários em termos de necessidades de privacidade e segurança.&nbsp;O OGWA oferece ao dispositivo a capacidade de assistir a sua foto de perfil, status e quem pode conversar com você.&nbsp;Uma das melhores características do OGWhatsApp é que você pode excluir a mensagem enviada por até 3 horas.&nbsp;Baixe o APK atualizado do OGWhatsApp abaixo e verifique os outros recursos incluídos.</p>



<ul><li>ode enviar arquivos de vídeo de até 256 MB</li><li>Há um novo ícone do iniciador</li><li>Há um recurso para aumentar a visibilidade do status para 48 horas</li><li>Existe um recurso completo de privacidade</li></ul>



<h3>6. FMWhatsApp</h3>



<p>Quando se trata de WhatsApp MOD APK, o FMWhatsApp é sempre uma escolha melhor do que o aplicativo original.&nbsp;Se você já usou outros Mods do WhatsApp antes, este será um novo, com navegação mais direta e muitos recursos.&nbsp;Existem personalizações e recursos de segurança para reforçar sua privacidade no mundo online.&nbsp;Baixe FM WhatsApp versão mais recente 2019 da Gdrive abaixo.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 22:20:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=221</guid>

					<description><![CDATA[<p>Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/">Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se interessa sobre assuntos como: linguagens, origens das palavras, literatura e tudo mais que tem a ver com linguística, a faculdade de letras pode ser uma boa opção para você.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se sua vontade é ser um letrólogo, atuar como professor, editor, tradutor e crítico literário, vamos te contar qual o caminho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, se você deseja fazer faculdade de Letras na Estácio, saiba que existem inúmeras opções de </span><a href="https://matriculas.estacio.br/blog/faculdade-de-letras/"><span style="font-weight: 400;">bolsa para faculdade</span></a><span style="font-weight: 400;"> disponíveis. Confira!</span></p>



<h2><b>Faculdade de Letras: conheça as opções disponíveis</b></h2>



<h3><b>Língua Portuguesa</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Língua Portuguesa é a mais conhecida. São diversas as modalidades disponíveis desse curso:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Licenciatura: é um curso que promove ao estudante um processo contínuo de reflexão sobre o papel da linguagem, na constituição do homem e da sociedade. O profissional de Letras Licenciatura, normalmente atua como professor de língua portuguesa e de literaturas de língua portuguesa no ensino fundamental e médio. Mas também, pode trabalhar em empresas que requisitarem o seu conhecimento e formação técnica;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bacharelado: esse profissional está habilitado a trabalhar em áreas onde é necessária a comunicação, formal e informal. Dessa maneira, pode atuar como revisor, assessor de comunicação e mídias, podendo atuar, inclusive, com mídias digitais;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: essa é uma opção para os profissionais que querem trabalhar como professores. O mercado de trabalho é focado em escolas públicas e privadas e ensino básico. Além de empresas e ONGs;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: essa faculdade de letras tem como foco ampliar a formação do professor. Dessa forma ele terá maiores condições de contribuir com seus alunos.</span></li></ul>



<h3><b>Espanhol</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de letras – Espanhol capacita profissionais para proporcionar uma visão abrangente da utilização da linguagem.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Muitos profissionais formados nessa área atuam no magistério. Mas também há outras possibilidades como: revisor de textos ou tradutor em editoras ou entidades particulares.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, podem atuar como escritores em jornais, revistas ou periódicos na língua espanhola. Trabalhar como alfabetizadores, em auxílio na organização de bibliotecas comunitárias e programas de leitura também é uma possibilidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Espanhol tem mais duas modalidades:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: tem como foco tornar o profissional apto para a área da educação escolar e não escolar, em todo o ensino básico;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: foca na formação do profissional para atuar como professor.</span></li></ul>



<h3><b>Inglês</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Inglês, assim como as demais, tem como foco a formação de professores da língua, através de competências e habilidades desenvolvidas ao longo do curso.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses profissionais podem atuar tanto em escolas quanto em cursos, ou ainda em projetos que tenham algum vínculo com educação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sendo o inglês a língua mais falada do mundo, o mercado de trabalho para quem trabalha com esse idioma acaba sendo bem amplo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Muitas famílias se programam desde cedo para que seus filhos possam estudar outro idioma, então o que não falta são cursos onde esses professores podem atuar.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pressão para que os estudantes sejam bilíngues também é cada vez maior, e as escolas de ensino fundamental ou médio tem oferecido cursos onde o inglês é incorporado às outras matérias, também ampliando o mercado para os professores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sobretudo no mercado de trabalho, hoje é praticamente obrigatório falar inglês. Sendo assim, os professores também são solicitados em aulas particulares ou em cursos de línguas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Também são necessários profissionais que possam atuar em outras áreas como: edições, traduções e suporte em língua inglesa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Inglês tem mais duas modalidades de formação:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: assim como nos demais idiomas, esse curso tem como foco tornar o profissional apto para a área da educação escolar e não escolar, em todo o ensino básico. O mercado de trabalho é focado na educação, empresas ou ONGs;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: foca na formação do profissional para atuar como professor, fazendo com que o mesmo tenha maiores condições de contribuir com seus alunos.</span></li></ul>



<h3><b>Libras – Língua Portuguesa</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa faculdade de Letras tem por finalidade habilitar profissionais para o ensino, disseminação e uso da língua brasileira de sinais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Também proporciona aos alunos as diversas manifestações culturais, identitárias, históricas, sociais, políticas e educacionais da comunidade surda brasileira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Libras – Língua Portuguesa também habilita os estudantes à serem professores de português, na modalidade escrita e para surdos como segunda língua.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, oferece conhecimentos na área da Educação, da Linguística da Libras, da Literatura Surda e dos Estudos Culturais Surdos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Podem também atuar e, são principalmente muito necessários, na educação básica e em diversos segmentos da sociedade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim como as demais faculdades de letras, o mercado é voltado para a educação básica. O profissional pode também atuar no ensino superior, no desenvolvimento de projetos sociais, educacionais, artísticos, culturais, acadêmicos e científicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Podem também produzir materiais didáticos digitais para ensino na educação formal, não-formal e informal. Além disso, atuam na promoção da inclusão, acessibilidade, diversidade humana e direitos humanos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para esses profissionais, existe sempre uma grande demanda em concursos públicos para atuar na rede federal de ensino.</span></p>



<h3><b>Qual a faculdade de letras que você mais se identifica?</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Você tem vontade de fazer faculdade de letras? Qual modalidade você se identifica mais? Conta pra gente!</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/">Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:27:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=206</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/">Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Independente da área profissional, a segurança no trabalho é fundamental para evitar acidentes e contaminações. Infelizmente, o Brasil está em quarto lugar no mundo como país com casos de mortes e acidentes de trabalho.</p>



<p>Hoje, mais de <a href="http://atarde.uol.com.br/empregos/noticias/2058823-brasil-ocupa-quarta-posicao-no-ranking-de-acidentes-de-trabalho" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">700 mil pessoas se acidentam ou se contaminam</a> dentro do seu local de trabalho e dessas, mais de 6 mil morrem por ano no Brasil por conta de acidentes de trabalho.</p>



<p>Em tempo de pandemias e com o mercado de trabalho parado para grande parte das profissões, é dentro de hospitais e casas de saúde como postos e ambulatórios, que o medo tem pairado, principalmente pelo perigo em contaminação.</p>



<p>Para evitar isso, os profissionais de saúde em especial enfermeiros, tem buscado seguir todas as normas de higiene e segurança contra o novo coronavírus e neste artigo, falaremos sobre dicas de segurança a mais que estes profissionais podem seguir para evitar e combater a doença.</p>



<h2>Cuidados pós plantão</h2>



<p>A maioria dos enfermeiros e médicos, trabalham por plantões de 12 horas e além do cansaço e preocupações, agora ainda existe o perigo constante do novo Coronavírus. Assim que chega para o plantão, o profissional deve retirar as roupas de casa e se higienizar, usando o uniforme próprio do hospital e usando outros epi´s necessários nesse momento.</p>



<p>Por exemplo, máscaras de acrílico e óculos de proteção são itens de extrema necessidade, além das luvas descartáveis, que podem ser usadas mais de um par, além de luvas de borracha mais resistente, sendo vital nos momentos de aplicar medicações.</p>



<p>No fim do plantão, o enfermeiro deve higienizar-se, e colocar a roupa de casa, utilizando máscara descartável ou de pano para evitar o contágio na área externa do hospital.</p>



<p>Ao chegar em casa, fazer como no hospital, retirando a roupa e trocando por outra limpa e sem a chance de qualquer vestígio de contaminação. A higienização das mãos ou banho é o suficiente para assegurar o profissional a não causar qualquer disseminação da doença, caso esteja infectado, para sua família.</p>



<p>Seguir o distanciamento social neste período é fundamental para garantir a saúde. Se possível, alugar um local que possa evitar a família diretamente é uma maneira de garantir a vida de todos.&nbsp; &nbsp;</p>



<h2>Atenção redobrada com a própria saúde</h2>



<p>Geralmente, os profissionais de saúde trabalham em prol da saúde de outras pessoas, mas diante de uma pandemia, devem também focar em si mesmos, se quiserem continuar desempenhando um bom trabalho.</p>



<p>Atualmente no Brasil, mais de 4 mil profissionais da saúde entre médicos e enfermeiros, já passaram pela experiência do Coronavírus ou estão passando, por isso é tão importante que estes profissionais tenham atenção redobrada com sua própria saúde para tratar os outros ainda melhor.</p>



<h2>Segurança do Trabalho- NR4 Enfermagem</h2>



<p>No caso da enfermagem, a Norma regulamentadora é a NR4, que estabelece o necessário para garantir a segurança dos profissionais durante o trabalho, seja evitando o contágio por doenças como o coronavírus ou acidentes de trabalho.</p>



<h2>Enfermagem do Trabalho</h2>



<p>A área da saúde é sem dúvida, a que mais necessita de nossa compreensão e respeito, pois são pessoas que se expõem em prol da vida de milhares de pessoas todos os dias, e encarando variadas doenças, não somente o Coronavírus.</p>



<p>Para combater as doenças, assim como o novo Coronavírus, o profissional precisa conhecer bem todas as técnicas da área e ter um bom conhecimento teórico e especializações para ser diferenciado e concorrido em seu trabalho.</p>



<p>Faça <a href="https://www.ewcursos.com/curso/curso-gratuito-online-enfermagem-do-trabalho" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cursos online de Enfermagem do Trabalho</a> e obtenha a melhor qualidade em conhecimento online do país para sua carreira na saúde.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/">Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:27:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=203</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/">Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você usa muito o seu smartphone, por mais moderno e potente que ele seja, uma hora ou outra seu sistema ficará sobrecarregado. Cada aplicativo usado ocupa memória do aparelho e vai acumulando um cache de dados. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, cada fotografia, vídeo ou música baixado vai tomando conta da memória do aparelho. Ter um aplicativo para acelerar o celular instalado ajudará a mantê-lo com um bom desempenho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos apresentar algumas opções para você escolher qual aplicativo para acelerar o celular baixar. Mas antes, saiba que existem alguns hábitos, que explicaremos a seguir, que também são muito importantes para otimizar o desempenho do seu aparelho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro detalhe importante, é que muitas vezes o usuário acredita que seu celular está lento porque a internet funciona devagar. Por isso, também vale um alerta: isso pode acontecer porque o seu plano tem quantidade de dados insuficiente para o seu consumo ou porque o 4G da sua operadora não é bom. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de seguir as orientações, dê uma boa atenção a isso e verifique se não está na hora de</span> <span style="font-weight: 400;">trocar para um plano com a velocidade da <a href="https://clarocombomais.com.br/">Claro celular</a>.</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">Hábitos importantes para acelerar o celular</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de baixar o aplicativo para acelerar o celular, é importante que você siga estas dicas que irão ajudar a liberar espaço no seu aparelho:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Acesse as configurações do seu smartphone e procure a opção “aplicativos”. É bom constantemente dar uma olhada lá e desinstalar aqueles que você já nem lembrava que tinha porque não usa mais;&nbsp;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ainda nesta opção “aplicativos”, entre naqueles que você mais usa, como Instagram, Facebook e Youtube, por exemplo, e limpe o cache de dados. Isso já dará uma boa aliviada no sistema;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Salve as suas fotos e vídeos em nuvem, no Google Drive, One Drive ou Dropbox. Além de liberar espaço no seu aparelho, isso é importante para guardar seus arquivos em um local seguro, assim você não irá perdê-los em caso de pane ou roubo do aparelho;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Acesse a pasta downloads do seu aparelho, provavelmente lá há muitos arquivos que você não precisa ter armazenados;</span></li></ul>



<h2><span style="font-weight: 400;">Qual o melhor aplicativo para acelerar o celular?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Passadas estas dicas, vamos aos aplicativos que ajudam a acelerar o celular. Eles vão ajudá-lo justamente com as funções sugeridas acima. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A maior parte deles ajuda a limpar o cache dos aplicativos, indica quais você não usa, quais arquivos mais pesados no seu celular, além de liberar mais memória RAM para as suas atividades principais. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Veja algumas opções e escolha qual oferece usabilidade melhor para o que você precisa. </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Clean Master</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este aplicativo para acelerar o celular se destaca por ter uma usabilidade muito prática e fácil. Ele mostra quais os aplicativos que você mais usa, quais talvez seja necessário repensar a instalação, já que estão ociosos, opções para limpeza de cache e aponta arquivos que você não usa mais.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O app também oferece  opção de apagar o seu histórico de visitas em sites, o que ajuda, inclusive, a garantir que você não mantenha senhas salvas no seu aparelho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os pontos negativos são que o Clean Master está disponível apenas para o sistema Android e em 2018 estava entre aplicativos acusados por uma empresa de segurança eletrônica, Kochava, de usar indevidamente os dados dos usuários. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A princípio problema já foi solucionado, mas o radar ficou ligado&#8230; </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Power Clean</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das funcionalidades usuais, como limpar cache de apps e mostrar os mais ociosos, este aplicativo se diferencia por apresentar uma opção de resfriamento quando o seu aparelho aquece por estar sobrecarregado. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ele faz isso otimizando melhor as suas tarefas, quantas vezes não abrimos um app e esquecemos de fechar outro, por exemplo? Rodar tudo ao mesmo tempo exige demais do seu sistema e ele ajuda nesta otimização. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra opção oferecida pelo programa é colocar senhas em aplicativos, o que garante uma segurança ao seu aparelho. O Power Clean está disponível apenas para Android e sua versão é em inglês, mas a fácil usabilidade faz com que isso não interfira muito.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Smart Cleaner</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Quem tem iphone tem menos opções de aplicativo para acelerar o celular disponíveis, uma delas é o Smart Cleaner. Este programa gratuito ajuda a remover arquivos duplicados no seu aparelho, sejam fotos ou contatos na agenda.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, ajuda a encontrar e remover as capturas de telas, vídeos semelhantes e mostra quais os arquivos mais pesados no seu aparelho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim, você pode já selecioná-los e salvar os que realmente são importantes em nuvem, o que já irá liberar um bom espaço na memória do seu iphone e otimizar o funcionamento. </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Max Limpeza</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Max Limpeza é um aplicativo para acelerar o celular muito bem avaliado. Também disponível apenas para Android, ele funciona de forma semelhante aos demais, mas também tem opção de otimização de bateria e resfriamento do aparelho quando estiver superaquecendo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ele melhora o desempenho do smartphone apagando arquivos inúteis e finalizando processos que não estão em uso. Ele também oferece proteção e remoção de vírus, um dos motivos que também podem estar deixando o seu celular mais lento.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Cleaner for Media Files</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Aqui vai mais uma opção para quem usa sistema iOS, mas ele é específico para otimização do seu arquivo de fotos e vídeos que geralmente são os que mais ocupam a memória do telefone.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de identificar e apresentar as imagens e vídeos semelhantes, apresenta os arquivos mais pesados do seu aparelho que você pode remover facilmente ou salvar na nuvem e, assim, garantir ter o arquivo seguro.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O app também possui a opção de salvar fotos nos arquivos favoritos, assim ele não mostrará para você a opção de apagá-las mais se você realmente precisa, ou quer, ter elas armazenadas no seu aparelho.&nbsp;</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você já recebeu dicas de como liberar espaço no seu aparelho e para escolher qual o melhor aplicativo para acelerar o celular, mãos à obra! Caso nada disso funcione, talvez esteja na hora de formatar o seu sistema.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">E não esqueça: caso a lentidão encontrada no seu celular seja na hora de navegar na internet, o problema pode não ser o aparelho, mas a qualidade do seu plano. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Veja qual a quantidade de dados de internet que seu pacote atual de celular oferece e como é o sinal 4G da sua operadora na região onde você mora. Uma mudança de plano ou operadora pode resolver o seu problema. </span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/">Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 21:36:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=191</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/">Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Os profissionais da saúde acompanham de perto o sofrimento humano e vendo tantos casos de dor, angústia e morte todos os dias, precisam encontrar mecanismos para não deixar que essas situações causem grande abalos emocionais no seu psicológico. Mas qual é a melhor maneira de fazer isso? Como esses profissionais podem se blindar sem adotar ao tratamento frio e excessivamente pragmático?</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://vaidebolsa.com.br/diferenca-entre-a-psicologia-e-a-psiquiatria/"><b>psicologia</b></a><span style="font-weight: 400;"> tem respostas para essas e outras perguntas ligadas ao tema e é sobre isso que falaremos no artigo de hoje. Vamos lá?&nbsp;</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">Como o problema começa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao acompanhar de perto um paciente por um certo período, conhecendo a sua história e presenciando o sofrimento humano diariamente, os profissionais não ficam imunes aos impactos psicológicos causados e, por isso, precisam de uma preparação nesse sentido.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sejam médicos, psicólogos, enfermeiros, terapeutas ocupacionais, assistentes sociais, fisioterapeutas ou fonoaudiólogos, faz parte da rotina de todos os profissionais da saúde enfrentar um conjunto de sentimentos negativos e dolorosos tanto do paciente em questão como de seus acompanhantes, acabando por absorvê-los e tomando-os para si.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os mais sentimentos mais comuns encontrados em quem tem contato constante com o sofrimento humano são</span><b> a negação, a raiva, a culpa, o pensamento mágico</b><span style="font-weight: 400;"> (quando a pessoa procura relações entre fatos e ações) </span><b>e sintomas depressivos</b><span style="font-weight: 400;">.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Não encontrando outra forma de lidar com o problema, muitos profissionais acabam por escolher o caminho do distanciamento e da frieza.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Mas de onde vem esse distanciamento?</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Na maioria dos cursos de medicina do país, inclusive nos mais reconhecidos, distanciamento e a frieza eram recomendados desde as fases iniciais do curso como uma forma de “blindagem”.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Até mesmo antes de entrar para a graduação, os estudantes dedicam muitas horas de seus dias aos estudos, desligando-se de da realidade que os cerca e, aos poucos afastando-se emocionalmente das situações de sofrimento humano. Porém, hoje sabemos que essa não é a melhor forma de lidar com o problema</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">É comum que já nos primeiros contatos do futuro profissional com as atividades que serão exercidas, existam situações de desigualdade social e falta de estrutura em hospitais, causando muita dor e mortes que poderiam ser evitadas. Não havendo uma preparação, essas experiências podem acabar trazendo um grande sentimento de frustração e impotência, gerando muito desconforto, estresse e até mesmo infelicidade.&nbsp;</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Como exercitar a empatia na profissão?</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É preciso falar sobre o problema, refletir sobre as questões mais difíceis, como a morte, a perda e a frustração. Ao contrário do que muitos podem pensar, não é por estar inserido no meio da saúde que o profissional não deve procurar apoio psicológico ou psiquiátrico para encontrar a melhor maneira de lidar com os problemas que lhe afligem.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O distanciamento emocional pode até parecer mais simples ao primeiro olhar, mas com o passar do tempo essa não é a melhor opção. Aprender a desenvolver a empatia e a colocar-se no lugar do outro, são apenas os primeiros passos desse processo. Além de a busca por um atendimento mais humanizado, ainda durante a formação é importante que os profissionais tenham contato com a Psicologia Médica e que também sejam orientados a entender suas limitações e direitos.&nbsp;</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">A síndrome de Burnout na área da saúde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de bastante comum, pouco é falado sobre o Burnout entre os profissionais da saúde.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Burnout, também chamado de síndrome do esgotamento profissional, gera um padrão de sentimentos e comportamentos que ultrapassam a habilidade de enfrentamento da pessoa, normalmente causados por fortes cargas emocionais e altos níveis de estresse. Sendo assim, toda e qualquer profissão que lida com o sofrimento humano de grandes proporções pode gerar o Burnout.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos principais impactos, nesse caso, são as barreiras colocadas entre o profissional e o paciente. Levando ao aumento gradativo da indiferença do profissional de acordo com o nível de sofrimento do paciente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">São três os principais pontos em que o Burnout afeta os profissionais da saúde:</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Exaustão emocional</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A exaustão pode manifestar-se de maneira física, psicológica ou ambas conjuntamente. Assim, o profissional se sente desgastado e não tem mais energia, não conseguindo sentir o sofrimento humano alheio. Essa falta de sensibilidade leva ao distanciamento do paciente.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Despersonalização</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O profissional deixa de enxergar e sentir o paciente como um ser humano que necessita de cuidado e atenção e passa a vê-lo como um “objeto” ou como uma “meta” que deve ser cumprida. Consequentemente surge a falta de paciência, a irritabilidade e a baixa tolerância com o paciente. A desconsideração com os sentimentos faz com que os procedimentos e o atendimento tornem-se mecânicos, rápidos e objetivos.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Desrealização pessoal</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta é a característica mais evidente do Burnout, quando a auto-estima do profissional é rebaixada e este deixa de sentir importância nas funções que executa, tornando-se desmotivado e indiferente com tudo a sua volta.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No caso do Burnout, a falta de “humanidade” no atendimento leva à insatisfação do paciente. Como a doença é pouco discutida no Brasil, na maioria dos casos só é percebida quando já está em um estágio muito avançado. Porém, este é reversível. A principal forma de combater a doença é eliminando essas barreiras na comunicação, criando um vínculo mais real, humano e afetivo com os pacientes, independentemente do grau de sofrimento pelo qual estejam passando.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Independente de qual seja a área de atuação do profissional no campo da saúde, aprender a conviver da melhor forma com o sofrimento humano é essencial. E esse aprendizado parte da reflexão e da discussão sobre as dificuldades, angústias e temores enfrentados no dia a dia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Você já enfrentou alguma situação como as que mencionamos no seu trabalho? Concorda que a empatia e a inteligência emocional são as melhores forma de enfrentar o problema? Deixe a sua opinião aqui nos comentários! </span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/">Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 21:29:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saú</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/">Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>As vezes você pode está querendo ficar acordado para estudar ou fazer qualquer outra tarefa que exija mais atenção, então o café pode ser uma solução rápida para conseguir realizar o que deseja. Embora o café possa ter seus benefícios, consumir cafeína em grandes quantidades também pode ter graves consequências.</p>



<h2>Consuma a quantidade certa de café</h2>



<p>Beber <a href="https://guiadossolteiros.com/cozinha/cafe-aprenda-aqui-como-fazer-de-uma-vez-por-todas/">café</a> pode fazer parte de uma dieta saudável, de acordo com a <em>Food and Drug Administration</em>, portanto, é importante saber quanto café você pode consumir sem consequências.</p>



<p>Os fatores a serem levado em conta ao tomar café incluem seu peso corporal, os medicamentos que você toma e sua sensibilidade individual à cafeína. Apenas uma xícara de café pode causar nervosismo a uma pessoa, enquanto algumas doses de café espresso pode trazer uma sensação de bem estar em outras.</p>



<p>Se você estiver grávida, amamentando ou tiver outros problemas de saúde, o FDA recomenda conversar com seu médico antes de consumir cafeína. No entanto, aqueles que ainda não consomem café e outras bebidas com cafeína, é interessante nem começar nesse período.</p>



<h2>Efeitos da cafeína no corpo</h2>



<p>A cafeína estimula o sistema nervoso, o que lhe dá esse impulso de energia e ajuda você a se sentir acordado. Portanto, também pode aumentar sua pressão arterial e interferir na absorção de cálcio, de acordo com alguns estudos.</p>



<p>Cafeína em excesso também pode causar distúrbios no ritmo cardíaco e afetar o desenvolvimento do sistemas cardiovascular e nervoso das crianças.</p>



<p>Quando você bebe uma xícara de café para mantê-lo acordado, o efeito da cafeína provavelmente atingirá o pico dentro de uma hora. No entanto, você pode continuar sentindo o efeito da cafeína por 4 a 6 horas.</p>



<h2>Será que devo evitar ou limitar a cafeína?</h2>



<p>Você deve consultar seu médico se deve limitar ou evitar a cafeína, principalmente se estiver em algumas dessas situações:</p>



<ul><li>Está grávida, pois a cafeína passa pela placenta para o seu bebê;</li><li>Estão amamentando, pois uma pequena quantidade de cafeína que você consome é passada para o seu bebê;</li><li>Tem ansiedade;</li><li>Têm distúrbios do sono e/ou insônia;</li><li>Tem enxaqueca ou outras dores de cabeça crônicas;</li><li>Tem DRGE ou úlceras;</li><li>Tem ritmia cardíaca rápida ou irregulares;</li><li>Tem pressão alta;</li><li>Toma alguns medicamentos ou suplementos, incluindo estimulantes, certos antibióticos, medicamentos para asma e coração. Verifique com seu médico se há interações entre a cafeína e quaisquer medicamentos e suplementos que você consome;</li><li>É criança ou adolescente. As crianças podem ser especialmente sensíveis aos efeitos da cafeína.</li></ul>



<h2>As misturas podem estragar o seu café</h2>



<p>Uma simples xícara de café preto tem zero colesterol e açúcar. Infelizmente, depois de adicionar cremes lácteos, aromas sofisticados e coberturas saborosas, sua bebida pode se tornar muito mais prejudicial do que se possa imaginar.</p>



<p>Se você adicionar açúcar, xaropes com sabor e chantilly ao seu café com leite, espere adicionar um monte de calorias também. Se você não tomar cuidado, uma simples cafezinho pode se tornar uma bebida cheia de gordura e açúcar que vai prejudicar a sua saúde.</p>



<p>Para deixar sua bebida um pouco mais saudável, use um leite sem colesterol, como soja, amêndoa, aveia ou coco, abandone as coberturas extras e evite colocar açúcar. Ou, como sugere alguns especialista na área, você pode largar o café completamente e optar por outras maneiras mais saudáveis ​​de mantê-lo acordado e energizado, como malhar, limitar o consumo de álcool, manter-se hidratado e evitar comer em grandes quantidades.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/">Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:48:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=171</guid>

					<description><![CDATA[<p>Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/">Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está pensando em trocar de universidade por estar descontente com seu curso ou com sua instituição, saiba que não precisa optar pela desistência, pois você pode solicitar uma transferência de curso. A alternativa é válida também caso a sua faculdade seja muito distante de sua casa, o que gera um grande problema de deslocamento, não é mesmo? Assim, se você tiver a chance de encontrar uma opção melhor, a transferência pode te ajudar.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para dar o primeiro passo rumo à transferência de curso é importante saber quais as universidades em São Paulo aceitam o processo e podem acolher seus planos profissionais. A </span><a href="https://fmu.minhagraduacao.com.br/"><span style="font-weight: 400;">transferência FMU</span></a><span style="font-weight: 400;"> é uma das instituições paulistas que você pode contar caso decida pela mudança. A seguir você poderá entender um pouco mais sobre o processo de transferência de curso e conferir uma lista das universidades (públicas e privadas) de São Paulo que aceitam alunos de outras instituições. Fique por dentro e veja qual das opções pode ser a melhor para você!</span></p>



<h2><b>Transferência interna ou externa?</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando se fala em transferência de curso, há duas possibilidades a serem levadas em consideração, a transferência interna e a externa. A interna (mudança de curso dentro da instituição) é mais fácil de ser solicitada ao se pensar em mudar de curso, basta se informar junto à sua instituição. Cada faculdade possui as suas próprias regras, portanto é fundamental conversar com os responsáveis do setor para obter as orientações de como proceder e ficar atento às vagas oferecidas para os cursos que possam te interessar.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No caso da transferência de curso externa você solicita a mudança de curso para outra instituição. O processo é um pouco mais burocrático, mas também vale a pena, caso o curso pretendido não seja oferecido ou não tenha vagas na sua universidade. A transferência externa pode ser realizada tanto entre faculdades públicas quanto privadas. O processo só dependerá mesmo da disponibilidade de vagas para a área almejada.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em ambos os casos, tanto na transferência interna quanto na externa, é possível conseguir um aproveitamento de disciplinas já cursadas. Importante lembrar que a mudança para outra instituição, às vezes, não diz respeito somente ao curso, mas à localização e infraestrutura da universidade. Então se a sua atual faculdade está deixando a desejar ou sua localização fica distante para você, considere a alternativa de pedir uma transferência. Abaixo, confira algumas universidades paulistas que estão entre as opções.</span></p>



<h2><b>Centro Universitário FMU</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A FMU aceita estudantes matriculados em outras instituições ou que estejam sem estudar no momento, mas que tenham o desejo de voltar a estudar e terminar seus estudos. A Instituição utiliza o sistema de Transferência por Aproveitamento de Estudos, sendo assim, o candidato pode comprovar aproveitamento de pelo menos 75% de sua carga horária e conteúdo, quando comparados às disciplinas da FMU. A coordenação do curso é que valida e dispensa o candidato das disciplinas já cursadas e daquelas com conteúdo e carga horária equivalentes às da Instituição. É importante lembrar que caso você possua Financiamento Estudantil você poderá migrar o seu FIES para a FMU e continuar desfrutando do benefício.</span></p>



<h2><b>Universidade de São Paulo (USP)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para ingressar na USP por meio de transferência, é preciso verificar junto à Unidade de Ensino (na seção de alunos), que oferece o curso de seu interesse, se há vagas disponíveis e quais os procedimentos para inscrição e seleção. Cada unidade é responsável pelo remanejo de vagas e, no site da universidade, você poderá encontrar o acesso rápido às unidades e assim conferir os cursos oferecidos de acordo com sua área de interesse, bem como buscar informações sobre vagas disponíveis. </span></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="1024" height="768" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1024x768.jpg" alt="transferencia de curso" class="wp-image-170" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1024x768.jpg 1024w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-300x225.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-768x576.jpg 768w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1536x1152.jpg 1536w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2><b>UNIFESP (Universidade Federal de São Paulo)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para tentar uma vaga na universidade, podem se candidatar à transferência de curso estudantes regularmente matriculados na UNIFESP ou em outras instituições de Ensino Superior credenciadas pelo Ministério da Educação. Ao solicitar o processo de transferência de curso, o candidato poderá optar pelo curso pretendido, concorrendo às vagas chamadas ociosas, ou seja, aquelas não ocupadas em razão de desistência, transferência, desligamento, abandono, óbito ou quantidade remanescente do processo seletivo. Lembrando que o processo de transferência de curso ocorre geralmente uma vez por ano.</span></p>



<h2><b>UNIP (Universidade Paulista)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A UNIP garante transferência de curso imediata tanto na modalidade presencial quanto na EaD (Ensino a distância). No site da instituição é possível simular o processo, indicando seu curso de origem e o semestre em que você parou. Você também pode escolher o campus pretendido entre as 19 unidades da instituição, bem como pode indicar o turno de sua preferência. A universidade oferece isenção de pagamento no primeiro e segundo semestre para as adaptações cursadas.</span></p>



<h2><b>Anhembi Morumbi</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você optar por realizar a transferência de curso para a instituição você poderá contar com até 50% de bolsa durante todo o curso. A solicitação pode ser individual ou em grupo através do formulário de transferência disponível no site. Ao solicitar uma vaga, você poderá pedir dispensa de disciplinas já cursadas, basta apresentar a documentação relativa e aguardar a análise.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">E então? Já fez a sua escolha, então busque por mais informações junto à universidade almejada e comece hoje mesmo a investir nessa mudança!</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/">Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 16:36:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=165</guid>

					<description><![CDATA[<p>Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/">Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner"><p><span style="font-weight: 400;">Assistir Netlifx caiu nas graças do brasileiro. Segundo divulgou a Revista Exame, a Netflix possui 27 milhões de usuários no Brasil. Com tantas opções de série, filmes e documentários, o serviço de streaming virou um item de lazer e conforto nos lares.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Só que nem sempre a gente está em casa ou com Wi-Fi disponível para assistir aquilo que gostamos. Por isso, várias operadoras de telefonia criaram </span><b> </b><a href="https://comparaplano.com.br/blog/planos-de-celular/"><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com netflix</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Até porque o serviço de streaming foi criado para as pessoas assistirem a hora que quiser. Portanto, faz todo sentido as empresas de telefonia oferecerem planos que não consomem dados quando a Netflix é usada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E, para corroborar com tal demanda, um estudo do PNAD (Pesquisa Nacional por Amostras de Domicílios) mostrou que 94,6% dos usuários de internet no País acessaram a rede via telefone celular. A mesma pesquisa trouxe à tona que apenas 30% dos lares brasileiros tinham internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Então, a popularidade da Netflix, o alto índice de usuários de smartphone e a baixa adesão dos brasileiros à rede caseira de Wi-Fi, mostram que esses pacotes são bem-vindos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Tim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Tim é uma das operadoras que oferece planos de celular com Netflix grátis. Ou seja, que não consome os dados da sua internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No Tim Black, nos pacotes pós-pago, o cliente tem o dobro da franquia de dados para usar não só com a Netflix, mas também com o Looke, com o Cartoon Network Já e com o Esporte Interativo. Com exceção do pacote de 7 GB, também é possível aproveitar o conteúdo do YouTube.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">São praticamente cinco opções de planos que a Tim oferece esse serviço: 7GB, 8GB, 10GB, 15GB e 50GB. Portanto, cada um desses pacotes oferece o dobro dessa franquia de dados para assistir a vídeos nos aplicativos citados acima.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso quer dizer que dá para ter até 100GB de internet nos planos TIM Black, sendo 50 GB dedicados somente à reprodução audiovisual.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre outras coisas, os planos contam ainda com aplicativos ilimitados, como é o caso do WhatsApp, do Facebook Messenger, do Telegram e do Waze. Nos pacotes com 8 GB ou mais ainda é possível usar o Instagram, Facebook e Twitter de forma gratuita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os planos TIM Black com Netflix têm valores mensais que variam bastante. Eles começam em R$ 109,99, e podem chegar a até R$ 249,99.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Claro</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Claro possui o dobro de internet para assistir à Netflix em dois tipos de plano: pós-pago e família.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesses dois planos, além da Netflix, os clientes também podem aproveitar esse bônus para assistir a vídeos no YouTube, o NOW e o Claro Vídeos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No caso dos planos Claro Pós, é possível escolher entre as seguintes opções: 7GB, 10GB, 15GB, 30GB ou 60GB. Dessa maneira, é possível ter até 120GB de internet, sendo 60 GB dedicados à reprodução de vídeos através do aplicativos de streaming.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Assim como no caso da Tim, os pacotes da Claro variam bastante. Ele podem ser contratados de R$ 119,99 mensais a até R$ 399,99.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já nos planos Claro Família as opções são de 10GB, 15GB e 30GB. As mensalidades vão de R$ 139,99 a até R$ 209,99.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios desse pacote da Claro é contar com o acesso a diversos aplicativos sem descontar da franquia de internet. Esse é o caso do WhatsApp, do Claro Música, do Waze, do Cabify, do Facebook, do Instagram, do Skeelo e do Twitter.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dessa vantagem, os planos Claro pós-pago e família contam com o Passaporte Américas, que dá direito a usar o pacote em outros países como se estivesse no Brasil. Estão incluídos países como Estados Unidos, Canadá, Argentina, Chile e Uruguai.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;"> Planos de celular com Netflix grátis da Vivo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Vivo também não ficou de fora dessa onda. No Vivo Easy, por exemplo, você pode montar seu plano. O cliente escolhe quanto de internet quer adquirir e além disso você escolhe um time de app’s que não vão consumir sua internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, nos planos mensal de 16Gb e 24GB, de R$159,99 e R$219,99, a internet para uso da Netflix está incluída.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Voltando a falar do Vivo Easy, a operadora oferece também valores diários. Pelo menu do aplicativo da operadora, é possível liberar o uso ilimitado de Facebook, Netflix, Spotify, WhatsApp, YouTube, Tinder e apps de mobilidade (Waze, Easy Taxi e Cabify) por um ou mais dias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Separamos alguns preços para deixar de exemplo. O WhatsApp: R$ 0,99/dia ou R$ 9,90 para 30 dias. Para Facebookos valores são: R$ 1,49/dia ou R$ 14,90 para 30 dias. E da Netflix: R$ 4,99/dia ou R$ 49,90 para 30 dias (mensalidade do serviço não inclusa).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Oi</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Oi tem um plano Controle que possui também esse bônus para os usuários de Netflix.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O plano com 50 GB de internet que possui redes sociais e serviços de vídeo ilimitados por R$ 99,90 ao mês: isso inclui Netflix, YouTube, Instagram, Facebook, Messenger e WhatsApp sem descontar da franquia.</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/">Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 23:05:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=142</guid>

					<description><![CDATA[<p>As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/">As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner"><p>Os modelos de cortinas modernas para quarto são muitas. Exatamente por isso é preciso tomar bastante cuidado ao escolher. Embora elas sejam capazes de trazer um novo aspecto para o ambiente também é possível errar a mão e acabar fugindo da proposta inicial de decoração pensada para o ambiente.</p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna.jpg" alt="cortina moderna" class="wp-image-139" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p> </p>
<p>Para ajudar você a escolher as melhores cortinas modernas para quarto, trouxemos esse artigo exclusivo. Hoje você vai conhecer algumas boas referências quando falamos em cortinas modernas para quarto. Confira!</p>
<h2>Como escolher a cortina ideal</h2>
<p>Antes de tudo é importante entender como alguns fatores podem influenciar positiva ou negativamente na escolha da cortina ideal. Isso porque quando o assunto é cortina é preciso levar em consideração ao menos 4 aspectos básicos: cor, textura, tecido e revestimento (<a href="https://www.detalhedecoracoes.com.br/cortinas-blackout">cortina blecaute</a> ou não).</p>
<p>De modo geral, essas três características são o que vai trazer ao quarto a ambientação desejada.</p>
<p>Ao decidir por cores mais quentes, por exemplo tons de vermelho, laranja ou mesmo amarelo, o ambiente trará uma sensação mais alegre. No caso de optar por tons de azul, branco e cinza claro, o quarto entrega uma maior sensação de tranquilidade.</p>
<p>No caso do tecido, a escolha fundamental será em decorrência do estilo desejado. Tecidos mais pesados trazem sensação de maior sofisticação. Já os tecidos mais leves, quando unidos a um a decoração que condiz com o ambiente, pode fazer com que o quarto traga uma ambientação mais clean, trazendo uma maior sensação de conforto.</p>
<p>Quanto às texturas, estamos falando de um verdadeiro risco. As cortinas com textura são muito mais difíceis de encaixar na decoração de um quarto. Isso porque acabam sendo um item que puxa mais a atenção, disputando-a com outros itens decorativos. Nesse caso, por exemplo, é preciso tomar cuidado com texturas em almofadas, travesseiros e decoração de cama. Porém, quando bem encaixada na decoração, essas podem ser excelentes cortinas modernas para quarto.</p>
<h2>Ambientação do quarto</h2>
<p>Um ponto bastante importante a ser citado quando o assunto é cortinas modernas para quarto é a ambientação desse cômodo. É sempre importante lembrar que estamos falando de um local de descanso. Sendo assim, é primordial que o ambiente traga sensações de calma e tranquilidade, bem como de familiaridade.</p>
<p>Para tanto, escolher bem apenas a cortina pode acabar por ser um erro fatal. Toda a ambientação do quarto depende de uma série de fatores que vai desde a decoração até a cor das paredes. Por isso, jamais escolha a sua cortina moderna para quarto de maneira isolada. Sempre leve em consideração absolutamente todos os itens decorativos do quarto, as cores das paredes e até mesmo o estilo de roupa de cama usado. Um bom casamento entre todos esses itens, fará com que o quarto fique exatamente com o ambiente desejado.</p>
<h2>Cortinas modernas para quarto principal</h2>
<p>Para quem está buscando por dicas para <a href="https://www.detalhedecoracoes.com.br/tipos-de-cortinas">tipos de cortinas</a> modernas para quarto principal aqui estão elas.</p>
<p>Como se trata de um ambiente extremamente intimista, o quarto principal precisa ser pensado com bastante carinho. A escolha das cortinas aqui levará em consideração principalmente a escolha dos outros itens de decoração como por exemplo os jogos de cama.</p>
<p>Para que o quarto seja ambientado de uma maneira mais moderna, a sugestão é usar cortinas longas, principalmente para janelas maiores. As principais tendências para esse cômodo são as apostas em tecidos um pouco mais pesados, de gramatura mais espessa. Dessa forma, ocorre o bloqueio da luz de modo que ela continue funcional e não apenas um item de decoração.</p>
<h2>Cortinas modernas para o quarto das crianças</h2>
<p> </p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto.jpg" alt="cortina moderna para quarto de criancas" class="wp-image-140" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-moderna-para-quarto-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p></p>
<p>No caso de quartos infantis, a figura da cortina muda um pouco de importância. Nesse caso, o aspecto estético precisa estar atrelado a segurança. Exatamente por isso, não se trata do ambiente ideal para apostar em cortinas longas.</p>
<p>Por outro lado, é possível usar e abusar das cores se preocupando apenas em combinar a decoração. Mais uma vez: é preciso estar atento ao restante dos itens do quarto, para não fugir a ambientação dele. As cores embora possam ser grande aliadas nesse ambiente, podem acabar trazendo agitação para o quarto.</p>
<p>No caso de quartos pensados para bebês, um design mais clean pode ser a melhor escolha. Uma ideia é optar por tons pastéis ou cores neutras que possam passar tranquilidade para o bebê.</p>
<h2>Cortinas modernas para o quarto de visitas</h2>
<p></p>


<figure class="wp-block-image"><img loading="lazy" width="941" height="625" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas.jpg" alt="cortina quarto de visitas" class="wp-image-141" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas.jpg 941w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas-300x199.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/01/cortina-estilosa-quarto-de-visitas-768x510.jpg 768w" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" /></figure>


<p></p>
<p>O quarto de visitas, necessariamente deve ser um ambiente bastante amigável. Nesse sentido, as cortinas modernas para o quarto vão ser de grande ajuda.</p>
<p>Nesse caso, buscar por tecidos mais leves ou mesmo pela sobreposição de tipos de tecido pode ser uma maneira interessante de buscar a modernidade.</p>
<p>Tecidos mais finos também são bem-vindos nesse ambiente. Porém, é importante estar atento a quantidade de luz que entrará no quarto. Se for o caso de criar uma situação incômoda para o visitante, já não valerá a pena uma estética moderna.</p>
<p>Com todas essas dicas, já é possível escolher uma boa cortina moderna para quarto. Lembre-se da importância de manter o quarto devidamente aconchegante, seja ele o quarto principal, das crianças ou de visitas. Também é importante lembrar que a cortina por si só, ainda que muito moderna, pode estragar a ambientação do quarto. Para tanto, basta que ela não tenha sido escolhida levando em consideração a dinâmica inteira da decoração do quarto. Ou seja, ao escolher a cortina moderna para quarto esteja atento ao ambiente inteiro. Seguindo essas dicas e utilizando um pouco de seu bom gosto, você vai acertar em cheio na escolha da sua cortina moderna para o quarto!</p></div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/">As cortinas modernas para quarto que você precisa conhecer</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/cortinas-blackout-tipos-de-cortinas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
