<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Moda - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/moda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 21:36:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Moda - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Moda esportiva: como aderir aos seus looks</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 May 2021 21:36:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Moda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Não é de hoje que a moda esportiva tem sido vista mais comumente em circulação pelas ruas brasileiras e do&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/">Moda esportiva: como aderir aos seus looks</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Não é de hoje que a <em>moda esportiva</em> tem sido vista mais comumente em circulação pelas ruas brasileiras e do mundo. Onde para muitos é apenas uma forma de mostrar que apoia seu time do coração, outros já veem isso com outros olhos e investem a <strong>moda esportiva </strong>no seu dia-a-dia.</p>



<p>A<strong> moda esportiva</strong> é muito mais do que vestir uma camiseta de um time, tênis de corrida e calças jeans, claro, no começo, isso era chamado de moda esportiva. Hoje em dia, com a constante influência de seguir hábitos mais saudáveis, como a prática de esporte, esse estilo ganhou&nbsp; novos ares, interessados e, claro, novidades.</p>



<p>Hoje eu vou te contar como você pode aderir o esporte aos seus looks, no dia a dia, no lazer e em qualquer outro momento.&nbsp;</p>



<h2><strong>Onde tudo isso começou</strong></h2>



<p>Pode até parecer brincadeira, mas, as calças legging que hoje todas as mulheres conhecem e usam no dia a dia teve um papel muito importante para o surgimento da <strong>moda esportiva</strong> do que vocês podem imaginar.</p>



<p>Confortável, flexível e perfeita para qualquer momento, as calças leggings passaram a ser usadas como uma opção social e casual de vestimenta, ao invés de apenas um acessório para lazer, atividades físicas depois do trabalho ou academia.</p>



<p>Houve um momento em que a moda esportiva esteve no seu auge e aposto que muitos de vocês nem perceberam ao seu redor. calças leggin já foram tão usadas antigamente quanto são hoje e eu posso provar.</p>



<p>Primeiro, retornemos 30 ou 40 anos no passado, na década de 80 e 90. Talvez no Brasil não tenhamos realmente recebido a alta da <strong>moda esportiva</strong>, mas, os EUA claramente foram bombardeados nessa época com grandes looks baseados em vestimentas do esporte, por exemplo, as chamadas BOMBER JACKET.</p>



<p>Aposto que você se lembra de filmes da época onde muitos estudantes utilizavam aquelas jaquetas de time com mangas longas e largas sempre brancas, cintura alta, estampada nas costas, acho que você se lembrou.</p>



<h2><strong>Quando desapareceu?</strong></h2>



<p>Após os anos 90, o estilo esportivo simplesmente começou a sair das lojas e aos poucos parou de ser considerado um tipo de roupa casual. Creio que, por terem sido excluídas nas prateleiras das lojas de roupas normais, a moda na época foi rapidamente esquecida.</p>



<p>Para conseguir peças deste estilo, quem quisesse continuar na tendência acabou sendo obrigado a frequentar lojas de artigos esportivos, coisa que muita gente que não era fã de esportes fazia.</p>



<h2><strong>As diferentes modas esportivas</strong></h2>



<p>Claro que não eram apenas beisebol, futebol ou basquete que dominaram a época do estilo esportivo. Outras atividades também entraram na onda, como o skate, principalmente, o tênis feito, na época, para o público praticante.</p>



<p>O tênis para skate possuía duas funcionalidades básicas, o conforto para o uso, e funcionalidade para o esporte. as grandes marcas como Nike e Adidas conseguiram implantar também casualidade em seus modelos, deixando-os discretos e estilosos até&nbsp; mesmo para quem não andava de skate.</p>



<p>O estilo skatista ganhou força mesmo nos anos 2000, aposto que o pessoal da época agora começou a reparar nas diversas propagandas e programas com personagens caracterizados na época.</p>



<h2><strong>O retorno triunfante</strong></h2>



<p>De um tempo pra cá, os estilista tem tentado trazer de volta à moda antiga, looks que foram sensação nos anos 80 e 90 e isso foi o que reacendeu a chama da <strong>moda esportiva</strong>, tanto no Brasil quanto em outras partes do mundo.</p>



<h2><strong>Aderindo aos seus looks</strong></h2>



<p>Agora que você conheceu brevemente a história da <a href="https://www.valennamoda.com/"><strong>moda</strong></a><strong> </strong>esportiva, está na hora de pensar como começar a invadir esse estilo e aderi-los ao seu dia a dia, lazer, etc. Ambientes profissionais cada vez mais estão investindo no conforto dos seus profissionais e permitindo a utilização de vestimentas mais casuais e confortáveis.</p>



<p>Grande parte do público que aderiu à moda são de pessoas que frequentavam ambientes com códigos de vestimenta mais duro e que, com&nbsp; a mudança, passaram a permitir um visual mais despojado e confortável.</p>



<p>De 2014 em diante é que a moda ganhou força ao conquistar apoio de grandes estilistas e estar a frente nas passarelas sendo usados por celebridades e influenciadores mundiais onde muitos investiram no lançamento de suas próprias peças da <strong>moda esportiva</strong>.</p>



<h2><strong>Moletom</strong></h2>



<p>Desacreditado por muitos e considerado uma vestimenta mais doméstica do que casual, as calças e bermudas de moletom também entraram para a <strong>moda esportiva</strong> com novos cortes, caimento e tecido fizeram dele um companheiro importante no estilo.</p>



<p>Estampado (estampas normais ou com tema esportivo) ou em cores sóbrias, pode ser usado com uma camiseta básica ou mesmo esportiva, o que é o caso de algumas <a href="https://www.useprison.com.br/roupas/camisa-de-baseball/camisa-akatsuki-beisebol"><strong>camisas de beisebol</strong></a>. Nos pés muitas combinações se encaixam como tênis de corrida ou de skate, de cano alto ou baixo, botas, casuais, enfim, uma infinidade de calçados.</p>



<p>Quando pensamos nas bermudas podemos também imaginar facilmente como aderi-las. Sendo mais usado pelo público masculino, é interessante juntá-la com um casaco de moletom que se assemelha ao seu tom. Facilmente pode-se imaginar um casaco de moletom dos Yankees com uma bermuda estilosa combinando.</p>



<h2><strong>Calça legging</strong></h2>



<p>Para o público feminino, as leggings fazem um show, praticamente tudo combina com elas.Camisetas comuns já criam um look bem legal para qualquer momento do dia e quanto aos calçados? bem, qualquer um cai bem.</p>



<p>Apenas se atente a cor, de preferência opte por peças mais escuras, isso facilita muito na hora de se vestir.</p>



<h2><strong>Jaqueta Varsity e camisetas Raglan</strong></h2>



<p>Peito de uma cor e mangas de outra, talvez o look esportivo mais fácil de ser formado. A começar pela jaqueta, também presente no Brasil, é conhecida pelos punhos das mangas em duas cores e da cintura igual.</p>



<p>Quase sempre com o nome ou símbolo do time bordado, costurado ou estampado no peito e nas costas, é bem comum ser vista nos colégios americanos. Para o seu look esportivo, experimente a combinação de bermudas com cores mais escuras ou calças jeans da mesma coisa e uma camiseta branca por baixo.</p>



<p>Também muito conhecidas por sua presença não somente no esporte, mas no estilo mais casual, as camisetas Raglan que carregam números e nomes de times de beisebol americanos tem sido um complemento aos trajes da <strong>moda esportiva</strong>, voltando a ser usada desta forma casualmente.&nbsp;</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/">Moda esportiva: como aderir aos seus looks</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Venda de Saias no atacado pode ser muito lucrativo</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/venda-de-saias-no-atacado/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/venda-de-saias-no-atacado/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:16:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Moda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=246</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se está em busca de uma boa forma de ganhar dinheiro, saiba que comprar Saias no atacado para revenda é uma ótima&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/venda-de-saias-no-atacado/">Venda de Saias no atacado pode ser muito lucrativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Se está em busca de uma boa forma de ganhar dinheiro, saiba que comprar <strong>Saias no atacado</strong> para revenda é uma ótima opção. </p>



<p><strong>Compra por atacado</strong>: O atacado é a comercialização de produtos em grande escala para revenda ao consumidor final. Com ele, é possível comprar uma grande quantidade de um produto por um preço que pode ser bem mais baixo. </p>



<p>Comprar no atacado é uma boa forma de economizar!&nbsp;</p>



<h2><strong>Por que revender Saias no atacado pode dar lucro?</strong>&nbsp;</h2>



<p>A revenda de <a href="https://www.mareatacado.com.br/saias-atacado-para-revenda"><strong>Saias no atacado</strong></a><strong> </strong>é uma das formas de negócio que pode ser mais lucrativa para quem quer começar um negócio. </p>



<p>Isso, porque a compra de peças de roupa está relacionada com uma necessidade imediata. Afinal, as pessoas estão sempre precisam de peças novas e modernas para diferentes ocasiões. </p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img width="960" height="640" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/08/girls-2616812_960_7201.jpg" alt="saias no atacado" class="wp-image-247" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/08/girls-2616812_960_7201.jpg 960w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/08/girls-2616812_960_7201-300x200.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/08/girls-2616812_960_7201-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></figure></div>



<p>As mulheres são sempre um público-alvo em potencial e pode ser muito explorado por quem revende. Assim, comprar&nbsp;<a href="https://www.mareatacado.com.br/saias-atacado-para-revenda"><strong>Saias no atacado</strong></a><strong> </strong>&nbsp;é um ótimo negócio!&nbsp;</p>



<p><strong>Como uma loja de revenda de roupas femininas</strong>&nbsp;</p>



<h2><strong>Legalização e local para loja</strong>&nbsp;</h2>



<p>Quem deseja entrar de cabeça na comercialização de roupas femininas deve fazer o registro de sua marca ou loja e manter tudo dentro da lei. Isso pode ser feito abrindo um CNPJ, fazendo registro na junta comercial, assinando um contrato social e etc.&nbsp;</p>



<p>Quando essa burocracia tiver terminado, é necessário encontrar um local para guardar as saias e outras peças que vai revender. É preciso ter cuidado na hora de escolher, para que o espaço seja suficiente e que tenha todas as condições para um correto armazenamento.&nbsp;</p>



<h2><strong>Defina a forma de pagamento ideal</strong>&nbsp;</h2>



<p>É muito importante refletir qual será a forma de pagamento ideal para a venda das peças. Poderá ser à vista, com dinheiro, cartão de crédito, cheque, etc. </p>



<p>Uma forma que está cada vez mais em alta é o pagamento digital que oferece mais segurança para as clientes e taxas de juros são menores para quem vende. </p>



<h2><strong>Excelência no atendimento</strong>&nbsp;</h2>



<p>Oferecer sempre um atendimento de excelência para as consumidoras, ajuda na fidelização de clientes. Se sua loja terá outros funcionários, faça um treinamento e ofereça todas as informações necessárias.</p>



<p>Também pense sobre formas de estimular a fidelização, de promoções e outras coisas que ajudem a passar uma imagem mais positiva da sua loja. </p>



<p>Se um cliente se sente bem atendido e tratado, com certeza ele ficará satisfeito com a venda e voltará para comprar outras peças. Por isso, cuide de suas necessidades para que ele sempre saia satisfeito.&nbsp;</p>



<h2><strong>Bons fornecedores</strong>&nbsp;</h2>



<p>Não dá para oferecer qualquer coisa para os clientes, e o produto deve ser sempre de qualidade. Por isso, você deve saber escolher bem o seu fornecedor. </p>



<p>Assim, é necessário ficar atento aos detalhes como o acabamento, o tipo de tecido, a durabilidade e o valor cobrado. Pense bem na hora de efetivar uma compra e saiba tudo o que puder sobre o fornecedor das roupas que irá vender. Também se preocupe com a variedade disponível e as tendências.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/venda-de-saias-no-atacado/">Venda de Saias no atacado pode ser muito lucrativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/venda-de-saias-no-atacado/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas de Luana Piovani: como se vestir com elegância no dia a dia</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/dicas-de-luana-piovani-como-se-vestir-com-elegancia-no-dia-a-dia/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/dicas-de-luana-piovani-como-se-vestir-com-elegancia-no-dia-a-dia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 23:00:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Moda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=195</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ter um look elegante é uma maneira especial de se vestir que chama a atenção dos outros, não por causa&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/dicas-de-luana-piovani-como-se-vestir-com-elegancia-no-dia-a-dia/">Dicas de Luana Piovani: como se vestir com elegância no dia a dia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Ter um look elegante é uma maneira especial de se vestir que chama a atenção dos outros, não por causa do estilo, mas porque se vestir com elegância significa se vestir com beleza e graça.</p>



<p>Uma pessoa muito elegante é a <a href="https://canseivendi.com.br/it-store/luana-piovani">Luana Piovani</a> que, além de ser atriz, trabalha com moda também, sendo sócia do brechó de luxo @cansei_vendi, que faz muito sucesso na internet. Por isso, Luana Piovani vai trazer hoje diversas dicas de como se vestir com mais elegância no dia a dia.</p>



<p>Para Luana, a elegância não é gastar quantias ultrajantes de dinheiro. Em vez disso, conta com bom gosto, o que se reflete na escolha de roupas e acessórios que, quando reunidos, criam a melhor obra-prima.</p>



<p>Julia Roberts, no filme “Uma linda mulher” é o exemplo perfeito a seguir na construção de um novo estilo, e essa elegância é alcançada equilibrando as roupas. Por exemplo, se você estiver usando um vestido de lantejoulas brilhante, diminua os acessórios; se você usa cores neutras o tempo todo, não tenha medo de usar acessórios brilhantes, e se você tem uma maquiagem mais forte, não a prejudique usando um decote profundo.</p>



<p>Você pode testemunhar esse &#8220;equilíbrio&#8221; na bilheteria atemporal desse filme, mas como estamos aqui para facilitar sua vida e não para você retroceder, parar e reproduzir o filme milhares de vezes, oferecemos as dicas da Luana Piovani para que você se torne uma mulher mais elegante ao se vestir.</p>



<ol><li><strong>Equilíbrio</strong></li></ol>



<p>SEMPRE escolha um protagonista em sua roupa. NUNCA misture estampas psicodélicas com lantejoulas ou couro, mas se parecer ultrajante, é o seu lugar.&nbsp;</p>



<ol start="2"><li><strong>Altura</strong></li></ol>



<p>SEMPRE vista saias, vestidos, bermudas e shorts capris que alongarão suas pernas, isso é essencial para as meninas baixinhas. São roupas que podem ser adquiridas em <a href="https://canseivendi.com.br/">brechós online</a> com preço acessível.</p>



<p>&nbsp;NUNCA confunda uma blusa como um vestido ou você parecerá desproporcional.</p>



<ol start="3"><li><strong>Cor</strong></li></ol>



<p>SEMPRE experimente novas combinações, para que seu estilo não se torne monótono ou sem graça.</p>



<p>NUNCA use mais de três cores; é claro que impressões, acessórios e sapatos estão isentos dessa regra. Não há problema em quebrar o molde, mas evite parecer um arco-íris, porque isso seria muito over.</p>



<ol start="4"><li><strong>Limpeza</strong></li></ol>



<p>SEMPRE cuide de suas roupas e sapatos. Todo o esforço que você coloca em sua roupa da última temporada será perdido se ela estiver manchada com café ou maquiagem.</p>



<p>NUNCA se esqueça de cuidar adequadamente de seus sapatos e lavar suas roupas de acordo com as respectivas etiquetas.</p>



<ol start="5"><li><strong>Discrição</strong></li></ol>



<p>SEMPRE seja discreto ao usar as melhores marcas, escolha apenas uma! Se você estiver usando um relógio Michael Kors, uma bolsa Coach, sapatilhas Tory Burch e o mais luxuoso chaveiro Fendi de uma só vez, você não parecerá elegante, mas apenas querendo chamar a atenção.</p>



<p>NUNCA se esqueça de remover a etiqueta de compra ou os certificados de autenticidade de suas malas e roupas, pois é nesse ponto que a marca prejudica, em vez de ajudar na aparência.</p>



<ol start="6"><li><strong>Alfaiate</strong></li></ol>



<p>SEMPRE vista roupas que achar confortáveis, se você usar aquele seu jeans decotado ou ajustado na parte superior cortada poderá estragar qualquer novo visual que você acabou de comprar.</p>



<p>NUNCA se apegue a tamanhos que não sejam adequados ao seu tipo de corpo. Todas as pessoas podem parecer elegantes se você as vestir de acordo.</p>



<ol start="7"><li><strong>&nbsp;Básico</strong></li></ol>



<p>SEMPRE tenha o básico em mãos. Seu armário não pode existir sem uma camisa branca, blazer preto, tênis branco, o seu jeans preferido e seus saltos pretos.</p>



<p>NUNCA pense que o básico não pode exalar elegância. Pelo contrário, <a href="https://www.terra.com.br/vida-e-estilo/moda/">moda</a> tem tudo a ver com tornar o comum algo extraordinário.</p>



<ol start="8"><li><strong>Estações do ano</strong></li></ol>



<p>SEMPRE verifique o tempo antes de sair de casa; um incrível casaco de pele falsa não ajuda em nada no verão fervente.</p>



<p>NUNCA compre roupas só porque você está apaixonada. Pense também na funcionalidade delas.</p>



<ol start="9"><li><strong>Bolsas</strong></li></ol>



<p>SEMPRE combine sua roupa com uma bolsa bem cuidada e bonita, porque este é o primeiro acessório a que todos recorremos quando olhamos para uma roupa</p>



<p>NUNCA subestime a importância das bolsas, pois elas guardam seus objetos pessoais mais importantes. Não use sacos de fraldas enormes ou não guarde tudo nos bolsos da calça jeans.</p>



<ol start="10"><li><strong>Versatilidade</strong></li></ol>



<p>SEMPRE escolha roupas novas que combinem perfeitamente com as que você já possui, caso contrário, seu armário se expandirá sem controle.</p>



<p>NUNCA compre roupas só porque estão na moda. Sempre siga as coisas que você gosta e combine-as com algo moderno.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/dicas-de-luana-piovani-como-se-vestir-com-elegancia-no-dia-a-dia/">Dicas de Luana Piovani: como se vestir com elegância no dia a dia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/dicas-de-luana-piovani-como-se-vestir-com-elegancia-no-dia-a-dia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
