<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Redação, Autor em Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/author/caique/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:22:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Redação, Autor em Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:22:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=337</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando visualizamos o Story de um contato no Instagram, nosso nome aparecerá em uma lista de pessoas que viram a&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/">Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Quando visualizamos o Story de um contato no Instagram, nosso nome aparecerá em uma lista de pessoas que viram a publicação. Como em tudo neste mundo, existem pessoas muito obcecadas em saber quem em particular viu suas histórias e em manter um registro mental de seus círculos sociais. Felizmente, existem várias maneiras de ver os <a href="https://dinheiroweb.net/como-ver-story-instagram-anonimo.html">Story do Instagram anonimamente</a>.</p>



<h2>3 formas de visualizar o Story anonimamente </h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="740" height="466" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story.jpg" alt="" class="wp-image-338" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story.jpg 740w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story-300x189.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></figure>



<h3>Use uma conta B</h3>



<p>O mais fácil e simples é criar uma nova conta anônima no Instagram e adicionar a pessoa ou pessoas específicas aos nossos contatos nessa nova conta. Assim podem ver que esse misterioso da &#8220;conta B&#8221; viu a história, mas não sabem quem foi.</p>



<p>Este método de contas alternativas sempre foi amplamente utilizado no Instagram por vários motivos: para manter perfis separados para amigos próximos e um mais público para os demais, ou para poder ver imagens de outras pessoas que nos bloquearam. Obviamente, se a pessoa que queremos ver suas “Histórias” tiver a conta encerrada, teremos que esperar que ela nos aceite, o que torna o processo difícil ou impossível.</p>



<h3>Com uma extensão de invisibilidade</h3>



<p>Uma alternativa diferente se você tiver um computador à mão, você pode usar o site <a href="https://instalkr.com/pt/">Instalkr</a>. Nele você poderá ver o Story normais, imagens e vídeos sem problemas, mas seus contatos saberão que você viu cada uma das partes de suas histórias. Para fazer isso sem ser pego, você deve usar o Google Chrome como seu navegador e instalar a extensão Chrome IG Story.</p>



<p>A extensão Chrome IG Story permite que você ative uma função de invisibilidade clicando em um pequeno “olho”, evitando que as informações de nossa visualização cheguem ao nosso contato.&nbsp;Um recurso útil e muito fácil de instalar.</p>



<h3>O truque do modo avião</h3>



<p>Por fim, outra opção relativamente simples, caso não tenhamos mais do que o celular à mão, é usar o truque do modo avião, a função que desativa todas as conexões de Internet em nosso telefone.&nbsp;Você tem que fazer isso seguindo alguns passos específicos, então preste atenção e faça-os em ordem.</p>



<p>A primeira coisa que devemos fazer é abrir o <a href="https://cafesempo.com.br/compre-seguidores-e-curtidas-do-instagram/">Instagram</a> regularmente e deixar o conteúdo carregar em segundo plano, o aplicativo pré-carrega os Storys de nossos contatos para que estejam prontos quando formos vê-los. Podemos até rolar a lista de imagens tradicionais para &#8220;comunicar&#8221; ao aplicativo que queremos que carregue mais conteúdo. </p>



<p>Depois disso, é melhor esperar alguns minutos até que todas as histórias possíveis sejam “pré-carregadas”, especialmente se você segue muitas pessoas. Quando pensamos que já esperamos o suficiente, ativamos o modo avião e começamos a ver as histórias (lembre-se de não compartilhá-las em particular). </p>



<p>Depois de ver o que queríamos, devemos fechar o aplicativo completamente (não basta ocultá-lo e mudar para outro aplicativo). Por fim, desativamos o modo avião e pronto.</p>



<p>Este sistema impede que o Instagram envie notificações de que vimos uma história porque não há conexão com a Internet, por isso é importante fechar o aplicativo antes de desativar o modo avião, pois ele enviará todas as notificações de uma só vez para seus respectivos proprietários.</p>



<h3></h3>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/">Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>WAPWhatsApp Para Android 2021</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:54:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=319</guid>

					<description><![CDATA[<p>WAPWhatsApp&#160;é um aplicativo incrível modificado do WhatsApp que está disponível para usuários de Android com toneladas de recursos e funções&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/">WAPWhatsApp Para Android 2021</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><strong>WAPWhatsApp</strong>&nbsp;é um aplicativo incrível modificado do WhatsApp que está disponível para usuários de Android com toneladas de recursos e funções interessantes.&nbsp;Quase todo segundo usuário do WhatsApp não satisfaz o número atual de recursos disponíveis na versão original.&nbsp;Portanto, aplicativos modificados como o WAPWhatsApp são a melhor opção para essa situação.&nbsp;Este&nbsp;aplicativo WhatsApp&nbsp;vem com algumas funções extras e opções de privacidade que irão aprimorar a experiência do usuário.</p>



<p>Contudo;&nbsp;muitas pessoas são frequentemente vistas intrigadas com vários apk do WhatsApp, como&nbsp;WhatsApp Plus&nbsp;,&nbsp;<a href="https://dinheiroweb.net/whatsapp-gb">WhatsAppGB</a>&nbsp;,&nbsp;OGWhatsApp&nbsp;e muitos outros.&nbsp;Você não precisa confundir sua mente, pois cada um desses aplicativos modificados tem seus próprios recursos e funções exclusivos.&nbsp;</p>



<p>Neste artigo, explicaremos todos os principais recursos da&nbsp;versão mais recente&nbsp;do WAPWhatsApp Apk&nbsp;em detalhes, para que você possa tomar sua decisão precisamente após identificar suas necessidades e requisitos.</p>



<h2><strong>Recursos do WAPWhatsApp Apk</strong></h2>



<figure class="wp-block-image"><img alt=""/></figure>



<p>Estes são os seguintes recursos principais do WAPWhatsApp que os usuários podem desfrutar após instalar este aplicativo.</p>



<h3><strong>Multiple User Interfaces</strong></h3>



<p>A versão atualizada do WAPWhatsApp 2021 oferece diferentes interfaces de usuário para a conveniência dos usuários.&nbsp;Todas as interfaces de usuário deste aplicativo modificado são amigáveis, você não encontrará nenhuma diferença entre o WhatsApp original e o WAPWhatsApp em termos de experiência do usuário.</p>



<h3><strong>4 versões diferentes</strong></h3>



<p>WAPWhatsApp é um dos poucos aplicativos modificados exclusivos que fornecem quatro versões diferentes para seus usuários.&nbsp;Este aplicativo modificado especialmente desenvolvido para atender às necessidades de cada usuário sem qualquer decepção.</p>



<h3><strong>Novos Emojis</strong></h3>



<p>Na última atualização do WAPWhatsApp, o desenvolvedor deste aplicativo modificado incluiu toneladas de novos emojis que darão um toque realista à sua comunicação diária.&nbsp;Lembre-se de que todos esses novos emojis não estão disponíveis na versão original.</p>



<h3><strong>Opções de privacidade aprimoradas</strong></h3>



<p>O WAPWhatsApp apk 2021 oferece ótimas opções de privacidade que ainda não foram introduzidas na versão original do WhatsApp.&nbsp;Com esses recursos de privacidade estendidos, os usuários agora podem ocultar a data e a hora das mensagens copiadas e encaminhá-las a qualquer pessoa sem revelar a hora e a data.</p>



<h3><strong>Alterar comprimento de status</strong></h3>



<p>Com o WAPWhatsApp, o comprimento do status pode ser aumentado significativamente em comparação com o <a href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">WhatsApp original</a>.&nbsp;Além disso;&nbsp;a qualidade e o tamanho do status também melhoraram neste&nbsp;aplicativo modificado&nbsp;.&nbsp;Então, isso significa que os usuários agora podem definir status de alta qualidade sem quaisquer limitações de contagem de caracteres.</p>



<h3><strong>Contador de mensagens de grupo</strong></h3>



<p>Mesmo que não seja um recurso importante, ainda é maravilhoso, pois não está disponível no aplicativo original.&nbsp;Com o contador de mensagens em grupo no WAP WhatsApp, os usuários agora podem contar o número de mensagens enviadas ou recebidas em qualquer grupo do WhatsApp em poucos segundos.</p>



<h3><strong>Sem limite para arquivos multimídia</strong></h3>



<p>Todas as limitações de imagens e vídeos foram removidas com sucesso neste&nbsp;aplicativo.&nbsp;Os usuários do WAPWhatsApp agora podem compartilhar convenientemente um número ilimitado de imagens com seus contatos, sem qualquer restrição.&nbsp;Além disso;&nbsp;o limite de tamanho do arquivo de vídeo também foi removido. Agora, você pode enviar arquivos de vídeo maiores para outros contatos do WhatsApp de até 1 GB.</p>



<h3><strong>100% seguro e seguro</strong></h3>



<p>WAPWhatsApp não é o aplicativo oficial ou legal.&nbsp;Mesmo assim, é muito melhor do que vários outros aplicativos modificados em termos de segurança.&nbsp;Você pode&nbsp;instalar este&nbsp;aplicativo em seu dispositivo Android sem se preocupar com a privacidade ou segurança de seu dispositivo.&nbsp;O arquivo apk deste aplicativo foi carregado em nossos servidores após passar por vários testes de segurança.</p>



<h2><strong>Como instalar WAPWhatsApp</strong></h2>



<p>Não é complicado instalar a versão mais recente do WAPWhatsApp em um dispositivo Android.&nbsp;Contudo;&nbsp;você pode seguir estas etapas de instalação rápidas e fáceis.</p>



<ul><li>Primeiro, baixe o arquivo apk do WAPWhatsApp para o seu&nbsp;dispositivo&nbsp;Android&nbsp;.</li><li>Agora salve o backup de suas mensagens de bate-papo da versão original do WhatsApp.</li><li>Abra as configurações de segurança do seu dispositivo, habilite “Recursos desconhecidos” para permitir instalações de terceiros.</li><li>Localize o arquivo apk com o gerenciador de arquivos e instale-o.</li><li>Faça upload do backup de suas mensagens de bate-papo para este aplicativo modificado depois de verificar seu número de telefone.</li><li>Agora, ele está pronto para uso.</li></ul>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/">WAPWhatsApp Para Android 2021</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
