<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Dicas - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/dicas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Jun 2021 00:22:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Dicas - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:22:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=337</guid>

					<description><![CDATA[<p>Quando visualizamos o Story de um contato no Instagram, nosso nome aparecerá em uma lista de pessoas que viram a&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/">Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Quando visualizamos o Story de um contato no Instagram, nosso nome aparecerá em uma lista de pessoas que viram a publicação. Como em tudo neste mundo, existem pessoas muito obcecadas em saber quem em particular viu suas histórias e em manter um registro mental de seus círculos sociais. Felizmente, existem várias maneiras de ver os <a href="https://dinheiroweb.net/como-ver-story-instagram-anonimo.html">Story do Instagram anonimamente</a>.</p>



<h2>3 formas de visualizar o Story anonimamente </h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img width="740" height="466" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story.jpg" alt="" class="wp-image-338" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story.jpg 740w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2021/06/story-300x189.jpg 300w" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" /></figure>



<h3>Use uma conta B</h3>



<p>O mais fácil e simples é criar uma nova conta anônima no Instagram e adicionar a pessoa ou pessoas específicas aos nossos contatos nessa nova conta. Assim podem ver que esse misterioso da &#8220;conta B&#8221; viu a história, mas não sabem quem foi.</p>



<p>Este método de contas alternativas sempre foi amplamente utilizado no Instagram por vários motivos: para manter perfis separados para amigos próximos e um mais público para os demais, ou para poder ver imagens de outras pessoas que nos bloquearam. Obviamente, se a pessoa que queremos ver suas “Histórias” tiver a conta encerrada, teremos que esperar que ela nos aceite, o que torna o processo difícil ou impossível.</p>



<h3>Com uma extensão de invisibilidade</h3>



<p>Uma alternativa diferente se você tiver um computador à mão, você pode usar o site <a href="https://instalkr.com/pt/">Instalkr</a>. Nele você poderá ver o Story normais, imagens e vídeos sem problemas, mas seus contatos saberão que você viu cada uma das partes de suas histórias. Para fazer isso sem ser pego, você deve usar o Google Chrome como seu navegador e instalar a extensão Chrome IG Story.</p>



<p>A extensão Chrome IG Story permite que você ative uma função de invisibilidade clicando em um pequeno “olho”, evitando que as informações de nossa visualização cheguem ao nosso contato.&nbsp;Um recurso útil e muito fácil de instalar.</p>



<h3>O truque do modo avião</h3>



<p>Por fim, outra opção relativamente simples, caso não tenhamos mais do que o celular à mão, é usar o truque do modo avião, a função que desativa todas as conexões de Internet em nosso telefone.&nbsp;Você tem que fazer isso seguindo alguns passos específicos, então preste atenção e faça-os em ordem.</p>



<p>A primeira coisa que devemos fazer é abrir o <a href="https://cafesempo.com.br/compre-seguidores-e-curtidas-do-instagram/">Instagram</a> regularmente e deixar o conteúdo carregar em segundo plano, o aplicativo pré-carrega os Storys de nossos contatos para que estejam prontos quando formos vê-los. Podemos até rolar a lista de imagens tradicionais para &#8220;comunicar&#8221; ao aplicativo que queremos que carregue mais conteúdo. </p>



<p>Depois disso, é melhor esperar alguns minutos até que todas as histórias possíveis sejam “pré-carregadas”, especialmente se você segue muitas pessoas. Quando pensamos que já esperamos o suficiente, ativamos o modo avião e começamos a ver as histórias (lembre-se de não compartilhá-las em particular). </p>



<p>Depois de ver o que queríamos, devemos fechar o aplicativo completamente (não basta ocultá-lo e mudar para outro aplicativo). Por fim, desativamos o modo avião e pronto.</p>



<p>Este sistema impede que o Instagram envie notificações de que vimos uma história porque não há conexão com a Internet, por isso é importante fechar o aplicativo antes de desativar o modo avião, pois ele enviará todas as notificações de uma só vez para seus respectivos proprietários.</p>



<h3></h3>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/">Como ver o Story de uma conta no Instagram sem que eles saibam?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/como-ver-o-story-de-uma-conta-no-instagram-sem-que-eles-saibam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 18:21:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=334</guid>

					<description><![CDATA[<p>Um Chat para Conversar com Desconhecidos se tornou algo mais comum do que imaginamos, apesar de algumas pessoas ainda terem&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/">4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Um <strong>Chat para Conversar com Desconhecidos</strong> se tornou algo mais comum do que imaginamos, apesar de algumas pessoas ainda terem receio de utilizá-los.</p>



<p>O mais conhecido talvez <strong>seja o Tinder</strong>, que possui um propósito principal: unir pessoas em relacionamentos afetivos, sejam eles casuais ou até mesmo duradouros.</p>



<p>Mas, não podemos nos ater a apenas um tipo de <em>chat para conversar com desconhecidos</em>, afinal, existem muitos outros que não focam somente na paquera. Quer conhecê-los? Então leia conosco!</p>



<h2>Omegle</h2>



<p>O <a href="https://www.testeminhainternet.com.br/omegle.html">Omegle</a> é um dos sites mais famosos atualmente que funciona como chat para conversar com desconhecidos, sendo muito utilizado também pelos brasileiros.</p>



<p>Trata-se de um site criado por um americano de 18 anos, no ano de 2019, mas que se popularizou bastante nos últimos 2 anos, principalmente aqui em solo brasileiro.</p>



<p>Trata-se de um site bem intuitivo, que se baseia em conversa por chat de vídeo, ou seja, você vê a outra pessoa do lado do vídeo.</p>



<p>As escolhas de conversas são aleatórias, então é o próprio site que escolhe com quem você vai conversar. Para quem não sabe, existem dois tipos de chats no Omegle, um mais tranquilo, e outro &#8220;proibidão&#8221;, sem censura, e você decide qual vai usar antes de iniciar o chat de vídeo.</p>



<h2>Bate Papo UOL</h2>



<p>Apesar de ser bem antigo, muito utilizado principalmente pela galera que cresceu e chegou a sua fase adolescente no início dos anos 2000, o Bate Papo UOL ainda é uma boa opção de chat para conversar com desconhecidos.</p>



<p>Diferentemente do Omegle, o Bate Papo UOL, é mais segmentado, ou seja, você decide se quer conversar pelo gênero, idade e até mesmo localização próxima da sua.</p>



<p>Além disso, antes do app disponível para Android e iOS escolher o desconhecido com quem você irá conversar, você deve selecionar se a conversa é divertida, para desabafar ou até se está buscando algo mais quente.</p>



<h2>Holla</h2>



<p>O Holla é uma opção de aplicativo um pouco diferente do que você já viu até então, trata-se de um chat para conversar com desconhecidos, que assim como o Omegle, funciona por chamada de vídeo.</p>



<p>Mas então qual é o seu diferencial? Ser um <a href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/" data-type="post" data-id="319">app</a> de paquera!</p>



<p>É isso mesmo, esse chat funciona como Tinder, ou seja, você dá match com outras pessoas caso deseja ter uma relação com a mesma.</p>



<p>Assim, sempre que você der match com alguém, uma chamada de vídeo é iniciada. Caso a pessoa em questão não esteja online no momento, a chamada de vídeo é agendada para um horário em questão.</p>



<p>Diferente, não é mesmo?</p>



<h2>MICO</h2>



<p>Quer um aplicativo realmente completo, com diversas funções? Então você precisa conhecer o MICO, um dos melhores apps nesse quesito.</p>



<p>Apesar de possuir um nome não tão comercial para quem fala português, trata-se da melhor opção da lista para quem busca funções diferenciadas.</p>



<p>Ele reúne basicamente todas as funcionalidades que os outros aplicativos proporcionam.</p>



<p>Você pode selecionar uma chamada de vídeo com um desconhecido, ou então apenas iniciar um chat simples, sem a necessidade de a câmera estar ligada.</p>



<p>Assim como o Tinder, você tem a opção de buscar por paqueras, ou então deixar claro que só quer perfis dispostos a construir amizades, sem necessidade de se envolver em uma paquera direta.</p>



<p>Mas, o principal diferencial realmente está em sua liberdade de uso: isso porque o usuário de MICO pode selecionar a localização que desejar para encontrar chats com desconhecidos, até mesmo pessoas de outros países. Não é demais?</p>



<p>E então, o que achou de conhecer essas 4 opções de chat para conversar com desconhecidos? Já conhecia algum deles? Ficou alguma dúvida em relação ao conteúdo que trouxemos hoje? Conte a nós, comente abaixo!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/">4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>WAPWhatsApp Para Android 2021</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:54:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=319</guid>

					<description><![CDATA[<p>WAPWhatsApp&#160;é um aplicativo incrível modificado do WhatsApp que está disponível para usuários de Android com toneladas de recursos e funções&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/">WAPWhatsApp Para Android 2021</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><strong>WAPWhatsApp</strong>&nbsp;é um aplicativo incrível modificado do WhatsApp que está disponível para usuários de Android com toneladas de recursos e funções interessantes.&nbsp;Quase todo segundo usuário do WhatsApp não satisfaz o número atual de recursos disponíveis na versão original.&nbsp;Portanto, aplicativos modificados como o WAPWhatsApp são a melhor opção para essa situação.&nbsp;Este&nbsp;aplicativo WhatsApp&nbsp;vem com algumas funções extras e opções de privacidade que irão aprimorar a experiência do usuário.</p>



<p>Contudo;&nbsp;muitas pessoas são frequentemente vistas intrigadas com vários apk do WhatsApp, como&nbsp;WhatsApp Plus&nbsp;,&nbsp;<a href="https://dinheiroweb.net/whatsapp-gb">WhatsAppGB</a>&nbsp;,&nbsp;OGWhatsApp&nbsp;e muitos outros.&nbsp;Você não precisa confundir sua mente, pois cada um desses aplicativos modificados tem seus próprios recursos e funções exclusivos.&nbsp;</p>



<p>Neste artigo, explicaremos todos os principais recursos da&nbsp;versão mais recente&nbsp;do WAPWhatsApp Apk&nbsp;em detalhes, para que você possa tomar sua decisão precisamente após identificar suas necessidades e requisitos.</p>



<h2><strong>Recursos do WAPWhatsApp Apk</strong></h2>



<figure class="wp-block-image"><img alt=""/></figure>



<p>Estes são os seguintes recursos principais do WAPWhatsApp que os usuários podem desfrutar após instalar este aplicativo.</p>



<h3><strong>Multiple User Interfaces</strong></h3>



<p>A versão atualizada do WAPWhatsApp 2021 oferece diferentes interfaces de usuário para a conveniência dos usuários.&nbsp;Todas as interfaces de usuário deste aplicativo modificado são amigáveis, você não encontrará nenhuma diferença entre o WhatsApp original e o WAPWhatsApp em termos de experiência do usuário.</p>



<h3><strong>4 versões diferentes</strong></h3>



<p>WAPWhatsApp é um dos poucos aplicativos modificados exclusivos que fornecem quatro versões diferentes para seus usuários.&nbsp;Este aplicativo modificado especialmente desenvolvido para atender às necessidades de cada usuário sem qualquer decepção.</p>



<h3><strong>Novos Emojis</strong></h3>



<p>Na última atualização do WAPWhatsApp, o desenvolvedor deste aplicativo modificado incluiu toneladas de novos emojis que darão um toque realista à sua comunicação diária.&nbsp;Lembre-se de que todos esses novos emojis não estão disponíveis na versão original.</p>



<h3><strong>Opções de privacidade aprimoradas</strong></h3>



<p>O WAPWhatsApp apk 2021 oferece ótimas opções de privacidade que ainda não foram introduzidas na versão original do WhatsApp.&nbsp;Com esses recursos de privacidade estendidos, os usuários agora podem ocultar a data e a hora das mensagens copiadas e encaminhá-las a qualquer pessoa sem revelar a hora e a data.</p>



<h3><strong>Alterar comprimento de status</strong></h3>



<p>Com o WAPWhatsApp, o comprimento do status pode ser aumentado significativamente em comparação com o <a href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">WhatsApp original</a>.&nbsp;Além disso;&nbsp;a qualidade e o tamanho do status também melhoraram neste&nbsp;aplicativo modificado&nbsp;.&nbsp;Então, isso significa que os usuários agora podem definir status de alta qualidade sem quaisquer limitações de contagem de caracteres.</p>



<h3><strong>Contador de mensagens de grupo</strong></h3>



<p>Mesmo que não seja um recurso importante, ainda é maravilhoso, pois não está disponível no aplicativo original.&nbsp;Com o contador de mensagens em grupo no WAP WhatsApp, os usuários agora podem contar o número de mensagens enviadas ou recebidas em qualquer grupo do WhatsApp em poucos segundos.</p>



<h3><strong>Sem limite para arquivos multimídia</strong></h3>



<p>Todas as limitações de imagens e vídeos foram removidas com sucesso neste&nbsp;aplicativo.&nbsp;Os usuários do WAPWhatsApp agora podem compartilhar convenientemente um número ilimitado de imagens com seus contatos, sem qualquer restrição.&nbsp;Além disso;&nbsp;o limite de tamanho do arquivo de vídeo também foi removido. Agora, você pode enviar arquivos de vídeo maiores para outros contatos do WhatsApp de até 1 GB.</p>



<h3><strong>100% seguro e seguro</strong></h3>



<p>WAPWhatsApp não é o aplicativo oficial ou legal.&nbsp;Mesmo assim, é muito melhor do que vários outros aplicativos modificados em termos de segurança.&nbsp;Você pode&nbsp;instalar este&nbsp;aplicativo em seu dispositivo Android sem se preocupar com a privacidade ou segurança de seu dispositivo.&nbsp;O arquivo apk deste aplicativo foi carregado em nossos servidores após passar por vários testes de segurança.</p>



<h2><strong>Como instalar WAPWhatsApp</strong></h2>



<p>Não é complicado instalar a versão mais recente do WAPWhatsApp em um dispositivo Android.&nbsp;Contudo;&nbsp;você pode seguir estas etapas de instalação rápidas e fáceis.</p>



<ul><li>Primeiro, baixe o arquivo apk do WAPWhatsApp para o seu&nbsp;dispositivo&nbsp;Android&nbsp;.</li><li>Agora salve o backup de suas mensagens de bate-papo da versão original do WhatsApp.</li><li>Abra as configurações de segurança do seu dispositivo, habilite “Recursos desconhecidos” para permitir instalações de terceiros.</li><li>Localize o arquivo apk com o gerenciador de arquivos e instale-o.</li><li>Faça upload do backup de suas mensagens de bate-papo para este aplicativo modificado depois de verificar seu número de telefone.</li><li>Agora, ele está pronto para uso.</li></ul>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/">WAPWhatsApp Para Android 2021</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:24:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=306</guid>

					<description><![CDATA[<p>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/">Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span class="s1"><b>Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos ?</b></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Os melhores laptops para jogos hoje oferecem um desempenho excepcionalmente impressionante. Processadores poderosos como Intel e memórias RAM incrivelmente rápidas. E, mesmo com toda essa potência, eles ainda são bastante portáteis, chegando em designs mais finos e leves. Para aqueles que simplesmente não têm espaço para um PC de mesa completo ou querem jogar em qualquer lugar, esses monstros de jogos são a solução perfeita.</span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Os melhores laptops para jogos oferecem aquela combinação única de portabilidade, conjunto de recursos e desempenho que permite que você mergulhe na maioria dos jogos de PC com gráficos pesados, não importa onde você esteja. No entanto, os notebooks para jogos não são baratos. É muito difícil encontrar um modelo bom e barato que seja abaixo de R$4000,00. Mas é possível sim, encontrar um modelo realmente bom nessa faixa de preço.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Um exemplo é o Notebook <b>Gamer 2Am E550</b>. Por mais que esta marca não seja muito popular, o produto que ela oferece possui boas configurações para os jogadores mais exigentes.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p1"><span class="s1">Para começar, esse notebook conta com um excelente processador Intel Core i5 9.400, 8GB de Memória RAM, 1TB de HD, 128GB de SSD e uma placa de vídeo Nvidia GeForce GTX 1050, com 3GB de memória de vídeo dedicada. Além dessas especificações, que são bem atrativas, o notebook Gamer 2Am E550 ainda chama a atenção pelo design, já que sua construção exibe um estilo perfeitamente alinhado com as “diretrizes” da estética gamer. Muito bom!</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Outras boas opções de preço que não custam o &#8220;olho da cara&#8221;:<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1"><b>Acer Aspire 5</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Apesar de não ser um notebook gamer, esse modelo consegue rodar jogos leves. Isso porque sua placa básica de vídeo GeForce MX 250, com 2GB de memória, só consegue rodar jogos leves como o LoL, CS:GO, Valorant, Legends of Runeterra, entre outros. Alguns títulos mais pesados podem acabar ocasionando travamentos.&nbsp;</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Ainda assim, o Aspire 5 é um <a href="https://reviewaz.com/melhores-notebooks-baratos/"><span class="s2"><b>notebook bom e barato</b></span></a> para jogar videogame, seu processador é o Intel i5 de décima geração é uma opção viável para uso no dia a dia ou em aplicações um pouco mais exigentes, ainda que em nível amador.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">São 8GB de memória RAM e SSD de 256GB, o que deixará o sistema rápido para iniciar e abrir aplicativos. O ponto negativo fica para a sua tela, de 15,6 polegadas que só tem resolução HD. Ele custa cerca de R$ 4.099,00.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1"><b>Asus M570DD-DM122T</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Outro laptop para jogos muito bom e por um preço camarada. Esse modelo vem com processador Ryzen 5 3500U. Não é recomendado para rodar jogos superpesados, mas junto à placa de vídeo GTX 1050 consegue entregar bom desempenho de gráfico em jogos como CS:GO, Dota 2, LoL, Valorant e Fifa. Para rodar jogos maix pesados é necessário reduzir algumas configurações gráficas para ganhar um pouco mais de FPS (frames por segundo).</span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Assim como o modelo anterior, este possui memória RAM de 8GB, mas diferentemente do anterior, vem com armazenamento de 1TB em HD. Configuração que deve ser suficiente para jogos do nível dos que foram citados acima. A tela de 15,6 polegadas possui resolução em Full HD.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Infelizmente o HP não é SSD, sendo assim, se você quer que seus jogos rodem mais rápido, será necessário trocá-lo por um SSD. No varejo, ele custa cerca de R$4700,00.</span></p>



<p class="p6"><span class="s1"><b>Conclusão</b></span></p>



<p class="p3"><span class="s1">Estes foram apenas 3 dos notebooks bons e baratos para gamers. Mas há vários modelos e todos com características bem interessantes. Se você joga somente jogos básicos, provavelmente estes notebooks gamers mais baratos vão te atender bem.<span class="Apple-converted-space">&nbsp;</span></span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/">Qual é o Melhor Notebook Bom e Barato Para Jogos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/qual-e-o-melhor-notebook-bom-e-barato-para-jogos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:52:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=229</guid>

					<description><![CDATA[<p>5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Baixe e instale o último&nbsp;<strong>WhatsApp MOD APK</strong>&nbsp;com Anti-Ban em 2019 gratuitamente.&nbsp;Atualmente, o desenvolvimento de aplicativos Android modificados está se popularizando e os mais exigidos atualmente são os aplicativos de mensagens de texto.&nbsp;Existem muitos aplicativos de mensagens no mercado Android, mas o mais usado é o WhatsApp Messenger.</p>



<p>No entanto, esse aplicativo ajuda na comunicação com outros usuários por meio de mensagens de texto, compartilhamento de imagens em HD, chamadas de vídeo, chamadas de áudio, suporte a emoji e também o envio de documentos como PDF, DOC, etc.</p>



<p>Mas com tantos recursos no WhatsApp, parece que algo está incompleto para alguns usuários.&nbsp;Muitos usuários reclamam dos recursos de privacidade que estão ausentes, como ocultar seu status on-line e visualizar outros.&nbsp;Esse tipo de recurso de privacidade está disponível no WhatsApp MOD APK com muitos outros recursos premium gratuitamente.</p>



<h2>O que é o WhatsApp MOD APK?</h2>



<p>O WhatsApp MOD é um aplicativo WhatsApp modificado que adicionou recursos como ocultar status online, ocultar status de digitação, ocultar status de gravação de áudio e muito mais.&nbsp;Existem outros benefícios adicionais, além de que você pode desativar a marca de seleção azul se ler uma mensagem que alguém enviou enquanto você ainda poderá ver a marca de seleção azul na mensagem.</p>



<p>Não apenas ocultando sua privacidade, com o WhatsApp MOD, você pode alterar a interface do usuário de todo o aplicativo com a ajuda de temas disponíveis gratuitamente no aplicativo e existem mais de 1000 temas para o WhatsApp.</p>



<h2>O uso do WhatsApp MOD é seguro?</h2>



<p>O WhatsApp MOD é a versão modificada do aplicativo WhatsApp original, encontrada na Google Play Store.&nbsp;É seguro usá-lo até o momento em que você estiver baixando aqui, já que examinamos os aplicativos e não encontramos nenhum vestígio de vírus ou malware.&nbsp;Instalamos e testamos o WhatsApp MOD APK e descobrimos que é seguro de ser banido.&nbsp;Se você tiver alguma dúvida, considere ler esta postagem no&nbsp;Quickheal&nbsp;para verificar a autenticidade dos aplicativos modificados do WhatsApp.</p>



<h2>Como instalar o WhatsApp MOD?</h2>



<p>Todos os aplicativos modificados do WhatsApp requerem um smartphone Android rodando no Android 4.0 e superior.&nbsp;Você precisará permitir que a instalação de terceiros em seu smartphone vá para o menu Configurações do seu telefone e depois para Segurança, onde você encontrará a opção de ativar aplicativos de terceiros ou fontes desconhecidas.&nbsp;Você não precisará de acesso root para instalar qualquer WhatsApp MOD APK, pois ele é instalado como qualquer APK Android normal.</p>



<h2>Top 10 WhatsApp Mod APK com Anti-Ban em 2019</h2>



<h3>1. WhatsApp Aero</h3>



<p>O WhatsApp Aero é simples e possui uma interface de usuário elegante que permite operar com eficiência.&nbsp;Possui ícones e menus de estilo de material, mais fáceis de navegar.&nbsp;Ele tem a opção de baixar temas e instalá-lo em qualquer lugar, o recurso mais interessante do WhatsApp Aero é que você pode salvar e carregar / restaurar um tema personalizado no formato .xml.</p>



<ul><li>Tem um tema de gradação que certamente é mais descontraído do que cores planas.</li><li>Há um recurso de mensagem anti-exclusão.</li><li>Pode ocultar o status online.</li><li>Pode esconder carrapatos azuis.</li><li>Tenha um estilo bolha de bate-papo.</li><li>Pode baixar o status de vídeo e foto.</li><li>Pode copiar o status do texto.</li></ul>



<h3>2. YoWhatsApp</h3>



<p>O Yo WhatsApp vem em três variantes e pode ser instalado completamente em um telefone Android rodando no Android 4.0 e superior.&nbsp;Você pode congelar pela última vez no YoWhatsApp e também baixar temas, personalizar a interface do usuário de acordo com sua escolha.</p>



<ul><li>Envie 100 fotos de uma só vez</li><li>Exibir foto de perfil diferente em um grupo</li><li>Pode enviar mensagem para um contato bloqueado sem desbloquear</li><li>Enviar todos os arquivos APK, ZIP, PDF</li><li>Mais de 4000 temas disponíveis</li><li>Ocultar tick azul, status online, status de digitação</li></ul>



<h3>3. GBWhatsApp</h3>



<p>O GBWhatsApp é o WhatsApp com melhor modificação após o WhatsApp Plus, mas, infelizmente, o Team GB interrompeu o desenvolvimento por completo, mas alguns outros desenvolvedores ainda o mantiveram vivo.&nbsp;O GbWhatsApp ficou famoso depois que o WhatsApp Gold foi retirado do mercado Android devido a uma violação dos termos do WhatsApp.&nbsp;O GbwhatsApp é limpo e direto, que possui todos os recursos premium, que vêm em três variantes e podem ser instalados por completo.</p>



<ul><li>Alterar adesivos emoji</li><li>Envie mensagens automaticamente</li><li>Adicione 256 membros em um grupo</li><li>Faça o download de histórias e fotos de perfil</li><li>Enviar mensagem de transmissão de 600 contatos de uma só vez</li><li>Aumentar o status de gravação para 255 caracteres</li><li>Alterar e carregar temas rapidamente</li><li>Alterar o estilo da fonte</li></ul>



<h3><a href="https://faturando.cruzclothing.com.br/whatsapp-gb-2020-atualizado-apk-download-oficial-versao-mais-recente/">WhatsApp GB Transparente</a></h3>



<p>O WhatsApp Plus foi lançado pela primeira vez e era muito popular, mas com mais desenvolvimento, novos aplicativos modificados do WhatsApp surgiram.&nbsp;No entanto, o WhatsApp Plus possui recursos interessantes que não estão incluídos na versão do WhatsApp disponível no Google Play Store.&nbsp;Infelizmente, esta não é uma versão clone, e você precisará desinstalar o WhatsApp original do seu smartphone antes de instalá-lo.</p>



<ul><li>Emojis suportados</li><li>Videochamada de quatro membros em um grupo</li><li>Resposta automática quando ocupado</li><li>Ocultar status online</li><li>Envie arquivos de vídeo grandes</li><li>Envie fotos de alta resolução sem perder a qualidade</li></ul>



<h3>5. OGWhatsApp</h3>



<p>OGWhatsApp é uma versão modificada limpa, simples, segura e confiável do&nbsp;WhatsApp,&nbsp;onde os desenvolvedores adicionaram algum recurso avançado que será útil para os usuários em termos de necessidades de privacidade e segurança.&nbsp;O OGWA oferece ao dispositivo a capacidade de assistir a sua foto de perfil, status e quem pode conversar com você.&nbsp;Uma das melhores características do OGWhatsApp é que você pode excluir a mensagem enviada por até 3 horas.&nbsp;Baixe o APK atualizado do OGWhatsApp abaixo e verifique os outros recursos incluídos.</p>



<ul><li>ode enviar arquivos de vídeo de até 256 MB</li><li>Há um novo ícone do iniciador</li><li>Há um recurso para aumentar a visibilidade do status para 48 horas</li><li>Existe um recurso completo de privacidade</li></ul>



<h3>6. FMWhatsApp</h3>



<p>Quando se trata de WhatsApp MOD APK, o FMWhatsApp é sempre uma escolha melhor do que o aplicativo original.&nbsp;Se você já usou outros Mods do WhatsApp antes, este será um novo, com navegação mais direta e muitos recursos.&nbsp;Existem personalizações e recursos de segurança para reforçar sua privacidade no mundo online.&nbsp;Baixe FM WhatsApp versão mais recente 2019 da Gdrive abaixo.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/">5 aplicativos do WhatsApp com um recurso anti-ban</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/5-aplicativos-do-whatsapp-com-um-recurso-anti-ban/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:27:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=203</guid>

					<description><![CDATA[<p>Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/">Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você usa muito o seu smartphone, por mais moderno e potente que ele seja, uma hora ou outra seu sistema ficará sobrecarregado. Cada aplicativo usado ocupa memória do aparelho e vai acumulando um cache de dados. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, cada fotografia, vídeo ou música baixado vai tomando conta da memória do aparelho. Ter um aplicativo para acelerar o celular instalado ajudará a mantê-lo com um bom desempenho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Neste artigo, vamos apresentar algumas opções para você escolher qual aplicativo para acelerar o celular baixar. Mas antes, saiba que existem alguns hábitos, que explicaremos a seguir, que também são muito importantes para otimizar o desempenho do seu aparelho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outro detalhe importante, é que muitas vezes o usuário acredita que seu celular está lento porque a internet funciona devagar. Por isso, também vale um alerta: isso pode acontecer porque o seu plano tem quantidade de dados insuficiente para o seu consumo ou porque o 4G da sua operadora não é bom. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de seguir as orientações, dê uma boa atenção a isso e verifique se não está na hora de</span> <span style="font-weight: 400;">trocar para um plano com a velocidade da <a href="https://clarocombomais.com.br/">Claro celular</a>.</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">Hábitos importantes para acelerar o celular</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Antes de baixar o aplicativo para acelerar o celular, é importante que você siga estas dicas que irão ajudar a liberar espaço no seu aparelho:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Acesse as configurações do seu smartphone e procure a opção “aplicativos”. É bom constantemente dar uma olhada lá e desinstalar aqueles que você já nem lembrava que tinha porque não usa mais;&nbsp;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ainda nesta opção “aplicativos”, entre naqueles que você mais usa, como Instagram, Facebook e Youtube, por exemplo, e limpe o cache de dados. Isso já dará uma boa aliviada no sistema;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Salve as suas fotos e vídeos em nuvem, no Google Drive, One Drive ou Dropbox. Além de liberar espaço no seu aparelho, isso é importante para guardar seus arquivos em um local seguro, assim você não irá perdê-los em caso de pane ou roubo do aparelho;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Acesse a pasta downloads do seu aparelho, provavelmente lá há muitos arquivos que você não precisa ter armazenados;</span></li></ul>



<h2><span style="font-weight: 400;">Qual o melhor aplicativo para acelerar o celular?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Passadas estas dicas, vamos aos aplicativos que ajudam a acelerar o celular. Eles vão ajudá-lo justamente com as funções sugeridas acima. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A maior parte deles ajuda a limpar o cache dos aplicativos, indica quais você não usa, quais arquivos mais pesados no seu celular, além de liberar mais memória RAM para as suas atividades principais. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Veja algumas opções e escolha qual oferece usabilidade melhor para o que você precisa. </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Clean Master</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Este aplicativo para acelerar o celular se destaca por ter uma usabilidade muito prática e fácil. Ele mostra quais os aplicativos que você mais usa, quais talvez seja necessário repensar a instalação, já que estão ociosos, opções para limpeza de cache e aponta arquivos que você não usa mais.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O app também oferece  opção de apagar o seu histórico de visitas em sites, o que ajuda, inclusive, a garantir que você não mantenha senhas salvas no seu aparelho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os pontos negativos são que o Clean Master está disponível apenas para o sistema Android e em 2018 estava entre aplicativos acusados por uma empresa de segurança eletrônica, Kochava, de usar indevidamente os dados dos usuários. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A princípio problema já foi solucionado, mas o radar ficou ligado&#8230; </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Power Clean</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Além das funcionalidades usuais, como limpar cache de apps e mostrar os mais ociosos, este aplicativo se diferencia por apresentar uma opção de resfriamento quando o seu aparelho aquece por estar sobrecarregado. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ele faz isso otimizando melhor as suas tarefas, quantas vezes não abrimos um app e esquecemos de fechar outro, por exemplo? Rodar tudo ao mesmo tempo exige demais do seu sistema e ele ajuda nesta otimização. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Outra opção oferecida pelo programa é colocar senhas em aplicativos, o que garante uma segurança ao seu aparelho. O Power Clean está disponível apenas para Android e sua versão é em inglês, mas a fácil usabilidade faz com que isso não interfira muito.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Smart Cleaner</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Quem tem iphone tem menos opções de aplicativo para acelerar o celular disponíveis, uma delas é o Smart Cleaner. Este programa gratuito ajuda a remover arquivos duplicados no seu aparelho, sejam fotos ou contatos na agenda.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, ajuda a encontrar e remover as capturas de telas, vídeos semelhantes e mostra quais os arquivos mais pesados no seu aparelho. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim, você pode já selecioná-los e salvar os que realmente são importantes em nuvem, o que já irá liberar um bom espaço na memória do seu iphone e otimizar o funcionamento. </span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Max Limpeza</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O Max Limpeza é um aplicativo para acelerar o celular muito bem avaliado. Também disponível apenas para Android, ele funciona de forma semelhante aos demais, mas também tem opção de otimização de bateria e resfriamento do aparelho quando estiver superaquecendo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Ele melhora o desempenho do smartphone apagando arquivos inúteis e finalizando processos que não estão em uso. Ele também oferece proteção e remoção de vírus, um dos motivos que também podem estar deixando o seu celular mais lento.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Cleaner for Media Files</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Aqui vai mais uma opção para quem usa sistema iOS, mas ele é específico para otimização do seu arquivo de fotos e vídeos que geralmente são os que mais ocupam a memória do telefone.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além de identificar e apresentar as imagens e vídeos semelhantes, apresenta os arquivos mais pesados do seu aparelho que você pode remover facilmente ou salvar na nuvem e, assim, garantir ter o arquivo seguro.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O app também possui a opção de salvar fotos nos arquivos favoritos, assim ele não mostrará para você a opção de apagá-las mais se você realmente precisa, ou quer, ter elas armazenadas no seu aparelho.&nbsp;</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Conclusão</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Agora que você já recebeu dicas de como liberar espaço no seu aparelho e para escolher qual o melhor aplicativo para acelerar o celular, mãos à obra! Caso nada disso funcione, talvez esteja na hora de formatar o seu sistema.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">E não esqueça: caso a lentidão encontrada no seu celular seja na hora de navegar na internet, o problema pode não ser o aparelho, mas a qualidade do seu plano. </span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Veja qual a quantidade de dados de internet que seu pacote atual de celular oferece e como é o sinal 4G da sua operadora na região onde você mora. Uma mudança de plano ou operadora pode resolver o seu problema. </span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/">Aplicativo para acelerar o celular: 5 opções para Android e iOs</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/aplicativo-para-acelerar-o-celular/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:48:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=171</guid>

					<description><![CDATA[<p>Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/">Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você está pensando em trocar de universidade por estar descontente com seu curso ou com sua instituição, saiba que não precisa optar pela desistência, pois você pode solicitar uma transferência de curso. A alternativa é válida também caso a sua faculdade seja muito distante de sua casa, o que gera um grande problema de deslocamento, não é mesmo? Assim, se você tiver a chance de encontrar uma opção melhor, a transferência pode te ajudar.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para dar o primeiro passo rumo à transferência de curso é importante saber quais as universidades em São Paulo aceitam o processo e podem acolher seus planos profissionais. A </span><a href="https://fmu.minhagraduacao.com.br/"><span style="font-weight: 400;">transferência FMU</span></a><span style="font-weight: 400;"> é uma das instituições paulistas que você pode contar caso decida pela mudança. A seguir você poderá entender um pouco mais sobre o processo de transferência de curso e conferir uma lista das universidades (públicas e privadas) de São Paulo que aceitam alunos de outras instituições. Fique por dentro e veja qual das opções pode ser a melhor para você!</span></p>



<h2><b>Transferência interna ou externa?</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Quando se fala em transferência de curso, há duas possibilidades a serem levadas em consideração, a transferência interna e a externa. A interna (mudança de curso dentro da instituição) é mais fácil de ser solicitada ao se pensar em mudar de curso, basta se informar junto à sua instituição. Cada faculdade possui as suas próprias regras, portanto é fundamental conversar com os responsáveis do setor para obter as orientações de como proceder e ficar atento às vagas oferecidas para os cursos que possam te interessar.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No caso da transferência de curso externa você solicita a mudança de curso para outra instituição. O processo é um pouco mais burocrático, mas também vale a pena, caso o curso pretendido não seja oferecido ou não tenha vagas na sua universidade. A transferência externa pode ser realizada tanto entre faculdades públicas quanto privadas. O processo só dependerá mesmo da disponibilidade de vagas para a área almejada.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Em ambos os casos, tanto na transferência interna quanto na externa, é possível conseguir um aproveitamento de disciplinas já cursadas. Importante lembrar que a mudança para outra instituição, às vezes, não diz respeito somente ao curso, mas à localização e infraestrutura da universidade. Então se a sua atual faculdade está deixando a desejar ou sua localização fica distante para você, considere a alternativa de pedir uma transferência. Abaixo, confira algumas universidades paulistas que estão entre as opções.</span></p>



<h2><b>Centro Universitário FMU</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A FMU aceita estudantes matriculados em outras instituições ou que estejam sem estudar no momento, mas que tenham o desejo de voltar a estudar e terminar seus estudos. A Instituição utiliza o sistema de Transferência por Aproveitamento de Estudos, sendo assim, o candidato pode comprovar aproveitamento de pelo menos 75% de sua carga horária e conteúdo, quando comparados às disciplinas da FMU. A coordenação do curso é que valida e dispensa o candidato das disciplinas já cursadas e daquelas com conteúdo e carga horária equivalentes às da Instituição. É importante lembrar que caso você possua Financiamento Estudantil você poderá migrar o seu FIES para a FMU e continuar desfrutando do benefício.</span></p>



<h2><b>Universidade de São Paulo (USP)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para ingressar na USP por meio de transferência, é preciso verificar junto à Unidade de Ensino (na seção de alunos), que oferece o curso de seu interesse, se há vagas disponíveis e quais os procedimentos para inscrição e seleção. Cada unidade é responsável pelo remanejo de vagas e, no site da universidade, você poderá encontrar o acesso rápido às unidades e assim conferir os cursos oferecidos de acordo com sua área de interesse, bem como buscar informações sobre vagas disponíveis. </span></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="768" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1024x768.jpg" alt="transferencia de curso" class="wp-image-170" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1024x768.jpg 1024w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-300x225.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-768x576.jpg 768w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1-1536x1152.jpg 1536w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/transferencia-de-curso-1.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<h2><b>UNIFESP (Universidade Federal de São Paulo)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Para tentar uma vaga na universidade, podem se candidatar à transferência de curso estudantes regularmente matriculados na UNIFESP ou em outras instituições de Ensino Superior credenciadas pelo Ministério da Educação. Ao solicitar o processo de transferência de curso, o candidato poderá optar pelo curso pretendido, concorrendo às vagas chamadas ociosas, ou seja, aquelas não ocupadas em razão de desistência, transferência, desligamento, abandono, óbito ou quantidade remanescente do processo seletivo. Lembrando que o processo de transferência de curso ocorre geralmente uma vez por ano.</span></p>



<h2><b>UNIP (Universidade Paulista)</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">A UNIP garante transferência de curso imediata tanto na modalidade presencial quanto na EaD (Ensino a distância). No site da instituição é possível simular o processo, indicando seu curso de origem e o semestre em que você parou. Você também pode escolher o campus pretendido entre as 19 unidades da instituição, bem como pode indicar o turno de sua preferência. A universidade oferece isenção de pagamento no primeiro e segundo semestre para as adaptações cursadas.</span></p>



<h2><b>Anhembi Morumbi</b></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Se você optar por realizar a transferência de curso para a instituição você poderá contar com até 50% de bolsa durante todo o curso. A solicitação pode ser individual ou em grupo através do formulário de transferência disponível no site. Ao solicitar uma vaga, você poderá pedir dispensa de disciplinas já cursadas, basta apresentar a documentação relativa e aguardar a análise.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">E então? Já fez a sua escolha, então busque por mais informações junto à universidade almejada e comece hoje mesmo a investir nessa mudança!</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/">Transferência de curso: como funciona e onde fazer em São Paulo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/transferencia-de-curso/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 16:36:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=165</guid>

					<description><![CDATA[<p>Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/">Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner"><p><span style="font-weight: 400;">Assistir Netlifx caiu nas graças do brasileiro. Segundo divulgou a Revista Exame, a Netflix possui 27 milhões de usuários no Brasil. Com tantas opções de série, filmes e documentários, o serviço de streaming virou um item de lazer e conforto nos lares.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Só que nem sempre a gente está em casa ou com Wi-Fi disponível para assistir aquilo que gostamos. Por isso, várias operadoras de telefonia criaram </span><b> </b><a href="https://comparaplano.com.br/blog/planos-de-celular/"><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com netflix</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Até porque o serviço de streaming foi criado para as pessoas assistirem a hora que quiser. Portanto, faz todo sentido as empresas de telefonia oferecerem planos que não consomem dados quando a Netflix é usada.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E, para corroborar com tal demanda, um estudo do PNAD (Pesquisa Nacional por Amostras de Domicílios) mostrou que 94,6% dos usuários de internet no País acessaram a rede via telefone celular. A mesma pesquisa trouxe à tona que apenas 30% dos lares brasileiros tinham internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Então, a popularidade da Netflix, o alto índice de usuários de smartphone e a baixa adesão dos brasileiros à rede caseira de Wi-Fi, mostram que esses pacotes são bem-vindos.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Tim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Tim é uma das operadoras que oferece planos de celular com Netflix grátis. Ou seja, que não consome os dados da sua internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No Tim Black, nos pacotes pós-pago, o cliente tem o dobro da franquia de dados para usar não só com a Netflix, mas também com o Looke, com o Cartoon Network Já e com o Esporte Interativo. Com exceção do pacote de 7 GB, também é possível aproveitar o conteúdo do YouTube.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">São praticamente cinco opções de planos que a Tim oferece esse serviço: 7GB, 8GB, 10GB, 15GB e 50GB. Portanto, cada um desses pacotes oferece o dobro dessa franquia de dados para assistir a vídeos nos aplicativos citados acima.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso quer dizer que dá para ter até 100GB de internet nos planos TIM Black, sendo 50 GB dedicados somente à reprodução audiovisual.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entre outras coisas, os planos contam ainda com aplicativos ilimitados, como é o caso do WhatsApp, do Facebook Messenger, do Telegram e do Waze. Nos pacotes com 8 GB ou mais ainda é possível usar o Instagram, Facebook e Twitter de forma gratuita.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os planos TIM Black com Netflix têm valores mensais que variam bastante. Eles começam em R$ 109,99, e podem chegar a até R$ 249,99.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Claro</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Claro possui o dobro de internet para assistir à Netflix em dois tipos de plano: pós-pago e família.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nesses dois planos, além da Netflix, os clientes também podem aproveitar esse bônus para assistir a vídeos no YouTube, o NOW e o Claro Vídeos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No caso dos planos Claro Pós, é possível escolher entre as seguintes opções: 7GB, 10GB, 15GB, 30GB ou 60GB. Dessa maneira, é possível ter até 120GB de internet, sendo 60 GB dedicados à reprodução de vídeos através do aplicativos de streaming.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Assim como no caso da Tim, os pacotes da Claro variam bastante. Ele podem ser contratados de R$ 119,99 mensais a até R$ 399,99.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Já nos planos Claro Família as opções são de 10GB, 15GB e 30GB. As mensalidades vão de R$ 139,99 a até R$ 209,99.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Outros benefícios desse pacote da Claro é contar com o acesso a diversos aplicativos sem descontar da franquia de internet. Esse é o caso do WhatsApp, do Claro Música, do Waze, do Cabify, do Facebook, do Instagram, do Skeelo e do Twitter.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além dessa vantagem, os planos Claro pós-pago e família contam com o Passaporte Américas, que dá direito a usar o pacote em outros países como se estivesse no Brasil. Estão incluídos países como Estados Unidos, Canadá, Argentina, Chile e Uruguai.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;"> Planos de celular com Netflix grátis da Vivo</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Vivo também não ficou de fora dessa onda. No Vivo Easy, por exemplo, você pode montar seu plano. O cliente escolhe quanto de internet quer adquirir e além disso você escolhe um time de app’s que não vão consumir sua internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, nos planos mensal de 16Gb e 24GB, de R$159,99 e R$219,99, a internet para uso da Netflix está incluída.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Voltando a falar do Vivo Easy, a operadora oferece também valores diários. Pelo menu do aplicativo da operadora, é possível liberar o uso ilimitado de Facebook, Netflix, Spotify, WhatsApp, YouTube, Tinder e apps de mobilidade (Waze, Easy Taxi e Cabify) por um ou mais dias.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Separamos alguns preços para deixar de exemplo. O WhatsApp: R$ 0,99/dia ou R$ 9,90 para 30 dias. Para Facebookos valores são: R$ 1,49/dia ou R$ 14,90 para 30 dias. E da Netflix: R$ 4,99/dia ou R$ 49,90 para 30 dias (mensalidade do serviço não inclusa).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Planos de celular com Netflix grátis da Oi</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A Oi tem um plano Controle que possui também esse bônus para os usuários de Netflix.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O plano com 50 GB de internet que possui redes sociais e serviços de vídeo ilimitados por R$ 99,90 ao mês: isso inclui Netflix, YouTube, Instagram, Facebook, Messenger e WhatsApp sem descontar da franquia.</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/">Planos de celular com Netflix: veja as melhores opções</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/planos-de-celular-com-netflix/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Defesa do Consumidor: Saiba os seus direitos</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/defesa-do-consumidor-saiba-os-seus-direitos/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/defesa-do-consumidor-saiba-os-seus-direitos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:28:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=148</guid>

					<description><![CDATA[<p>Apesar de infelizmente ser de pouco conhecimento da população e por isso usado por algumas lojas para manipular o seu&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/defesa-do-consumidor-saiba-os-seus-direitos/">Defesa do Consumidor: Saiba os seus direitos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Apesar de infelizmente ser de pouco conhecimento da população e por isso usado por algumas lojas para manipular o seu cliente, a legislação brasileira garante um<strong> </strong><a href="https://www.querotelefonesac0800.com/">Código de Defesa ao Consumidor</a><strong>.</strong>&nbsp;</p>



<p>Essa proteção que está firmada através do Artigo 5 da Constituição Federal em 1988, garante as regulações em negociações entre vendedor e comprador, tendo que em conta que o consumidor não pode ser ludibriado e prejudicado.&nbsp;</p>



<p>Para conhecer os direitos de defesa que você tem como consumidor, acompanhe alguns tópicos que separamos no artigo:&nbsp;</p>



<h2><strong>O que fala o Inciso XXXII?</strong></h2>



<p>Através deste inciso, o Estado garante através de políticas públicas que irá defender os direitos de todos os cidadãos brasileiros como consumidores. O programa trata de equilibrar e promover os interesses para que a população busque o consumo e exercite o livre exercício de desenvolvimento da economia, que é benéfica para a população e <strong>desenvolvimento regional.</strong>&nbsp;</p>



<p>Serão considerados consumidores, todos aqueles que como pessoas físicas ou jurídicas, irão adquirir algum bem ou serviços provindos de um destinatário final. O consumidor é sempre o ponto final de uma relação de negócio, e adquire o serviço para o seu bem-estar pessoa. Para isso, que a lei ampara que caso o produto ou bem esteja com defeito na sua aquisição, ele poderá contatar a justiça se necessário.&nbsp;</p>



<h3><strong>A prática da defesa do consumidor&nbsp;</strong></h3>



<p>&#8211; Garante que todos o consumidor tem direito a proteção a vida, saúde e segurança, tanto em casos como defeitos de produtos, serviços ou mesmo outros abusos que envolvam a circulação de bens.&nbsp;</p>



<p>&#8211; Protege os interesses econômicos dos consumidores, uma vez que sempre podem ser atingidos por ações abusivas de estabelecimentos. Os agentes agem diretamente nas instituições do mercado, assegurando que esteja sendo feito o cumprimento econômico de acordo com a lei.&nbsp;</p>



<p>&#8211; Viabiliza o direito à informação real, sempre precisa e completa sobre o funcionamento dos bens e serviços que o consumidor busca. Esse exercício é vital na defesa de pessoas desinformadas.&nbsp;</p>



<h4><strong>Centrais de atendimento ao consumidor&nbsp;</strong></h4>



<p>Quando os abusos de autoridade perante aos negociantes se persistir, o consumidor tem o direito de entrar em contato com o Procon, na sua cidade ou através das <strong>Centrais de atendimento.&nbsp;</strong></p>



<p>O atendimento pela central ocorre das 08h30 às 17h30, de segunda a sexta-feira, com exceção nos feriados.&nbsp;</p>



<p>Telefones para contato:&nbsp;</p>



<p>0800 41 1512 – Apenas aceita ligações de telefones fixos.&nbsp;</p>



<p>3223- 1512 – Aceita ligações de telefone fixo e móvel.&nbsp;</p>



<h5>Problemas mais comuns relatados pelos consumidores&nbsp;</h5>



<p>Os casos mais comuns relatados pelos consumidores envolvem cobranças indevidas ou abusivas, seja em contas de água, luz ou telefone por exemplo, produtos fabricados com defeitos, dúvidas gerais sobre cobranças desconhecidas, ou alterações e irregularidades de contratos.&nbsp;<br></p>



<p>O Inciso 5 da Constituição Federal de 1988, busca exercer um parâmetro para a defesa do consumidor em âmbito nacional, sendo através do Código de Defesa do Consumidor, firmado todas as leis que precisam ser cumpridas pelas empresas.&nbsp;</p>



<p>O CDC está disponível para toda a população e inclusive pode ser perguntada para os negociantes em casos de dúvidas. <br></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/defesa-do-consumidor-saiba-os-seus-direitos/">Defesa do Consumidor: Saiba os seus direitos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/defesa-do-consumidor-saiba-os-seus-direitos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apostila de Haia</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/apostila-de-haia/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/apostila-de-haia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 20:10:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=198</guid>

					<description><![CDATA[<p>Se você chegou até essa postagem para entender tudo sobre a apostila de haia, saiba que chegou ao lugar certo.&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apostila-de-haia/">Apostila de Haia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Se você chegou até essa postagem para entender tudo sobre a apostila de haia, saiba que chegou ao lugar certo.</p>



<p>Por aqui vamos te explicar o que é e para que serve esse certificado tão importante.</p>



<p>Continue lendo nosso super artigo sobre apostilamento de haia para entender tudo sobre o assunto.</p>



<h2><strong>O que é apostila de Haia?</strong></h2>



<p>Em resumo, a <a href="https://traducaojuramentada24h.com.br/apostila-de-haia/">Apostila de Haia</a> é um certificado que garante perante órgãos de países que adotaram a&nbsp; <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Apostila_da_Conven%C3%A7%C3%A3o_da_Haia">Convenção da Haia</a>, a autenticidade de documentos essenciais.</p>



<p>Ou seja, a apostila de haia nada mais é do que um atestado que garante a autenticidade dos documentos para os países que participam desse acordo que foi estabelecido na convenção de haia, com intuito de acabar com a burocracia e ajudar os estrangeiros.</p>



<p>Atualmente, em 2020, são 111 países participantes da Convenção de Haia.</p>



<h2><strong>Quais países que participam da convenção de Haia?</strong></h2>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh5.googleusercontent.com/KOamd0Klz0nVk8GThJR0KHNmDN0LqwqtS_SWNd8aMRSVCDftv7YgfBgfC0qWM0v1m3MMGy2S-6qVDXSq9Xru_6Nul76IVz-3pmFMWjI3I-3-MHHBRBz-SLSWPosG7UeibJbKxR0Y" alt=""/></figure>



<p>Confira abaixo a lista dos principais países que participam da convenção de haia o que faz com que o apostilamento de haia seja necessário:</p>



<p>&#8211; África do Sul;<br>-Albânia;<br>-Alemanha;<br>-Andorra; <br>-Argentina; <br>-Áustria; <br>-Bélgica; <br>-Chile; <br>-China; <br>-Dinamarca; <br>-Espanha; <br>-Estados Unidos da América; <br>-França; <br>-Irlanda; <br>Israel; <br>-Itália; <br>Japão; <br>-Portugal; entre outros. </p>



<p>O Brasil começou a participar da convenção de haia em Agosto de 2016, após o governo brasileiro ter firmado o tratado no segundo semestre de 2015.</p>



<p>A partir desse período, o Brasil passou a exigir o apostilamento de haia dos documentos estrangeiros e a emitir apostilamentos para documentos brasileiros.</p>



<p>&nbsp;O CNJ (<a href="https://www.cnj.jus.br/o-que-e-a-convencao-da-haia/">Conselho Nacional de Justiça</a>) foi denominado para ter a responsabilidade de fiscalizar o serviço de apostilamento que é feito pelos Cartórios de Registro Civil e Tabelionatos.&nbsp;</p>



<p>&nbsp;A partir da entrada do Brasil na Convenção de Haia, um processo que antes era realizado em 3 etapas, ficou mais fácil e ágil. Para se ter uma idéia&nbsp; do quanto os cartórios estão trabalhando com apostilamento de haia, no ano de&nbsp; 2019 foram realizadas mais de 1,2 milhão de apostilamentos.&nbsp;</p>



<h2><strong>Apostila de Haia: Pra que serve?</strong></h2>



<p>Conforme vimos acima, basicamente a apostila de haia serve para um documento ter autenticidade no exterior. Em resumo essa é a única função da apostila de haia.&nbsp;</p>



<h2><strong>Quais documentos precisam do apostilamento de haia?</strong></h2>



<p>Atualmente o principal documento que precisa passar pelo apostilamento de haia é o atestado de antecedentes criminais. Isso porque nenhum país quer receber um criminoso foragido, não é mesmo?<br><br>Basicamente o apostilamento de hais do certificado de antecedentes criminais garantirá que o documento é verdadeiro e com isso você poderá viajar para o exterior para tirar férias, trabalhar, morar etc sem ser barrado.</p>



<h2><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>Conforme vimos acima a apostila de haia é um documento muito importante para quem é brasileiro e pretende viajar para o exterior seja para trabalho, férias, para morar ou para quem é estrangeiro e deseja ficar no Brasil.&nbsp;</p>



<p>Sem o apostilamento de haia não há como comprovar que você não possui antecedentes criminais por exemplo. Antes de viajar recomendamos que verifique se o país de destino exige esse tipo de documento para se evitar dores de cabeça.</p>



<p>&nbsp;Esperamos que tenham gostado do artigo. Não deixe de colocar logo abaixo sua opinião sobre o assunto.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apostila-de-haia/">Apostila de Haia</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/apostila-de-haia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
