<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Redacao, Autor em Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/author/redacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 22 Jul 2021 14:47:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Redacao, Autor em Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 18:21:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dicas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=334</guid>

					<description><![CDATA[<p>Um Chat para Conversar com Desconhecidos se tornou algo mais comum do que imaginamos, apesar de algumas pessoas ainda terem&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/">4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Um <strong>Chat para Conversar com Desconhecidos</strong> se tornou algo mais comum do que imaginamos, apesar de algumas pessoas ainda terem receio de utilizá-los.</p>



<p>O mais conhecido talvez <strong>seja o Tinder</strong>, que possui um propósito principal: unir pessoas em relacionamentos afetivos, sejam eles casuais ou até mesmo duradouros.</p>



<p>Mas, não podemos nos ater a apenas um tipo de <em>chat para conversar com desconhecidos</em>, afinal, existem muitos outros que não focam somente na paquera. Quer conhecê-los? Então leia conosco!</p>



<h2>Omegle</h2>



<p>O <a href="https://www.testeminhainternet.com.br/omegle.html">Omegle</a> é um dos sites mais famosos atualmente que funciona como chat para conversar com desconhecidos, sendo muito utilizado também pelos brasileiros.</p>



<p>Trata-se de um site criado por um americano de 18 anos, no ano de 2019, mas que se popularizou bastante nos últimos 2 anos, principalmente aqui em solo brasileiro.</p>



<p>Trata-se de um site bem intuitivo, que se baseia em conversa por chat de vídeo, ou seja, você vê a outra pessoa do lado do vídeo.</p>



<p>As escolhas de conversas são aleatórias, então é o próprio site que escolhe com quem você vai conversar. Para quem não sabe, existem dois tipos de chats no Omegle, um mais tranquilo, e outro &#8220;proibidão&#8221;, sem censura, e você decide qual vai usar antes de iniciar o chat de vídeo.</p>



<h2>Bate Papo UOL</h2>



<p>Apesar de ser bem antigo, muito utilizado principalmente pela galera que cresceu e chegou a sua fase adolescente no início dos anos 2000, o Bate Papo UOL ainda é uma boa opção de chat para conversar com desconhecidos.</p>



<p>Diferentemente do Omegle, o Bate Papo UOL, é mais segmentado, ou seja, você decide se quer conversar pelo gênero, idade e até mesmo localização próxima da sua.</p>



<p>Além disso, antes do app disponível para Android e iOS escolher o desconhecido com quem você irá conversar, você deve selecionar se a conversa é divertida, para desabafar ou até se está buscando algo mais quente.</p>



<h2>Holla</h2>



<p>O Holla é uma opção de aplicativo um pouco diferente do que você já viu até então, trata-se de um chat para conversar com desconhecidos, que assim como o Omegle, funciona por chamada de vídeo.</p>



<p>Mas então qual é o seu diferencial? Ser um <a href="https://cafesempo.com.br/wapwhatsapp-para-android-2021/" data-type="post" data-id="319">app</a> de paquera!</p>



<p>É isso mesmo, esse chat funciona como Tinder, ou seja, você dá match com outras pessoas caso deseja ter uma relação com a mesma.</p>



<p>Assim, sempre que você der match com alguém, uma chamada de vídeo é iniciada. Caso a pessoa em questão não esteja online no momento, a chamada de vídeo é agendada para um horário em questão.</p>



<p>Diferente, não é mesmo?</p>



<h2>MICO</h2>



<p>Quer um aplicativo realmente completo, com diversas funções? Então você precisa conhecer o MICO, um dos melhores apps nesse quesito.</p>



<p>Apesar de possuir um nome não tão comercial para quem fala português, trata-se da melhor opção da lista para quem busca funções diferenciadas.</p>



<p>Ele reúne basicamente todas as funcionalidades que os outros aplicativos proporcionam.</p>



<p>Você pode selecionar uma chamada de vídeo com um desconhecido, ou então apenas iniciar um chat simples, sem a necessidade de a câmera estar ligada.</p>



<p>Assim como o Tinder, você tem a opção de buscar por paqueras, ou então deixar claro que só quer perfis dispostos a construir amizades, sem necessidade de se envolver em uma paquera direta.</p>



<p>Mas, o principal diferencial realmente está em sua liberdade de uso: isso porque o usuário de MICO pode selecionar a localização que desejar para encontrar chats com desconhecidos, até mesmo pessoas de outros países. Não é demais?</p>



<p>E então, o que achou de conhecer essas 4 opções de chat para conversar com desconhecidos? Já conhecia algum deles? Ficou alguma dúvida em relação ao conteúdo que trouxemos hoje? Conte a nós, comente abaixo!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/">4 Alternativas de Chat para Conversar com Desconhecidos</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/4-alternativas-de-chat-para-conversar-com-desconhecidos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=330</guid>

					<description><![CDATA[<p>Você sabe o que é e se vale a pena investir em uma hospedagem de site com armazenamento SSD?Sem dúvida,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/">Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Você sabe o que é e se vale a pena investir em uma <a href="https://bqhost.com.br/hospedagem-de-sites/"><strong>hospedagem de site</strong></a> com armazenamento SSD?Sem dúvida, hoje em dia há uma série de diferentes tecnologias que estão ligadas a hospedagem de um site para fazê-lo ter um bom desempenho.</p>



<p>Afinal, os usuários estão cada vez mais exigentes e esperam sempre encontrar uma navegação que seja mais eficiente.</p>



<p>Assim sendo, geralmente os servidores utilizam discos rígidos para o armazenamento de dados, também conhecido como HD.Porém, com os avanços tecnológicos, começou a utilizar o armazenamento SSD, pois é superior ao HD.</p>



<p>Logo, caso esteja interessado em conhecer um pouco mais sobre essa tecnologia e se vale a pena o investimento, continue lendo esse conteúdo!</p>



<p><strong>O que é SSD?</strong></p>



<p>A sigla SSD significa Solid State Drive. Traduzido para português fica, disco de estado sólido.Basicamente, esse pequeno dispositivo serve para armazenar dados e arquivos permanentemente.</p>



<p>Ou seja, não é perdido nada, se o computador for desligado ou desconectado da rede elétrica.Logo, são utilizados em computadores, servidores, entre uma série de outros equipamentos para salvar os dados digitais.</p>



<p>Assim sendo, os discos SSD são bem evoluídos se comparados com os convencionais HDD. O melhor é que hoje você encontra planos de revenda SSD com 30 dias grátis para experimentar e conhecer melhor essa qualidade toda.</p>



<p>Embora criados com o objetivo de armazenar dados de forma permanente, ambos possuem as suas diferenças e características.</p>



<p>Como por exemplo, um HDD tem um ou mais discos giratórios, além de um braço mecânico, encarregado de ler e gravar os dados nos discos.</p>



<p>Desse modo, para gravar qualquer coisa, o disco gira enquanto o braço se posiciona onde gravará as informações.Em termos de velocidade, esse processo não é um dos mais eficientes.</p>



<p>Mas, além disso, há também problemas da fragmentação de dados armazenados em locais distantes, contribuindo para a lentidão do processo.</p>



<p>Já o SSD é semelhante à um pen drive, não possui quaisquer partes móveis.Portanto, é uma tecnologia mais rápida e eficiente.</p>



<p><strong>Hospedagem com armazenamento SSD vale a pena?</strong></p>



<p>Bem, como você já deve ter percebido, o SSD possui diversas vantagens em relação ao HD tradicional.</p>



<p>Mas, afinal, vale a pena o investimento em uma hospedagem com armazenamento SSD? E existe revenda SSD com 30 dias grátis?</p>



<p>Bem, confira a seguir algumas das vantagens dessa tecnologia e tire as suas próprias conclusões!</p>



<p><strong>1. Mais velocidade:</strong></p>



<p>Sem dúvida, uma das principais vantagens em relação ao SSD é a sua velocidade. Como dito antes, é muito mais eficiente que o HDD.</p>



<p>Isso porque, a velocidade de um SSD para acessar os dados é 0,2 milissegundos, já em um HDD pode chegar até 20 milissegundos.</p>



<p>Apesar de não parecer muita diferença a principio, na hora de armazenar uma quantidade maior de dados, a diferença se torna evidente.</p>



<p><strong>2. Economiza energia:</strong></p>



<p>O armazenamento SSD possui um consumo de energia bem menor em comparação com um HDD. Isso porque, o SSD tem apenas circuitos, ao passo que o HDD já possui várias partes móveis e circuitos, que por sua vez, consomem mais energia quando se movimentam.</p>



<p><strong>3. Menos ruído:</strong></p>



<p>Em comparação com o HDD, o SSD é bem mais silencioso. Pois, no HDD para ler e gravar o processo é bem audível, por causa das partes móveis que se movimentam.</p>



<p>Logo, o SSD torna-se, basicamente, inaudível porque conta apenas com circuitos para fazer esse processo.</p>



<p><strong>4. Maior resistência à acidentes:</strong></p>



<p>Com relação a quedas, o SSD também possui uma maior vantagem.Isso porque, o HDD conta com uma série de partes móveis frágeis.</p>



<p>Elas são danificadas ou mesmo perdem dados gravados, após sofrer alguma queda ou impacto.Com o SSD, esse risco é bem menor, sendo então muito mais resistente do que um HDD.</p>



<p><strong>Por que usar hospedagem com armazenamento SSD?</strong></p>



<p>Sem dúvida, a principal vantagem em optar por uma hospedagem em SSD, é a velocidade. Pois, o menor tempo de acesso aos dados é capaz de fazer uma grande diferença entre sites que possuem muitos acessos ou um maior número de tráfego.</p>



<p>Ou seja, se você quer oferecer uma experiência melhor para os seus usuários, o armazenamento em SSD é uma boa opção!</p>



<p>Porém, além disso, o SSD também é bem mais durável que o HDD, possuindo uma vida útil maior. Logo, são mais confiáveis para proteger a integridade de todos os seus dados e arquivos.</p>



<p>No entanto, vale ressaltar que para poder obter mais benefícios, você deve ficar atento para escolher uma hospedagem em SSD que esteja presente tanto no servidor, quanto no banco de dados.</p>



<p><strong>A hospedagem em SSD é ideal para quem?</strong></p>



<p>Basicamente, todos os sites podem obter os benefícios que uma hospedagem em SSD pode fornecer! Em especial, as páginas da web, como blogs e sites, que possuem um maior número de tráfego.</p>



<p>Mas, além disso, a hospedagem em SSD é indicada para qualquer empresa que realiza um grande número de leitura/escrita em seus servidores.</p>



<p>Mesmo sites que não possuem um grande tráfego, ainda assim é recomendado a utilização de uma hospedagem em SSD, tendo em vista que a cada dia mais os usuários tem se tornado mais exigentes.</p>



<p>Desse modo, para garantir uma boa primeira impressão, é essencial ter um site com um bom desempenho e eficiência.</p>



<p>Portanto, vale a pena investir em uma hospedagem com armazenamento em SSD caso você queria obter todos os seus benefícios, incluindo conquistar o seu público alvo.</p>



<p><strong>Conclusão</strong></p>



<p>Em suma, uma hospedagem com armazenamento SSD tem se tornado cada vez mais comum, tendo em vista as diferentes vantagens que essa tecnologia fornece.</p>



<p>Embora seja ainda um tanto quanto recente, o armazenamento em SSD tem ganhado cada vez mais o gosto dos usuários, tornando o armazenamento em HDD um pouco obsoleto.</p>



<p>Portanto, vale a pena investir nesse tipo de hospedagem para poder usufruir de seus vários benefícios, além de garantir uma melhor experiência ao usuário.</p>



<p>Por fim, caso ainda possua alguma dúvida ou queira acrescentar a sua opinião, então, deixe o seu comentário!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/">Vale a pena investir em hospedagem com SSD?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/vale-a-pena-investir-em-hospedagem-com-ssd/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 23:56:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=327</guid>

					<description><![CDATA[<p>Uma coisa que percebemos nos últimos anos é que o consumidor mudou e mudou com o passar do tempo. A&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/">3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Uma coisa que percebemos nos últimos anos é que o consumidor mudou e mudou com o passar do tempo. A população mundial aumentou e com isso, o trabalho no campo teve que aumentar também. </p>



<p>Sendo assim, o grande desafio do agronegócio nos dias atuais é o de acompanhar toda essa evolução que acontece a partir da transformação digital e saber utilizar a tecnologia como aliada em todo esse processo para o aumento de produção.</p>



<p>Pensando nisso, trouxemos para vocês as 3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio. Uma mudança para melhor em todo o processo do trabalho no campo. Confira a seguir quais são elas.</p>



<h2>Agricultura de precisão</h2>



<p>Uma tendência que está sendo cada vez mais vista no campo é o uso de sensores na agricultura de precisão. </p>



<p>Esse método faz com que o produtor tenha mais possibilidades para monitorar e mapear suas áreas e com isso, otimizar o manejo das culturas.</p>



<p>Desse modo, a agricultura de precisão ajuda o produtor a tomar boas decisões, esse processo viabiliza a maximização dos seus ganhos, fazendo também com que haja uma redução das perdas e desperdícios. </p>



<p>Sendo assim, com a ajuda dos sensores de localização, o agricultor tem a capacidade de limitar a área da fazenda e ainda localizar as estradas existentes e áreas úmidas do local.</p>



<h2>Drones</h2>



<p>Nos últimos anos os drones se popularizaram em diversas áreas e na agricultura não poderia ser diferente. Esses equipamentos tecnológicos podem ajudar no desenvolvimento de inúmeras tarefas no campo. </p>



<p>Sendo que a principal delas é a captação de imagens aéreas que ajudam a monitorar o desenvolvimento da lavoura, ainda mais quando pensamos no surgimento de pragas e outros problemas.</p>



<h2>Softwares que auxiliam na gestão do agronegócio</h2>



<p>Sabemos que no final de tudo, todo o desenvolvimento do agronegócio deve passar pela organização de todo o processo de gestão das operações utilizadas no trabalho.</p>



<p>Sendo assim, a tendência é que aplicativos e softwares de gestão façam cada vez mais parte no dia a dia no espaço das fazendas. </p>



<p>Essas soluções são capazes de ajudar o produtor em seu trabalho, principalmente quando falamos em custos de produção, otimização das tarefas e controle de estoque.</p>



<h2>Vantagens dessas tecnologias</h2>



<p>Quer saber quais são as vantagens que toda essa tecnologia pode trazer para o agronegócio? São elas:</p>



<ul><li>gestão de operações agrícolas;</li><li>controle de máquinas e patrimônio;</li><li>gestão financeira;</li><li>integração com outras tecnologias;</li><li>gestão financeira;</li><li>monitoramento de pragas e outros problemas.</li></ul>



<p>Desse modo, contar com um bom software produzido especialmente para a gestão do agronegócio é de extrema importância para que as tarefas do dia a dia no gerenciamento do agronegócio sejam facilitadas. </p>



<p>Toda essa inovação tecnológica veio para ficar e ajudar no desenvolvimento de fazendas, as tornando cada vez mais competitivas.</p>



<p>Sendo assim, entendemos como a tecnologia cada vez mais presente no agronegócio, desde <a href="https://loja.rigrantec.com.br/" data-type="URL" data-id="https://loja.rigrantec.com.br/">tecnologia para sementes</a> até softwares complexos, consegue oferecer muitas soluções inovadoras e que são ainda mais desenvolvidas. </p>



<p>Hoje em dia há até mesmo softwares customizados, feitos especificamente para uma determinada fazenda. E como o mercado está cada vez mais competitivo, é extremamente fundamental ficar de olho em todas essas inovações tecnológicas.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/">3 tecnologias que vão revolucionar o agronegócio</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/3-tecnologias-que-vao-revolucionar-o-agronegocio/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>7 dicas de como criar um aplicativo</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 May 2021 19:37:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=321</guid>

					<description><![CDATA[<p>Na era das tecnologias,os aplicativos para celular tem surgido aos montes na internet com suas múltiplas funcionalidades. em&#160; meio a&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/">7 dicas de como criar um aplicativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Na era das tecnologias,os aplicativos para celular tem surgido aos montes na internet com suas múltiplas funcionalidades. em&nbsp; meio a tantos disponíveis no mercado, fica difícil conhecer cada um e saber para que servem.</p>



<p>Infelizmente, essa&nbsp; é a realidade aqui no Brasil. Um estudo realizado pela BigData Corp. descobriu que mais da metade dos aplicativos no país tem menos de mil usuários.&nbsp;</p>



<p>Esse é um número muito baixo. Para conseguir <a href="https://www.webpixel.com.br/criacao-de-aplicativos-mobile-em-brasilia-df/"><strong>criar um aplicativo</strong></a> e conseguir chegar ao sucesso, você, empreendedor, programador ou pensador deve saber de algumas coisas. Confira essas <strong>dicas de como criar um aplicativo</strong> e entenda como conseguir ter sucesso.</p>



<h2><strong>1- Designer</strong></h2>



<p>Esse é o responsável pelo desenho da interface do aplicativo, aplicando o básico das funcionalidades e os elementos fundamentais.</p>



<h2><strong>2- Webdesigner</strong></h2>



<p>Este outro profissional é responsável por transformar o desenho em um baseado em algo funcional e pela estética do <strong>aplicativo</strong>.</p>



<h2><strong>3- Analista de sistemas</strong></h2>



<p>Nesta etapa, o profissional deverá especificar o que será realizado no aplicativo, quais as necessidades a serem implantadas, podendo também estar auxiliando no momento da programação.&nbsp;</p>



<h2><strong>4- Arquiteto de software</strong></h2>



<p>Responsável por coordenar e liderar o projeto, o Arquiteto de software tem um importante papel a ser cumprido no processo de <strong>criação de um aplicativo </strong>como a interface, o agrupamento dos elementos de tela, etc.</p>



<h2><strong>5- A programação</strong></h2>



<p>Sem dúvida uma das etapas&nbsp; de maior importância, aqui é iniciada a vida de um <strong>aplicativo</strong>, ou seja,o programador vai pegar tudo que foi feito anteriormente e codificá-los seguindo à risca o que foi dito pelo analista e pelo arquiteto.</p>



<p>É pelo código do programado que haverá o primeiro contato entre o <a href="https://www.mobills.com.br/"><strong>aplicativo</strong></a><strong> </strong>e seu bando de dados.&nbsp;</p>



<h2><strong>6- Data Base</strong></h2>



<p>O banco de dados, ou data base, pode ser definido como o profissional que dará a vida ao aplicativo, lidando com os dados do projeto. Este também é responsável pela criação de toda a tabela de comandos que manipulam as informações dentro da base de dados.</p>



<h2><strong>7- Teste</strong></h2>



<p>Depois de todas as etapas anteriores terem sido executadas, é hora de testar e verificar se tudo que estava previsto para esse começo de projeto foi atingido. Ele também verificará a existência de bugs, se todas as especificações do sistema foram adicionadas, sua funcionalidade, etc.</p>



<h2><strong>Planejamento antes da criação</strong></h2>



<p>Antes de qualquer coisa, do investimento,por exemplo, pare e pense por um segundo, o que seu <strong>aplicativo </strong>vai agregar na vida de um usuário? Ele vai ser a solução para os problemas do utilizador? É viável?</p>



<p>Você precisa ter em mente que os clientes de um determinado nicho vão atrás de determinado produto por necessidade. Ao menos, a grande maioria, isso tem grande relevância também em um aplicativo.&nbsp;</p>



<p>A depender da sua funcionalidade de apresentar ou não a solução para um problema, ele vai ou não fazer sucesso. Muitos desses <strong>aplicativos </strong>que não conseguem usuários, muitas vezes, ou não consegue solucionar o problema do seu usuário ou apresenta mais dúvidas do que soluções.</p>



<p>Então, primeiro de tudo, pense. Inicie seu projeto pelo desenvolvimento da marca, em seguida aposte na estratégia.</p>



<h2><strong>Os testes de usabilidade</strong></h2>



<p>Essa etapa é de grande importância, nela você inicia os testes. Vamos dizer que a produção começou, você,o interessado, precisa saber se o layout funciona, se é simples, dinâmico e&nbsp; fácil de se navegar. Em seguida, ele deve ser a solução, atendendo ao propósito do usuário.</p>



<p>Aí voltamos a etapa anterior, sua ideia é viável a ponto de apresentar a resposta para o questionamento do usuário? Com essas duas etapas em mente e esclarecidas podemos partir para as dicas de criação do próprio <strong>aplicativo</strong>.</p>



<h2><strong>Anotando, projetando e pesquisando</strong></h2>



<p>O que muitos empreendedores ou programadores autônomos fazem na hora de <strong>criar seu aplicativo</strong> é seguir logo para um layout básico e partir para a programação. Esse é o pior começo possível. Vamos dizer que você passe horas programando e, no fim, descobre que o seu aplicativo não é mais algo que os usuários procuraram.</p>



<p>Sem dúvidas é um cenário decepcionante. Para evitar isso, essa é a dica importante, visando a etapa um, comece por anotar sua ideia, faça esboços e projete-os e comece a pesquisar sobre o tema escolhido para o <strong>aplicativo</strong>.</p>



<p>Feito isso, usou seu esboço para adquirir o feedback de potenciais clientes, coletar opiniões e dicas e, só depois disso, partir para a codificação. Nessa brincadeira você economiza tempo e dinheiro e ainda garante que seu produto/ideia é viável.&nbsp;</p>



<h2><strong>O básico é o começo</strong></h2>



<p>Certo! Você fez tudo isso e quer logo pôr em prática, mas, o que realmente deve ser feito? Essa é uma boa dúvida é a minha resposta para isso é, o básico do básico! Não busque complexidade no início, vise solução.</p>



<p>Ninguém espera que um <strong>aplicativo </strong>que tem potencial para ser grande comece sendo altamente preparado para tudo com funcionalidades nunca vistas,o que realmente esperamos é algo que atenda as expectativas, apresente soluções e seja simples de usar.</p>



<p>O motivo para isso é adquirir mais feedbacks, comentários dos usuários, dados que o ajudarão a implementá-lo e melhorado conforme o tempo vai passando. Isso vai te ajudar a melhorar o que já existe, evitar o que for inútil e adicionar o necessário em atualizações futuras.</p>



<h2><strong>O investimento</strong></h2>



<p>Essa deve ser a parte mais tensa no caminho para <strong>criar um aplicativo</strong>, o gasto. Não vou mentir, custear o desenvolvimento de um <strong>aplicativo </strong>não é nada barato e pode, se não for bem planejado, acabar em prejuízo.</p>



<p>Aplicativos mais simples que eliminam a complexidade chegam a ter o valor de produção entre R$ 25 mil à R$ 80 mil reais. Os mais complexos, que são mais interativos, ou possuem mais funcionalidades saem em torno de R$ 150 mil podendo alcançar facilmente os R$ 300 mil reais.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/">7 dicas de como criar um aplicativo</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/7-dicas-de-como-criar-um-aplicativo/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Moda esportiva: como aderir aos seus looks</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 May 2021 21:36:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Moda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=315</guid>

					<description><![CDATA[<p>Não é de hoje que a moda esportiva tem sido vista mais comumente em circulação pelas ruas brasileiras e do&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/">Moda esportiva: como aderir aos seus looks</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Não é de hoje que a <em>moda esportiva</em> tem sido vista mais comumente em circulação pelas ruas brasileiras e do mundo. Onde para muitos é apenas uma forma de mostrar que apoia seu time do coração, outros já veem isso com outros olhos e investem a <strong>moda esportiva </strong>no seu dia-a-dia.</p>



<p>A<strong> moda esportiva</strong> é muito mais do que vestir uma camiseta de um time, tênis de corrida e calças jeans, claro, no começo, isso era chamado de moda esportiva. Hoje em dia, com a constante influência de seguir hábitos mais saudáveis, como a prática de esporte, esse estilo ganhou&nbsp; novos ares, interessados e, claro, novidades.</p>



<p>Hoje eu vou te contar como você pode aderir o esporte aos seus looks, no dia a dia, no lazer e em qualquer outro momento.&nbsp;</p>



<h2><strong>Onde tudo isso começou</strong></h2>



<p>Pode até parecer brincadeira, mas, as calças legging que hoje todas as mulheres conhecem e usam no dia a dia teve um papel muito importante para o surgimento da <strong>moda esportiva</strong> do que vocês podem imaginar.</p>



<p>Confortável, flexível e perfeita para qualquer momento, as calças leggings passaram a ser usadas como uma opção social e casual de vestimenta, ao invés de apenas um acessório para lazer, atividades físicas depois do trabalho ou academia.</p>



<p>Houve um momento em que a moda esportiva esteve no seu auge e aposto que muitos de vocês nem perceberam ao seu redor. calças leggin já foram tão usadas antigamente quanto são hoje e eu posso provar.</p>



<p>Primeiro, retornemos 30 ou 40 anos no passado, na década de 80 e 90. Talvez no Brasil não tenhamos realmente recebido a alta da <strong>moda esportiva</strong>, mas, os EUA claramente foram bombardeados nessa época com grandes looks baseados em vestimentas do esporte, por exemplo, as chamadas BOMBER JACKET.</p>



<p>Aposto que você se lembra de filmes da época onde muitos estudantes utilizavam aquelas jaquetas de time com mangas longas e largas sempre brancas, cintura alta, estampada nas costas, acho que você se lembrou.</p>



<h2><strong>Quando desapareceu?</strong></h2>



<p>Após os anos 90, o estilo esportivo simplesmente começou a sair das lojas e aos poucos parou de ser considerado um tipo de roupa casual. Creio que, por terem sido excluídas nas prateleiras das lojas de roupas normais, a moda na época foi rapidamente esquecida.</p>



<p>Para conseguir peças deste estilo, quem quisesse continuar na tendência acabou sendo obrigado a frequentar lojas de artigos esportivos, coisa que muita gente que não era fã de esportes fazia.</p>



<h2><strong>As diferentes modas esportivas</strong></h2>



<p>Claro que não eram apenas beisebol, futebol ou basquete que dominaram a época do estilo esportivo. Outras atividades também entraram na onda, como o skate, principalmente, o tênis feito, na época, para o público praticante.</p>



<p>O tênis para skate possuía duas funcionalidades básicas, o conforto para o uso, e funcionalidade para o esporte. as grandes marcas como Nike e Adidas conseguiram implantar também casualidade em seus modelos, deixando-os discretos e estilosos até&nbsp; mesmo para quem não andava de skate.</p>



<p>O estilo skatista ganhou força mesmo nos anos 2000, aposto que o pessoal da época agora começou a reparar nas diversas propagandas e programas com personagens caracterizados na época.</p>



<h2><strong>O retorno triunfante</strong></h2>



<p>De um tempo pra cá, os estilista tem tentado trazer de volta à moda antiga, looks que foram sensação nos anos 80 e 90 e isso foi o que reacendeu a chama da <strong>moda esportiva</strong>, tanto no Brasil quanto em outras partes do mundo.</p>



<h2><strong>Aderindo aos seus looks</strong></h2>



<p>Agora que você conheceu brevemente a história da <a href="https://www.valennamoda.com/"><strong>moda</strong></a><strong> </strong>esportiva, está na hora de pensar como começar a invadir esse estilo e aderi-los ao seu dia a dia, lazer, etc. Ambientes profissionais cada vez mais estão investindo no conforto dos seus profissionais e permitindo a utilização de vestimentas mais casuais e confortáveis.</p>



<p>Grande parte do público que aderiu à moda são de pessoas que frequentavam ambientes com códigos de vestimenta mais duro e que, com&nbsp; a mudança, passaram a permitir um visual mais despojado e confortável.</p>



<p>De 2014 em diante é que a moda ganhou força ao conquistar apoio de grandes estilistas e estar a frente nas passarelas sendo usados por celebridades e influenciadores mundiais onde muitos investiram no lançamento de suas próprias peças da <strong>moda esportiva</strong>.</p>



<h2><strong>Moletom</strong></h2>



<p>Desacreditado por muitos e considerado uma vestimenta mais doméstica do que casual, as calças e bermudas de moletom também entraram para a <strong>moda esportiva</strong> com novos cortes, caimento e tecido fizeram dele um companheiro importante no estilo.</p>



<p>Estampado (estampas normais ou com tema esportivo) ou em cores sóbrias, pode ser usado com uma camiseta básica ou mesmo esportiva, o que é o caso de algumas <a href="https://www.useprison.com.br/roupas/camisa-de-baseball/camisa-akatsuki-beisebol"><strong>camisas de beisebol</strong></a>. Nos pés muitas combinações se encaixam como tênis de corrida ou de skate, de cano alto ou baixo, botas, casuais, enfim, uma infinidade de calçados.</p>



<p>Quando pensamos nas bermudas podemos também imaginar facilmente como aderi-las. Sendo mais usado pelo público masculino, é interessante juntá-la com um casaco de moletom que se assemelha ao seu tom. Facilmente pode-se imaginar um casaco de moletom dos Yankees com uma bermuda estilosa combinando.</p>



<h2><strong>Calça legging</strong></h2>



<p>Para o público feminino, as leggings fazem um show, praticamente tudo combina com elas.Camisetas comuns já criam um look bem legal para qualquer momento do dia e quanto aos calçados? bem, qualquer um cai bem.</p>



<p>Apenas se atente a cor, de preferência opte por peças mais escuras, isso facilita muito na hora de se vestir.</p>



<h2><strong>Jaqueta Varsity e camisetas Raglan</strong></h2>



<p>Peito de uma cor e mangas de outra, talvez o look esportivo mais fácil de ser formado. A começar pela jaqueta, também presente no Brasil, é conhecida pelos punhos das mangas em duas cores e da cintura igual.</p>



<p>Quase sempre com o nome ou símbolo do time bordado, costurado ou estampado no peito e nas costas, é bem comum ser vista nos colégios americanos. Para o seu look esportivo, experimente a combinação de bermudas com cores mais escuras ou calças jeans da mesma coisa e uma camiseta branca por baixo.</p>



<p>Também muito conhecidas por sua presença não somente no esporte, mas no estilo mais casual, as camisetas Raglan que carregam números e nomes de times de beisebol americanos tem sido um complemento aos trajes da <strong>moda esportiva</strong>, voltando a ser usada desta forma casualmente.&nbsp;</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/">Moda esportiva: como aderir aos seus looks</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/moda-esportiva-como-aderir-aos-seus-looks/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 May 2021 23:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[<p>Por mais que os funcionários sejam produtos para as empresas, é preciso lembrar que eles também são seres humanos e&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/">Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Por mais que os funcionários sejam produtos para as empresas, é preciso lembrar que eles também são seres humanos e precisam ter sua saúde preservada.</p>



<p>Nesse caso, é preciso que as empresas solicitem exames médicos tanto ao contratar quanto ao demitir algum colaborador, pois ninguém deve ter sua saúde ou integridade física colocada em risco de forma desnecessária.</p>



<p>É nesse momento que surgem os exames admissionais e demissionais, onde o histórico médico dos funcionários é avaliado minuciosamente para saber se estão aptos a exercerem uma determinada função ou não.</p>



<p>Para entender um pouco mais sobre esses dois tipos de exames, leia este texto e veja como esses procedimentos funcionam.</p>



<h2><strong>Anamnese ocupacional</strong></h2>



<p>A anamnese é uma entrevista que o médico faz com o trabalhador. Esse profissional da saúde faz diversas perguntas com a intenção de saber mais sobre o histórico médico daquele indivíduo. Durante essa entrevista, o médico costuma fazer as seguintes perguntas:</p>



<ul><li>Como era o trabalho no seu último emprego?</li><li>Você era exposto (a) a algum risco à saúde?</li><li>Já passou por intervenções cirúrgicas?</li><li>Possui alguma doença? Em caso positivo, qual é o tratamento?</li><li>Você faz uso de algum tipo de medicamento controlado?</li></ul>



<p>Além do que foi dito, a anamnese ocupacional tem como função analisar se o indivíduo realmente está apto física e mentalmente para exercer aquela função. Para que a anamnese seja eficiente, é importante que a entrevista seja adaptada para cada tipo de profissão.</p>



<p>Por exemplo, se uma pessoa trabalha em um local com excesso de barulho, ela precisa realizar um exame audiométrico. É fundamental fazer esse exame, pois isso irá definir se a pessoa pode exercer aquela função ou se o barulho irá agravar algum problema já existente.</p>



<p>Nesse caso, é preciso <a href="https://sacservicos.com/telefone-lavoisier-sac-exames-whatsapp/">entrar em contato com laboratório</a> indicado pela empresa ou de sua confiança.</p>



<h2><strong>Pressão arterial e batimentos cardíacos</strong></h2>



<p>Nos exames admissionais, o médico especializado também deve checar a pressão arterial e a frequência cardíaca do funcionário. Normalmente, ele fará a medição no consultório para analisar se ambos estão funcionando sem anormalidades. Se o paciente tiver um histórico de problemas cardíacos ou de hipertensão, essa é a hora dele avisar isso ao médico.</p>



<h2><strong>Saúde das articulações</strong></h2>



<p>Normalmente, o exame das articulações é feito para as profissões que exigem esforço ou posições repetitivas. Por isso, é preciso analisar detalhadamente a saúde das articulações.</p>



<p>Por exemplo, talvez a pessoa tenha tido alguma lesão em seus empregos anteriores e, se o emprego atual exigir o mesmo esforço físico, isso pode tornar a lesão do indivíduo ainda pior. Por conta disso, o exame das articulações avalia a postura, os movimentos e possíveis lesões articulares.</p>



<h2><strong>Exames para funções de risco</strong></h2>



<p>Para as pessoas que exercem alguma função de risco, como exposição a componentes físicos, químicos e biológicos, é necessário fazer alguns exames admissionais complementares.</p>



<p>Esses exames são importantes para que a saúde do funcionário seja preservada e que ele não coloque sua própria vida em risco ao exercer a sua função. Por conta disso, é necessário pedir alguns exames admissionais complementares como:</p>



<ul><li>Audiometria;</li><li>Acuidade Visual;</li><li>Espirometria;</li><li>EEG;</li><li>ECG;</li><li>Raio-X.</li></ul>



<h2><strong>Outros exames obrigatórios</strong></h2>



<p>Além dos exames já citados neste texto, também são exigidos outros exames admissionais antes que uma pessoa seja contratada por uma empresa. A seguir, vejam quais são esses exames:</p>



<p><strong>Exame periódico:</strong> normalmente, esse exame é realizado ao menos uma vez por ano. O objetivo do exame periódico é fazer um acompanhamento para avaliar se o exercício de uma determinada função causou algum problema ligado a doenças ocupacionais.</p>



<p><strong>Exame de retorno ao trabalho:</strong> essa avaliação tem o objetivo de analisar se o trabalhador está em condições de exercer sua antiga profissão após um período de afastamento.</p>



<p><strong>Exame de mudança de cargo:</strong> esse exame deve ser feito para analisar a aptidão de um colaborador a sua nova função. Nesse caso, é preciso avaliar se a pessoa terá uma maior exposição à riscos.</p>



<h2><strong>Exame demissional</strong></h2>



<p>O exame demissional tem como função verificar as condições gerais da saúde física e psicológica do funcionário. Esse exame deve ser feito até a data de homologação do contrato do profissional, para que assim, seja feita a rescisão. Em geral, os exames demissionais analisam os seguintes pontos:</p>



<ul><li>Ausculta cardíaca e pulmonar;</li><li>Exame de visão;</li><li>Anamnese ocupacional;</li><li>Avaliação de problemas lombares, ósseos e musculares;</li><li>Avaliação do sistema nervoso central;</li><li>Avaliação da pele e mucosa;</li><li>Controle da pressão arterial;</li><li>Exames de sangue;</li><li>Avaliação de quadros psicológicos.</li></ul>



<p>Caso o profissional tenha sido exposto a ruídos excessivos, ele também passará por um exame de audiometria. Ademais, alguns médicos podem pedir um teste de gravidez, já que é ilegal demitir mulheres grávidas.</p>



<p>Se o funcionário não for aprovado no exame demissional, não haverá como concluir o processo de demissão. Nesse caso, o indivíduo deve receber um encaminhamento para um tratamento médico adequado. O funcionário só poderá ser demitido após a conclusão do tratamento e a realização de um novo exame demissional.</p>



<p>Lembrando que, os exames sempre devem ser realizados em laboratórios confiáveis, a fim de obter os resultados corretos e evitar possíveis problemas.</p>



<p>Portanto, antes de agendar a realização de qualquer exame, entre em contato com a <a href="https://sacservicos.com/">central de atendimento</a> da empresa e busque informações sobre a reputação da mesma.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/">Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Práticas de marketing digital durante o COVID-19</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:32:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=302</guid>

					<description><![CDATA[<p>Estamos em um período de dúvidas e incertezas com as medidas de distanciamento social da COVID-19 sendo obrigatórias, afetando consumidores&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/">Práticas de marketing digital durante o COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Estamos em um período de dúvidas e incertezas com as medidas de distanciamento social da COVID-19 sendo obrigatórias, afetando consumidores e empresas. </p>



<p>Muitos de nossos clientes são como você &#8211; eles não têm certeza do que isso significa para eles e o que devem fazer com seus esforços de marketing digital. Devemos parar de anunciar? </p>



<p>Devemos interromper todo o marketing para economizar no orçamento até que isso acabe? A resposta curta é &#8230; nenhum negócio é igual, então não há uma resposta simples de &#8216;tamanho único&#8217;.</p>



<p>Com isso em mente, aqui estão alguns itens a serem considerados ao tomar decisões sobre suas práticas de marketing digital durante o COVID-19.</p>



<h2>1. Revise e observe o panorama geral</h2>



<p>Quer a iniciativa de distanciamento social dure as primeiras duas semanas ou dois meses, sabemos que esse período constrangedor chegará ao fim e voltaremos à nossa norma. </p>



<p>Com isso em mente, certifique-se de que você não está sendo tão míope e exagerando. Reveja suas metas mensais, trimestrais e anuais e como as decisões que você toma agora podem afetar seu funil de vendas em 2 a 3 meses a partir de agora. Algumas perguntas para se fazer:</p>



<ul><li>&nbsp;Quem é meu público-alvo?</li><li>Como imaginamos sua atividade nas próximas duas semanas?</li><li>Como podemos atendê-los melhor?</li><li>&nbsp;O que podemos fazer agora para nos ajudar a voltar aos trilhos, continuar com o sucesso ou mesmo prosperar depois que isso acabar?</li></ul>



<p>Se um tipo de marketing (ou seja, prospecção de publicidade social) não faz sentido agora, você pode redirecionar seu tempo, energia e orçamento para atingir outros objetivos? O que você pode marcar na sua lista de “um dia chegarei lá” que o ajudará a crescer?</p>



<h2>2. Leve em consideração seu público e seu ciclo de compras</h2>



<p>É aqui que os negócios tendem a ser mais diferentes. Dependendo de seu público e ciclo de compra, pode fazer sentido aumentar os anúncios, manter suas campanhas ou mudar sua estratégia existente em uma direção diferente. Algumas coisas a considerar:</p>



<p>Se seu serviço é&nbsp; <a href="https://gr3web.com.br/">criação de sites</a> ou&nbsp; algo que os consumidores desejam neste momento, considere fazer uma promoção e aumentar sua publicidade para mostrar isso. Não se esqueça de desenvolver todo o funil de vendas digital para que a experiência do usuário permaneça consistente.</p>



<p>&nbsp;Se você tiver um ciclo de vendas mais longo, envolver os usuários (que estarão mais ativos online) agora pode ajudá-lo a manter um bom funil de vendas (preenchimento de formulários, capturas de e-mail, remarketing, etc.). Se você se desviar de seu marketing agora, poderá sentir os efeitos de 1-3 meses a partir de agora.</p>



<p>Mas se seu serviço for algo que as pessoas costumam comprar e planejam com vários meses de antecedência, considere fazer uma promoção, onde os clientes podem pagar antecipadamente em troca de economias (ou seja, pague R$ 200, do valor R$ 250). </p>



<p>Isso ajudará seu fluxo de caixa agora, manterá seus clientes engajados e garantirá que você não tenha uma queda financeira quando estiver pronto para melhorar o cenário.</p>



<h3>3. Considere reaproveitar orçamentos de marketing tradicional e de eventos para o digital</h3>



<p>Os eventos estão sendo reprogramados e a participação em datas futuras é aparentemente incerta. Isso não significa que sua rede, apresentação de produtos e compartilhamento de sua experiência tenha que esperar. </p>



<p>Ao mover seus esforços para o digital e ser inteligente ao direcionar seu público ou rede existente, você ainda pode gerar interações significativas que podem ajudá-lo a atingir a exposição da marca e as metas de vendas. </p>



<p>Utilize seu site, e-mail e meios de comunicação sociais como ferramenta de marketing. Transforme sua apresentação principal em um webinar ou crie um <a href="https://blog.hotmart.com/pt-br/como-fazer-um-lancamento-de-produto/">lançamento de produto digital </a>altamente antecipado.</p>



<h2><strong>Alguns exemplos de clientes</strong></h2>



<p>Nosso objetivo é mostrar, não apenas contar, então aqui estão alguns exemplos reais de como ajustamos as <a href="https://gr3web.com.br/o-que-e-uma-campanha-de-marketing-digital/#:~:text=Uma%20campanha%20de%20marketing%20digital%20%C3%A9%20um%20esfor%C3%A7o%20de%20marketing,mais%20canais%20digitais%20nos%20esfor%C3%A7os.">campanhas de marketing digital </a>para nossos clientes.</p>



<p>Uma empresa do setor de viagens está utilizando seu tempo para realizar algumas otimizações de site de longo prazo que terão efeitos de longo prazo, em vez de publicidade focada na construção de marca ativa. Isso irá configurá-los de forma que, assim que ativar os anúncios novamente, a experiência do usuário e a taxa de conversão serão melhoradas.</p>



<h3><strong>Exemplo 02</strong></h3>



<p>Uma empresa prestadora de serviço com um ciclo de vendas mais longo está mantendo seu reconhecimento de marca e esforços de publicidade de serviço. Mudando seus anúncios para serem mais amigáveis ​​ao consumidor (menos focados em conversão) e fornecendo material de leitura interessante elaborado para maior interação social e cliques mais baratos em seus sites. O objetivo é continuar a construir o reconhecimento da marca e os assinantes de newsletters que eles começam a cultivar.</p>



<p>Uma marca nacional de bens de consumo com presença de comércio eletrônico e varejo está fornecendo (e anunciando) remessa gratuita temporária em todo o site, caso os clientes não consigam comparecer à loja para comprar.</p>



<h2><strong>Conclusão</strong></h2>



<p>Aproveite este momento de incertezas para ser criativo com seu marketing e visar não apenas sustentar, mas crescer e servir sua base de clientes (e clientes em potencial) ainda melhor. </p>



<p>Se você ainda estiver se perguntando o que deve fazer durante esse período, postaremos mais dicas como essa para ajudar você! Os brainstorms são sempre gratuitos (além disso, nós os amamos). Nós estamos aqui para ajudar.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/">Práticas de marketing digital durante o COVID-19</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/praticas-de-marketing-digital/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jan 2021 00:04:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Casa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=297</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Batel com toda a certeza é um dos bairros mais disputados de Curitiba. Representando sofisticação e elegância, é um&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/">Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>O Batel com toda a certeza é um dos bairros mais disputados de Curitiba. Representando sofisticação e elegância, é um bairro nobre diferenciado, com características extremamente próprias. Propício para um estilo de vida agradável, é uma vizinhança muito amigável para quem quer aproveitar todas as amenidades da cidade.</p>



<p>Até por isso, a busca por apartamentos na região merece todo um destaque. A existência de prédios de todos os estilos faz com que todos busquem a facilidade e o status de morar no Batel. Sendo assim, vamos ver um pouco mais sobre a procura por unidades na região e todas as vantagens que a nobre localidade tem a oferecer.</p>



<p><strong>Clima agradável</strong></p>



<p>Quem já morou em grandes cidades e já passou por bairros nobres tem uma certa ideia do que esses locais oferecem. Por outro lado, ainda há todo um espaço para se surpreender bastante com o Batel. Apesar de estar bem ao lado do Centro, é uma região bem diferenciada.</p>



<p>O clima é muito agradável em todos os sentidos possíveis. Com vias rápidas e ruas auxiliares bem planejadas, é muito fácil de se localizar na região. Tudo é muito arborizado e muito limpo, o que dá uma sensação gostosa para quem está no bairro. Além disso, mesmo nos dias mais quentes, a impressão é de que a temperatura está amena. O Batel entrega uma excelente qualidade de vida.</p>



<p><strong>Facilidade de acesso</strong></p>



<p>Curitiba é uma cidade privilegiada em relação à mobilidade urbana. Com vias largas e opções auxiliares, é fácil ir de um lado a outro da cidade. Mesmo sem metrô, seu transporte público se tornou um exemplo. E para quem está no Batel, toda essa facilidade ganha um novo grau.</p>



<p>Como comentado, o bairro faz limite com o Centro da cidade, o que já simplifica bastante as coisas. Mas não para por aí, já que o Batel também se desenvolveu comercialmente e tem tudo ao seu alcance. Desde prédios de negócios a mercados e farmácias. Praticamente a cidade inteira fica bem pertinho de você.</p>



<p><strong>Diversidade de oferta</strong></p>



<p>Com prédios recém-construídos, edifícios clássicos, novas unidades em construção e, até mesmo, lindas casas, poder morar no Batel é outro enorme privilégio. Com toda essa diversidade de ofertas, existe um local perfeito para qualquer gosto.</p>



<p>Até por isso, a vontade de morar no bairro é muito grande, o que ocasiona na região ser uma das mais concorridas de Curitiba. Ainda assim, por tudo o que tem a oferecer, sair na frente e <a href="https://www.chavesnamao.com.br/apartamentos-a-venda/pr-curitiba/batel/">comprar apartamento no Batel</a> com certeza é uma grande ideia.</p>



<p><strong>Lazer e diversão</strong></p>



<p>Opções não faltam para quem quer todo o tipo de diversão no Batel. Quem prefere lazer ao ar livre vai gostar bastante das revitalizadas e belas Praça do Japão e Praça da Espanha, fora o agradável Parque Gomm.</p>



<p>Bares, restaurantes e vida noturna também fazem parte da realidade local. Até porque os points mais badalados da cidade costumam ganhar vida na região. Quem gosta de comer, beber e curtir a noite com certeza não vai se arrepender.</p>



<p>Para complementar, ainda existem alguns shoppings que estão por ali. Para começar, o bairro conta com o moderno, elegante e enorme Pátio Batel. Além disso, o Shopping Crystal e o Novo Batel também estão por ali para quem quiser dar outros passeios.</p>



<p>&#8211;</p>



<p>Descobriu todos os benefícios que o elegante e sofisticado bairro do Batel tem a oferecer? Entendeu os motivos para que a busca por apartamentos no Batel mereça toda essa popularidade e essa concorrência? Portanto, não esqueça de enviar esse post nos seus grupos de WhatsApp com quem se interessa sobre o tema e de compartilhar também nas suas redes sociais.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/">Elegância e sofisticação, a concorrida busca por apartamentos no bairro do Batel em Curitiba</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/apartamentos-no-bairro-do-batel-em-curitiba/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 19:09:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Negócios]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=284</guid>

					<description><![CDATA[<p>A melhor forma de fazer a gestão correta da jornada de trabalho é usar os recursos de marcação de ponto,&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/">Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>A melhor forma de fazer a gestão correta da <strong>jornada de trabalho </strong>é usar os recursos de marcação de ponto, atendendo assim o que exige a lei.</p>



<p>É importante entender que esse é o tempo em que o funcionário se dedica a executar as atividades da empresa.</p>



<p>Sendo assim, é imprescindível fazer a correta gestão da jornada para que o colaborador receba o que é lhe é de direito.</p>



<p>Além disso, agir dentro da legalidade também é uma forma de economizar, uma vez que evita as ações judiciais trabalhistas.</p>



<p>Quer aprender a fazer a <a href="https://forbiz.com.br/hcm-gestao-do-ponto/">gestão da <strong>jornada de trabalho</strong></a><strong>? </strong>Continue lendo esse post para saber mais.</p>



<p>Jornada de trabalho: saiba agora como fazer a gestão</p>



<p>&nbsp;Acompanhar a <strong>jornada de trabalho</strong> dos colaboradores contribui para que o gestor obtenha informações importantes sobre o perfil de cada um deles.</p>



<p>Veja abaixo as vantagens:</p>



<ul><li>Verificar a assiduidade do colaborador.</li><li>Medir o nível de comprometimento com a empresa.</li><li>Melhor controle sobre o banco de horas.</li><li>Pagamento justo pelo desempenho dos colaboradores.</li><li>Atender as exigências da Lei trabalhista.</li></ul>



<p>É de inteira responsabilidade do gestor fazer o devido acompanhamento de todo o tempo que o colaborador passa em seu estabelecimento.</p>



<p>Para isso, ele pode usar recursos manuais ou alguns softwares desenvolvidos especialmente para esse fim.&nbsp;</p>



<p>Formas de controle de ponto</p>



<p>Veja abaixo as opções:</p>



<p><strong>1. Ponto manual:</strong> embora seja uma forma bastante antiga, ainda é usada por empresas com poucos funcionários.</p>



<p>Esse recurso tem respaldo jurídico, uma vez que o Artigo 74, no segundo parágrafo, que afirma que a obrigatoriedade de registro de ponto manual, mecânico ou eletrônico é destinada a empresas com mais de 20 funcionários.</p>



<p>Portanto, o controle feito de forma manual é seguro e garante o correto acompanhamento da jornada.</p>



<p><strong>2. Ponto mecânico:</strong> é uma forma de marcar ponto em que é preciso um “cartão” desenvolvido especialmente para isso.</p>



<p>Ele deve ser inserido na máquina, que por sua vez vai perfurar ou registrar o momento de entrada e saída do funcionário com exatidão.</p>



<p><strong>3. </strong><a href="https://forbiz.com.br/hcm-gestao-do-ponto/"><strong>Ponto eletrônico</strong></a><strong>:</strong> essa é uma das formas de fazer a gestão da <strong>jornada de trabalho</strong> que oferece duas possibilidades.</p>



<p>A primeira é por meio da biometria. O colaborador precisa encostar a digital no aparelho e o horário de entrada ou de saída é registrado.</p>



<p>A segunda é por meio da aproximação do crachá pessoal.&nbsp; Ele serve como identificador&nbsp; do colaborador no ambiente empresarial e ao mesmo tempo como auxiliar na marcação de ponto.</p>



<p><strong>4. Aplicativos</strong>: essa é uma alternativa bastante válida, especialmente em tempos de aumento do trabalho home office ou para funcionários que trabalham à distância.</p>



<p>Basta baixar o aplicativo no smartphone ou acessar pela internet e registrar os horários de entrada e saída.</p>



<p>Essa é uma forma muito eficaz de fazer a gestão da <strong>jornada de trabalho,</strong> mesmo que o colaborador trabalhe distante.</p>



<p>Seja qual for o tamanho da sua empresa, fazer o controle da jornada de trabalho é fundamental para garantir os direitos dos trabalhadores.</p>



<p>Conclusão</p>



<p>Uma das situações que mais contribuem para que uma empresa tome prejuízos financeiros são ações trabalhistas.</p>



<p>Portanto, cumprir o que a lei exige e se prover de documentos que comprovem sua idoneidade é o melhor caminho a seguir.</p>



<p>Antes de optar por uma forma de gestão da <strong>jornada de trabalho </strong>para a sua empresa, é importante verificar qual a realidade e necessidade dela.</p>



<p>Lembre-se que a correta gestão do tempo que o funcionário se dedica à sua empresa diz muito sobre o perfil dele.&nbsp; Valorize sua dedicação.</p>



<p>Além disso, você evitará ações trabalhistas que vão mexer de forma considerável nas finanças da empresa.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/">Como fazer a gestão da jornada de trabalho?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/como-fazer-a-gestao-da-jornada-de-trabalho/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 20:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=270</guid>

					<description><![CDATA[<p>Existem muitas maneiras de melhor a nossa autoconsciência e assim, obter melhoras consideráveis em vários setores da nossa vida. Uma&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/">6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Existem muitas maneiras de melhor a <a href="http://psykhe.psc.br/">nossa autoconsciência</a> e assim, obter melhoras consideráveis em vários setores da nossa vida.</p>



<p>Uma das principais formas está em buscar atributos positivos que você possua e valorizar essa parte em você.</p>



<p>Outra maneira para converter-nos em pessoas melhores e mais autoconscientes é reconhecendo as nossas fraquezas e trabalhar elas de modo ativo em prol de sua melhora pessoal.</p>



<p>Dito em outras palavras, ser consciente de si mesmo pode lhe ajudar a melhorar suas <a href="http://psykhe.psc.br/">relações psicológica</a>s e também a sua capacidade de alcançar metas de vida.</p>



<p>No entanto, estes não são os únicos benefícios e vantagens de ser autoconsciente. No artigo de hoje, enumeramos as 6 vantagens principais de ser uma pessoa autoconsciente.</p>



<p>Confira e faça uma boa leitura!</p>



<p><strong>#1- Ser autoconsciente melhora suas habilidades sociais</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img width="626" height="352" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais.jpg" alt="Ser autoconsciente melhora suas habilidades sociais" class="wp-image-277" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Os seres humanos são seres sociais que melhoram através de suas relações.</p>



<p>Desse modo, podemos dizer que, as pessoas que desenvolvem autoconsciência de si mesmas, tendem a ser muito mais bem sucedidas, ao criar novas relações, do que aquelas pessoas que não buscam essa aptidão autoconsciente.</p>



<p>Quem é autoconsciente consegue melhorar suas relações sociais, uma vez que é capaz de se dar conta exatamente do que o outro necessita e quer em um determinado momento.</p>



<p>Esta certeza provém do conhecimento de suas próprias capacidades e fraquezas.</p>



<p>A autoconsciência também promove a inteligência emocional. Esse tipo de inteligência emocional é a que nos ajuda a nos relacionar com os sentimentos de outras pessoas.</p>



<p>A falta desta habilidade pode nos levar a ter conflitos com os outros e muitas vezes com nós mesmos.</p>



<p>A melhor maneira de melhorar o nível de inteligência emocional é aprendendo sobre seus próprios padrões emocionais.</p>



<p><strong>#2- Uma pessoa autoconsciente tem uma mente aberta e é mais flexível</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="436" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente tem uma mente aberta e é mais flexível" class="wp-image-274" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta-300x209.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Ao nos conhecer melhor, isso pode ser algo crucial para melhorar a nossa capacidade de percepção das coisas que ocorrem ao nosso redor, sendo muito mais sensíveis a elas.</p>



<p>Isso quer dizer que, uma pessoa autoconsciente também adquire a habilidade de escutar de modo ativo o corpo e a mente para saber dar uma resposta natural e com máximo discernimento.</p>



<p>Estar consciente pode lhe ajudar a ter um enfoque claro para tratar os temas em discussão.</p>



<p>Também pode nos fazer aceitar mais facilmente opiniões divergentes da nossa, comentários e críticas de outras pessoas sem ser subjetivo.</p>



<p>Em última instância, você será capaz de ter múltiplas soluções para um único problema.</p>



<p><strong>#3- Ser uma pessoa autoconsciente permite que sejamos mais produtivos</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos.jpg" alt="Ser uma pessoa autoconsciente permite que sejamos mais produtivos" class="wp-image-273" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>As pessoas que são conscientes de si mesmas, pensam mais rápido e conseguem produzir muito mais ao longo do dia.</p>



<p>Isso porque se compreendem mais facilmente e são capazes de focar nos desafios do dia sem colocar nenhum empecilho que lhes sabote para alcançar sua meta.</p>



<p>Saiba que se você não é capaz de compreender a si mesmo, é provável que demore em tomar decisões, em função das incertezas que habitarão sua mente.</p>



<p><strong>#4- Pessoas autoconscientes melhoram as habilidades de liderança</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca.jpg" alt="Pessoas autoconscientes melhoram as habilidades de liderança" class="wp-image-276" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Um dos atributos mais importantes de um bom líder é justamente a capacidade de tomar decisões rápidas e que beneficiem a todos.</p>



<p>Um líder também deve ser imparcial e confiável. Todas essas coisas, ganhamos a partir do momento em que nos convertemos em pessoas autoconscientes.</p>



<p>Lembre-se que ao conhecer-se melhor, você estará eliminando o medo interior e será capaz de concentrar-se nos temas que realmente importam.</p>



<p><strong>#5- Uma pessoa autoconsciente é mais objetiva</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente é mais objetiva" class="wp-image-278" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Ser autoconsciente promove de certa forma, a objetividade. Isso porque as pessoas que são conscientes de si mesmos também tem maior confiança.</p>



<p>Isso significa que podem tomar decisões mais facilmente, sem serem perturbados por um mau julgamento, por exemplo.</p>



<p><strong>#6- Uma pessoa autoconsciente aprende a gerir melhor suas emoções</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente aprende a gerir melhor suas emoções" class="wp-image-275" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>As emoções são um dos recursos básicos que necessitamos para o autoconhecimento.</p>



<p>Graças a elas, sabemos como nos afetam determinadas situações que vivemos.</p>



<p>Além disso, as emoções são o motor de nossa tomada de decisão, ou seja, são parte importante de nossa sabedoria interna.</p>



<p>Ao sermos autoconscientes gerimos bem nossas emoções e isso pode nos ajudar a tomar as decisões certeiras que nos levarão a ter uma vida mais plena e feliz, totalmente enfocada no momento presente, e sem as preocupações e ansiedades com relação ao passado ou futuro.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/">6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
