<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Educação - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/educacao/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 22 Jul 2020 22:21:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Educação - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 22:20:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Educação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=221</guid>

					<description><![CDATA[<p>Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/">Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se interessa sobre assuntos como: linguagens, origens das palavras, literatura e tudo mais que tem a ver com linguística, a faculdade de letras pode ser uma boa opção para você.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Se sua vontade é ser um letrólogo, atuar como professor, editor, tradutor e crítico literário, vamos te contar qual o caminho.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Primeiramente, se você deseja fazer faculdade de Letras na Estácio, saiba que existem inúmeras opções de </span><a href="https://matriculas.estacio.br/blog/faculdade-de-letras/"><span style="font-weight: 400;">bolsa para faculdade</span></a><span style="font-weight: 400;"> disponíveis. Confira!</span></p>



<h2><b>Faculdade de Letras: conheça as opções disponíveis</b></h2>



<h3><b>Língua Portuguesa</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Língua Portuguesa é a mais conhecida. São diversas as modalidades disponíveis desse curso:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Licenciatura: é um curso que promove ao estudante um processo contínuo de reflexão sobre o papel da linguagem, na constituição do homem e da sociedade. O profissional de Letras Licenciatura, normalmente atua como professor de língua portuguesa e de literaturas de língua portuguesa no ensino fundamental e médio. Mas também, pode trabalhar em empresas que requisitarem o seu conhecimento e formação técnica;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bacharelado: esse profissional está habilitado a trabalhar em áreas onde é necessária a comunicação, formal e informal. Dessa maneira, pode atuar como revisor, assessor de comunicação e mídias, podendo atuar, inclusive, com mídias digitais;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: essa é uma opção para os profissionais que querem trabalhar como professores. O mercado de trabalho é focado em escolas públicas e privadas e ensino básico. Além de empresas e ONGs;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: essa faculdade de letras tem como foco ampliar a formação do professor. Dessa forma ele terá maiores condições de contribuir com seus alunos.</span></li></ul>



<h3><b>Espanhol</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de letras – Espanhol capacita profissionais para proporcionar uma visão abrangente da utilização da linguagem.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Muitos profissionais formados nessa área atuam no magistério. Mas também há outras possibilidades como: revisor de textos ou tradutor em editoras ou entidades particulares.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, podem atuar como escritores em jornais, revistas ou periódicos na língua espanhola. Trabalhar como alfabetizadores, em auxílio na organização de bibliotecas comunitárias e programas de leitura também é uma possibilidade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Espanhol tem mais duas modalidades:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: tem como foco tornar o profissional apto para a área da educação escolar e não escolar, em todo o ensino básico;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: foca na formação do profissional para atuar como professor.</span></li></ul>



<h3><b>Inglês</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Inglês, assim como as demais, tem como foco a formação de professores da língua, através de competências e habilidades desenvolvidas ao longo do curso.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Esses profissionais podem atuar tanto em escolas quanto em cursos, ou ainda em projetos que tenham algum vínculo com educação.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sendo o inglês a língua mais falada do mundo, o mercado de trabalho para quem trabalha com esse idioma acaba sendo bem amplo.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Muitas famílias se programam desde cedo para que seus filhos possam estudar outro idioma, então o que não falta são cursos onde esses professores podem atuar.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A pressão para que os estudantes sejam bilíngues também é cada vez maior, e as escolas de ensino fundamental ou médio tem oferecido cursos onde o inglês é incorporado às outras matérias, também ampliando o mercado para os professores.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sobretudo no mercado de trabalho, hoje é praticamente obrigatório falar inglês. Sendo assim, os professores também são solicitados em aulas particulares ou em cursos de línguas.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Também são necessários profissionais que possam atuar em outras áreas como: edições, traduções e suporte em língua inglesa.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Inglês tem mais duas modalidades de formação:</span></p>



<ul><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Formação Pedagógica: assim como nos demais idiomas, esse curso tem como foco tornar o profissional apto para a área da educação escolar e não escolar, em todo o ensino básico. O mercado de trabalho é focado na educação, empresas ou ONGs;</span></li><li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Segunda Licenciatura: foca na formação do profissional para atuar como professor, fazendo com que o mesmo tenha maiores condições de contribuir com seus alunos.</span></li></ul>



<h3><b>Libras – Língua Portuguesa</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Essa faculdade de Letras tem por finalidade habilitar profissionais para o ensino, disseminação e uso da língua brasileira de sinais.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Também proporciona aos alunos as diversas manifestações culturais, identitárias, históricas, sociais, políticas e educacionais da comunidade surda brasileira.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A faculdade de Letras – Libras – Língua Portuguesa também habilita os estudantes à serem professores de português, na modalidade escrita e para surdos como segunda língua.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Além disso, oferece conhecimentos na área da Educação, da Linguística da Libras, da Literatura Surda e dos Estudos Culturais Surdos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Podem também atuar e, são principalmente muito necessários, na educação básica e em diversos segmentos da sociedade.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Assim como as demais faculdades de letras, o mercado é voltado para a educação básica. O profissional pode também atuar no ensino superior, no desenvolvimento de projetos sociais, educacionais, artísticos, culturais, acadêmicos e científicos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Podem também produzir materiais didáticos digitais para ensino na educação formal, não-formal e informal. Além disso, atuam na promoção da inclusão, acessibilidade, diversidade humana e direitos humanos.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Para esses profissionais, existe sempre uma grande demanda em concursos públicos para atuar na rede federal de ensino.</span></p>



<h3><b>Qual a faculdade de letras que você mais se identifica?</b></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Você tem vontade de fazer faculdade de letras? Qual modalidade você se identifica mais? Conta pra gente!</span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/">Faculdade de letras: conheça o curso e a profissão</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/faculdade-de-letras/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
