<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Arquivos Saúde - Café Sem Pó</title>
	<atom:link href="https://cafesempo.com.br/saude/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<description>Curiosidades.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 May 2021 23:00:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	

<image>
	<url>https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2019/11/favicon-150x150.png</url>
	<title>Arquivos Saúde - Café Sem Pó</title>
	<link>https://cafesempo.com.br/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 May 2021 23:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[<p>Por mais que os funcionários sejam produtos para as empresas, é preciso lembrar que eles também são seres humanos e&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/">Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Por mais que os funcionários sejam produtos para as empresas, é preciso lembrar que eles também são seres humanos e precisam ter sua saúde preservada.</p>



<p>Nesse caso, é preciso que as empresas solicitem exames médicos tanto ao contratar quanto ao demitir algum colaborador, pois ninguém deve ter sua saúde ou integridade física colocada em risco de forma desnecessária.</p>



<p>É nesse momento que surgem os exames admissionais e demissionais, onde o histórico médico dos funcionários é avaliado minuciosamente para saber se estão aptos a exercerem uma determinada função ou não.</p>



<p>Para entender um pouco mais sobre esses dois tipos de exames, leia este texto e veja como esses procedimentos funcionam.</p>



<h2><strong>Anamnese ocupacional</strong></h2>



<p>A anamnese é uma entrevista que o médico faz com o trabalhador. Esse profissional da saúde faz diversas perguntas com a intenção de saber mais sobre o histórico médico daquele indivíduo. Durante essa entrevista, o médico costuma fazer as seguintes perguntas:</p>



<ul><li>Como era o trabalho no seu último emprego?</li><li>Você era exposto (a) a algum risco à saúde?</li><li>Já passou por intervenções cirúrgicas?</li><li>Possui alguma doença? Em caso positivo, qual é o tratamento?</li><li>Você faz uso de algum tipo de medicamento controlado?</li></ul>



<p>Além do que foi dito, a anamnese ocupacional tem como função analisar se o indivíduo realmente está apto física e mentalmente para exercer aquela função. Para que a anamnese seja eficiente, é importante que a entrevista seja adaptada para cada tipo de profissão.</p>



<p>Por exemplo, se uma pessoa trabalha em um local com excesso de barulho, ela precisa realizar um exame audiométrico. É fundamental fazer esse exame, pois isso irá definir se a pessoa pode exercer aquela função ou se o barulho irá agravar algum problema já existente.</p>



<p>Nesse caso, é preciso <a href="https://sacservicos.com/telefone-lavoisier-sac-exames-whatsapp/">entrar em contato com laboratório</a> indicado pela empresa ou de sua confiança.</p>



<h2><strong>Pressão arterial e batimentos cardíacos</strong></h2>



<p>Nos exames admissionais, o médico especializado também deve checar a pressão arterial e a frequência cardíaca do funcionário. Normalmente, ele fará a medição no consultório para analisar se ambos estão funcionando sem anormalidades. Se o paciente tiver um histórico de problemas cardíacos ou de hipertensão, essa é a hora dele avisar isso ao médico.</p>



<h2><strong>Saúde das articulações</strong></h2>



<p>Normalmente, o exame das articulações é feito para as profissões que exigem esforço ou posições repetitivas. Por isso, é preciso analisar detalhadamente a saúde das articulações.</p>



<p>Por exemplo, talvez a pessoa tenha tido alguma lesão em seus empregos anteriores e, se o emprego atual exigir o mesmo esforço físico, isso pode tornar a lesão do indivíduo ainda pior. Por conta disso, o exame das articulações avalia a postura, os movimentos e possíveis lesões articulares.</p>



<h2><strong>Exames para funções de risco</strong></h2>



<p>Para as pessoas que exercem alguma função de risco, como exposição a componentes físicos, químicos e biológicos, é necessário fazer alguns exames admissionais complementares.</p>



<p>Esses exames são importantes para que a saúde do funcionário seja preservada e que ele não coloque sua própria vida em risco ao exercer a sua função. Por conta disso, é necessário pedir alguns exames admissionais complementares como:</p>



<ul><li>Audiometria;</li><li>Acuidade Visual;</li><li>Espirometria;</li><li>EEG;</li><li>ECG;</li><li>Raio-X.</li></ul>



<h2><strong>Outros exames obrigatórios</strong></h2>



<p>Além dos exames já citados neste texto, também são exigidos outros exames admissionais antes que uma pessoa seja contratada por uma empresa. A seguir, vejam quais são esses exames:</p>



<p><strong>Exame periódico:</strong> normalmente, esse exame é realizado ao menos uma vez por ano. O objetivo do exame periódico é fazer um acompanhamento para avaliar se o exercício de uma determinada função causou algum problema ligado a doenças ocupacionais.</p>



<p><strong>Exame de retorno ao trabalho:</strong> essa avaliação tem o objetivo de analisar se o trabalhador está em condições de exercer sua antiga profissão após um período de afastamento.</p>



<p><strong>Exame de mudança de cargo:</strong> esse exame deve ser feito para analisar a aptidão de um colaborador a sua nova função. Nesse caso, é preciso avaliar se a pessoa terá uma maior exposição à riscos.</p>



<h2><strong>Exame demissional</strong></h2>



<p>O exame demissional tem como função verificar as condições gerais da saúde física e psicológica do funcionário. Esse exame deve ser feito até a data de homologação do contrato do profissional, para que assim, seja feita a rescisão. Em geral, os exames demissionais analisam os seguintes pontos:</p>



<ul><li>Ausculta cardíaca e pulmonar;</li><li>Exame de visão;</li><li>Anamnese ocupacional;</li><li>Avaliação de problemas lombares, ósseos e musculares;</li><li>Avaliação do sistema nervoso central;</li><li>Avaliação da pele e mucosa;</li><li>Controle da pressão arterial;</li><li>Exames de sangue;</li><li>Avaliação de quadros psicológicos.</li></ul>



<p>Caso o profissional tenha sido exposto a ruídos excessivos, ele também passará por um exame de audiometria. Ademais, alguns médicos podem pedir um teste de gravidez, já que é ilegal demitir mulheres grávidas.</p>



<p>Se o funcionário não for aprovado no exame demissional, não haverá como concluir o processo de demissão. Nesse caso, o indivíduo deve receber um encaminhamento para um tratamento médico adequado. O funcionário só poderá ser demitido após a conclusão do tratamento e a realização de um novo exame demissional.</p>



<p>Lembrando que, os exames sempre devem ser realizados em laboratórios confiáveis, a fim de obter os resultados corretos e evitar possíveis problemas.</p>



<p>Portanto, antes de agendar a realização de qualquer exame, entre em contato com a <a href="https://sacservicos.com/">central de atendimento</a> da empresa e busque informações sobre a reputação da mesma.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/">Quais testes são realizados nos exames médicos admissionais e demissionais?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/quais-testes-sao-realizados-nos-exames-medicos-admissionais-e-demissionais/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 20:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=270</guid>

					<description><![CDATA[<p>Existem muitas maneiras de melhor a nossa autoconsciência e assim, obter melhoras consideráveis em vários setores da nossa vida. Uma&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/">6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Existem muitas maneiras de melhor a <a href="http://psykhe.psc.br/">nossa autoconsciência</a> e assim, obter melhoras consideráveis em vários setores da nossa vida.</p>



<p>Uma das principais formas está em buscar atributos positivos que você possua e valorizar essa parte em você.</p>



<p>Outra maneira para converter-nos em pessoas melhores e mais autoconscientes é reconhecendo as nossas fraquezas e trabalhar elas de modo ativo em prol de sua melhora pessoal.</p>



<p>Dito em outras palavras, ser consciente de si mesmo pode lhe ajudar a melhorar suas <a href="http://psykhe.psc.br/">relações psicológica</a>s e também a sua capacidade de alcançar metas de vida.</p>



<p>No entanto, estes não são os únicos benefícios e vantagens de ser autoconsciente. No artigo de hoje, enumeramos as 6 vantagens principais de ser uma pessoa autoconsciente.</p>



<p>Confira e faça uma boa leitura!</p>



<p><strong>#1- Ser autoconsciente melhora suas habilidades sociais</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img width="626" height="352" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais.jpg" alt="Ser autoconsciente melhora suas habilidades sociais" class="wp-image-277" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-sociais-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Os seres humanos são seres sociais que melhoram através de suas relações.</p>



<p>Desse modo, podemos dizer que, as pessoas que desenvolvem autoconsciência de si mesmas, tendem a ser muito mais bem sucedidas, ao criar novas relações, do que aquelas pessoas que não buscam essa aptidão autoconsciente.</p>



<p>Quem é autoconsciente consegue melhorar suas relações sociais, uma vez que é capaz de se dar conta exatamente do que o outro necessita e quer em um determinado momento.</p>



<p>Esta certeza provém do conhecimento de suas próprias capacidades e fraquezas.</p>



<p>A autoconsciência também promove a inteligência emocional. Esse tipo de inteligência emocional é a que nos ajuda a nos relacionar com os sentimentos de outras pessoas.</p>



<p>A falta desta habilidade pode nos levar a ter conflitos com os outros e muitas vezes com nós mesmos.</p>



<p>A melhor maneira de melhorar o nível de inteligência emocional é aprendendo sobre seus próprios padrões emocionais.</p>



<p><strong>#2- Uma pessoa autoconsciente tem uma mente aberta e é mais flexível</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="436" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente tem uma mente aberta e é mais flexível" class="wp-image-274" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-tem-uma-mente-aberta-300x209.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Ao nos conhecer melhor, isso pode ser algo crucial para melhorar a nossa capacidade de percepção das coisas que ocorrem ao nosso redor, sendo muito mais sensíveis a elas.</p>



<p>Isso quer dizer que, uma pessoa autoconsciente também adquire a habilidade de escutar de modo ativo o corpo e a mente para saber dar uma resposta natural e com máximo discernimento.</p>



<p>Estar consciente pode lhe ajudar a ter um enfoque claro para tratar os temas em discussão.</p>



<p>Também pode nos fazer aceitar mais facilmente opiniões divergentes da nossa, comentários e críticas de outras pessoas sem ser subjetivo.</p>



<p>Em última instância, você será capaz de ter múltiplas soluções para um único problema.</p>



<p><strong>#3- Ser uma pessoa autoconsciente permite que sejamos mais produtivos</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos.jpg" alt="Ser uma pessoa autoconsciente permite que sejamos mais produtivos" class="wp-image-273" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/autoconsciente-mais-produtivos-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>As pessoas que são conscientes de si mesmas, pensam mais rápido e conseguem produzir muito mais ao longo do dia.</p>



<p>Isso porque se compreendem mais facilmente e são capazes de focar nos desafios do dia sem colocar nenhum empecilho que lhes sabote para alcançar sua meta.</p>



<p>Saiba que se você não é capaz de compreender a si mesmo, é provável que demore em tomar decisões, em função das incertezas que habitarão sua mente.</p>



<p><strong>#4- Pessoas autoconscientes melhoram as habilidades de liderança</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca.jpg" alt="Pessoas autoconscientes melhoram as habilidades de liderança" class="wp-image-276" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/habilidades-de-lideranca-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Um dos atributos mais importantes de um bom líder é justamente a capacidade de tomar decisões rápidas e que beneficiem a todos.</p>



<p>Um líder também deve ser imparcial e confiável. Todas essas coisas, ganhamos a partir do momento em que nos convertemos em pessoas autoconscientes.</p>



<p>Lembre-se que ao conhecer-se melhor, você estará eliminando o medo interior e será capaz de concentrar-se nos temas que realmente importam.</p>



<p><strong>#5- Uma pessoa autoconsciente é mais objetiva</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente é mais objetiva" class="wp-image-278" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/pessoa-autoconsciente-e-mais-objetiva-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>Ser autoconsciente promove de certa forma, a objetividade. Isso porque as pessoas que são conscientes de si mesmos também tem maior confiança.</p>



<p>Isso significa que podem tomar decisões mais facilmente, sem serem perturbados por um mau julgamento, por exemplo.</p>



<p><strong>#6- Uma pessoa autoconsciente aprende a gerir melhor suas emoções</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="626" height="417" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes.jpg" alt="Uma pessoa autoconsciente aprende a gerir melhor suas emoções" class="wp-image-275" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes.jpg 626w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/09/gerir-melhor-suas-emocoes-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 626px) 100vw, 626px" /></figure></div>



<p>As emoções são um dos recursos básicos que necessitamos para o autoconhecimento.</p>



<p>Graças a elas, sabemos como nos afetam determinadas situações que vivemos.</p>



<p>Além disso, as emoções são o motor de nossa tomada de decisão, ou seja, são parte importante de nossa sabedoria interna.</p>



<p>Ao sermos autoconscientes gerimos bem nossas emoções e isso pode nos ajudar a tomar as decisões certeiras que nos levarão a ter uma vida mais plena e feliz, totalmente enfocada no momento presente, e sem as preocupações e ansiedades com relação ao passado ou futuro.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/">6 vantagens de ser uma pessoa autoconsciente</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/vantagens-de-ser-uma-pessoa-autoconsciente/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:27:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=206</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/">Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Independente da área profissional, a segurança no trabalho é fundamental para evitar acidentes e contaminações. Infelizmente, o Brasil está em quarto lugar no mundo como país com casos de mortes e acidentes de trabalho.</p>



<p>Hoje, mais de <a href="http://atarde.uol.com.br/empregos/noticias/2058823-brasil-ocupa-quarta-posicao-no-ranking-de-acidentes-de-trabalho" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">700 mil pessoas se acidentam ou se contaminam</a> dentro do seu local de trabalho e dessas, mais de 6 mil morrem por ano no Brasil por conta de acidentes de trabalho.</p>



<p>Em tempo de pandemias e com o mercado de trabalho parado para grande parte das profissões, é dentro de hospitais e casas de saúde como postos e ambulatórios, que o medo tem pairado, principalmente pelo perigo em contaminação.</p>



<p>Para evitar isso, os profissionais de saúde em especial enfermeiros, tem buscado seguir todas as normas de higiene e segurança contra o novo coronavírus e neste artigo, falaremos sobre dicas de segurança a mais que estes profissionais podem seguir para evitar e combater a doença.</p>



<h2>Cuidados pós plantão</h2>



<p>A maioria dos enfermeiros e médicos, trabalham por plantões de 12 horas e além do cansaço e preocupações, agora ainda existe o perigo constante do novo Coronavírus. Assim que chega para o plantão, o profissional deve retirar as roupas de casa e se higienizar, usando o uniforme próprio do hospital e usando outros epi´s necessários nesse momento.</p>



<p>Por exemplo, máscaras de acrílico e óculos de proteção são itens de extrema necessidade, além das luvas descartáveis, que podem ser usadas mais de um par, além de luvas de borracha mais resistente, sendo vital nos momentos de aplicar medicações.</p>



<p>No fim do plantão, o enfermeiro deve higienizar-se, e colocar a roupa de casa, utilizando máscara descartável ou de pano para evitar o contágio na área externa do hospital.</p>



<p>Ao chegar em casa, fazer como no hospital, retirando a roupa e trocando por outra limpa e sem a chance de qualquer vestígio de contaminação. A higienização das mãos ou banho é o suficiente para assegurar o profissional a não causar qualquer disseminação da doença, caso esteja infectado, para sua família.</p>



<p>Seguir o distanciamento social neste período é fundamental para garantir a saúde. Se possível, alugar um local que possa evitar a família diretamente é uma maneira de garantir a vida de todos.&nbsp; &nbsp;</p>



<h2>Atenção redobrada com a própria saúde</h2>



<p>Geralmente, os profissionais de saúde trabalham em prol da saúde de outras pessoas, mas diante de uma pandemia, devem também focar em si mesmos, se quiserem continuar desempenhando um bom trabalho.</p>



<p>Atualmente no Brasil, mais de 4 mil profissionais da saúde entre médicos e enfermeiros, já passaram pela experiência do Coronavírus ou estão passando, por isso é tão importante que estes profissionais tenham atenção redobrada com sua própria saúde para tratar os outros ainda melhor.</p>



<h2>Segurança do Trabalho- NR4 Enfermagem</h2>



<p>No caso da enfermagem, a Norma regulamentadora é a NR4, que estabelece o necessário para garantir a segurança dos profissionais durante o trabalho, seja evitando o contágio por doenças como o coronavírus ou acidentes de trabalho.</p>



<h2>Enfermagem do Trabalho</h2>



<p>A área da saúde é sem dúvida, a que mais necessita de nossa compreensão e respeito, pois são pessoas que se expõem em prol da vida de milhares de pessoas todos os dias, e encarando variadas doenças, não somente o Coronavírus.</p>



<p>Para combater as doenças, assim como o novo Coronavírus, o profissional precisa conhecer bem todas as técnicas da área e ter um bom conhecimento teórico e especializações para ser diferenciado e concorrido em seu trabalho.</p>



<p>Faça <a href="https://www.ewcursos.com/curso/curso-gratuito-online-enfermagem-do-trabalho" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cursos online de Enfermagem do Trabalho</a> e obtenha a melhor qualidade em conhecimento online do país para sua carreira na saúde.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/">Dicas de segurança do trabalho para profissionais da saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/profissionais-da-saude/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 21:36:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=191</guid>

					<description><![CDATA[<p>Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/">Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><span style="font-weight: 400;">Os profissionais da saúde acompanham de perto o sofrimento humano e vendo tantos casos de dor, angústia e morte todos os dias, precisam encontrar mecanismos para não deixar que essas situações causem grande abalos emocionais no seu psicológico. Mas qual é a melhor maneira de fazer isso? Como esses profissionais podem se blindar sem adotar ao tratamento frio e excessivamente pragmático?</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://vaidebolsa.com.br/diferenca-entre-a-psicologia-e-a-psiquiatria/"><b>psicologia</b></a><span style="font-weight: 400;"> tem respostas para essas e outras perguntas ligadas ao tema e é sobre isso que falaremos no artigo de hoje. Vamos lá?&nbsp;</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">Como o problema começa?</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Ao acompanhar de perto um paciente por um certo período, conhecendo a sua história e presenciando o sofrimento humano diariamente, os profissionais não ficam imunes aos impactos psicológicos causados e, por isso, precisam de uma preparação nesse sentido.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Sejam médicos, psicólogos, enfermeiros, terapeutas ocupacionais, assistentes sociais, fisioterapeutas ou fonoaudiólogos, faz parte da rotina de todos os profissionais da saúde enfrentar um conjunto de sentimentos negativos e dolorosos tanto do paciente em questão como de seus acompanhantes, acabando por absorvê-los e tomando-os para si.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Os mais sentimentos mais comuns encontrados em quem tem contato constante com o sofrimento humano são</span><b> a negação, a raiva, a culpa, o pensamento mágico</b><span style="font-weight: 400;"> (quando a pessoa procura relações entre fatos e ações) </span><b>e sintomas depressivos</b><span style="font-weight: 400;">.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Não encontrando outra forma de lidar com o problema, muitos profissionais acabam por escolher o caminho do distanciamento e da frieza.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Mas de onde vem esse distanciamento?</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Na maioria dos cursos de medicina do país, inclusive nos mais reconhecidos, distanciamento e a frieza eram recomendados desde as fases iniciais do curso como uma forma de “blindagem”.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Até mesmo antes de entrar para a graduação, os estudantes dedicam muitas horas de seus dias aos estudos, desligando-se de da realidade que os cerca e, aos poucos afastando-se emocionalmente das situações de sofrimento humano. Porém, hoje sabemos que essa não é a melhor forma de lidar com o problema</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">É comum que já nos primeiros contatos do futuro profissional com as atividades que serão exercidas, existam situações de desigualdade social e falta de estrutura em hospitais, causando muita dor e mortes que poderiam ser evitadas. Não havendo uma preparação, essas experiências podem acabar trazendo um grande sentimento de frustração e impotência, gerando muito desconforto, estresse e até mesmo infelicidade.&nbsp;</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Como exercitar a empatia na profissão?</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">É preciso falar sobre o problema, refletir sobre as questões mais difíceis, como a morte, a perda e a frustração. Ao contrário do que muitos podem pensar, não é por estar inserido no meio da saúde que o profissional não deve procurar apoio psicológico ou psiquiátrico para encontrar a melhor maneira de lidar com os problemas que lhe afligem.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O distanciamento emocional pode até parecer mais simples ao primeiro olhar, mas com o passar do tempo essa não é a melhor opção. Aprender a desenvolver a empatia e a colocar-se no lugar do outro, são apenas os primeiros passos desse processo. Além de a busca por um atendimento mais humanizado, ainda durante a formação é importante que os profissionais tenham contato com a Psicologia Médica e que também sejam orientados a entender suas limitações e direitos.&nbsp;</span></p>



<h2><span style="font-weight: 400;">A síndrome de Burnout na área da saúde</span></h2>



<p><span style="font-weight: 400;">Apesar de bastante comum, pouco é falado sobre o Burnout entre os profissionais da saúde.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">O Burnout, também chamado de síndrome do esgotamento profissional, gera um padrão de sentimentos e comportamentos que ultrapassam a habilidade de enfrentamento da pessoa, normalmente causados por fortes cargas emocionais e altos níveis de estresse. Sendo assim, toda e qualquer profissão que lida com o sofrimento humano de grandes proporções pode gerar o Burnout.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Um dos principais impactos, nesse caso, são as barreiras colocadas entre o profissional e o paciente. Levando ao aumento gradativo da indiferença do profissional de acordo com o nível de sofrimento do paciente.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">São três os principais pontos em que o Burnout afeta os profissionais da saúde:</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Exaustão emocional</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">A exaustão pode manifestar-se de maneira física, psicológica ou ambas conjuntamente. Assim, o profissional se sente desgastado e não tem mais energia, não conseguindo sentir o sofrimento humano alheio. Essa falta de sensibilidade leva ao distanciamento do paciente.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Despersonalização</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">O profissional deixa de enxergar e sentir o paciente como um ser humano que necessita de cuidado e atenção e passa a vê-lo como um “objeto” ou como uma “meta” que deve ser cumprida. Consequentemente surge a falta de paciência, a irritabilidade e a baixa tolerância com o paciente. A desconsideração com os sentimentos faz com que os procedimentos e o atendimento tornem-se mecânicos, rápidos e objetivos.</span></p>



<h3><span style="font-weight: 400;">Desrealização pessoal</span></h3>



<p><span style="font-weight: 400;">Esta é a característica mais evidente do Burnout, quando a auto-estima do profissional é rebaixada e este deixa de sentir importância nas funções que executa, tornando-se desmotivado e indiferente com tudo a sua volta.&nbsp;</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">No caso do Burnout, a falta de “humanidade” no atendimento leva à insatisfação do paciente. Como a doença é pouco discutida no Brasil, na maioria dos casos só é percebida quando já está em um estágio muito avançado. Porém, este é reversível. A principal forma de combater a doença é eliminando essas barreiras na comunicação, criando um vínculo mais real, humano e afetivo com os pacientes, independentemente do grau de sofrimento pelo qual estejam passando.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Independente de qual seja a área de atuação do profissional no campo da saúde, aprender a conviver da melhor forma com o sofrimento humano é essencial. E esse aprendizado parte da reflexão e da discussão sobre as dificuldades, angústias e temores enfrentados no dia a dia.</span></p>



<p><span style="font-weight: 400;">Você já enfrentou alguma situação como as que mencionamos no seu trabalho? Concorda que a empatia e a inteligência emocional são as melhores forma de enfrentar o problema? Deixe a sua opinião aqui nos comentários! </span></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/">Como blindar profissionais que lidam com o sofrimento humano?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/sofrimento-humano/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redação]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 21:29:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[<p>Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saú</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/">Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>As vezes você pode está querendo ficar acordado para estudar ou fazer qualquer outra tarefa que exija mais atenção, então o café pode ser uma solução rápida para conseguir realizar o que deseja. Embora o café possa ter seus benefícios, consumir cafeína em grandes quantidades também pode ter graves consequências.</p>



<h2>Consuma a quantidade certa de café</h2>



<p>Beber <a href="https://guiadossolteiros.com/cozinha/cafe-aprenda-aqui-como-fazer-de-uma-vez-por-todas/">café</a> pode fazer parte de uma dieta saudável, de acordo com a <em>Food and Drug Administration</em>, portanto, é importante saber quanto café você pode consumir sem consequências.</p>



<p>Os fatores a serem levado em conta ao tomar café incluem seu peso corporal, os medicamentos que você toma e sua sensibilidade individual à cafeína. Apenas uma xícara de café pode causar nervosismo a uma pessoa, enquanto algumas doses de café espresso pode trazer uma sensação de bem estar em outras.</p>



<p>Se você estiver grávida, amamentando ou tiver outros problemas de saúde, o FDA recomenda conversar com seu médico antes de consumir cafeína. No entanto, aqueles que ainda não consomem café e outras bebidas com cafeína, é interessante nem começar nesse período.</p>



<h2>Efeitos da cafeína no corpo</h2>



<p>A cafeína estimula o sistema nervoso, o que lhe dá esse impulso de energia e ajuda você a se sentir acordado. Portanto, também pode aumentar sua pressão arterial e interferir na absorção de cálcio, de acordo com alguns estudos.</p>



<p>Cafeína em excesso também pode causar distúrbios no ritmo cardíaco e afetar o desenvolvimento do sistemas cardiovascular e nervoso das crianças.</p>



<p>Quando você bebe uma xícara de café para mantê-lo acordado, o efeito da cafeína provavelmente atingirá o pico dentro de uma hora. No entanto, você pode continuar sentindo o efeito da cafeína por 4 a 6 horas.</p>



<h2>Será que devo evitar ou limitar a cafeína?</h2>



<p>Você deve consultar seu médico se deve limitar ou evitar a cafeína, principalmente se estiver em algumas dessas situações:</p>



<ul><li>Está grávida, pois a cafeína passa pela placenta para o seu bebê;</li><li>Estão amamentando, pois uma pequena quantidade de cafeína que você consome é passada para o seu bebê;</li><li>Tem ansiedade;</li><li>Têm distúrbios do sono e/ou insônia;</li><li>Tem enxaqueca ou outras dores de cabeça crônicas;</li><li>Tem DRGE ou úlceras;</li><li>Tem ritmia cardíaca rápida ou irregulares;</li><li>Tem pressão alta;</li><li>Toma alguns medicamentos ou suplementos, incluindo estimulantes, certos antibióticos, medicamentos para asma e coração. Verifique com seu médico se há interações entre a cafeína e quaisquer medicamentos e suplementos que você consome;</li><li>É criança ou adolescente. As crianças podem ser especialmente sensíveis aos efeitos da cafeína.</li></ul>



<h2>As misturas podem estragar o seu café</h2>



<p>Uma simples xícara de café preto tem zero colesterol e açúcar. Infelizmente, depois de adicionar cremes lácteos, aromas sofisticados e coberturas saborosas, sua bebida pode se tornar muito mais prejudicial do que se possa imaginar.</p>



<p>Se você adicionar açúcar, xaropes com sabor e chantilly ao seu café com leite, espere adicionar um monte de calorias também. Se você não tomar cuidado, uma simples cafezinho pode se tornar uma bebida cheia de gordura e açúcar que vai prejudicar a sua saúde.</p>



<p>Para deixar sua bebida um pouco mais saudável, use um leite sem colesterol, como soja, amêndoa, aveia ou coco, abandone as coberturas extras e evite colocar açúcar. Ou, como sugere alguns especialista na área, você pode largar o café completamente e optar por outras maneiras mais saudáveis ​​de mantê-lo acordado e energizado, como malhar, limitar o consumo de álcool, manter-se hidratado e evitar comer em grandes quantidades.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/">Café ajuda a ficar acordado? Saiba como ele afeta seu corpo e saúde</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/cafe-ajuda-ficar-acordado/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>O Ministro Mandetta está desempenhando um excelente papel</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/o-ministro-mandetta-esta-desempenhando-um-excelente-papel/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/o-ministro-mandetta-esta-desempenhando-um-excelente-papel/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 21:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=179</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ele é médico. Eu sou jornalista. Não vou defender a imprensa, porque conheço o lado de dentro. Mas eu também&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/o-ministro-mandetta-esta-desempenhando-um-excelente-papel/">O Ministro Mandetta está desempenhando um excelente papel</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p><strong>Ele é médico. Eu sou jornalista.</strong></p>



<p>Não vou
defender a imprensa, porque conheço o lado de dentro. Mas eu também não critico
o papel dos médicos porque conheço o lado de dentro de uma sala de cirurgia e
de um hospital.</p>



<p>Da mesma
forma que a imprensa vai na porta do hospital mostrar o paciente que morreu na
fila de espera de atendimento, ela aplaudiu, elogiou, enobreceu o trabalho dos
médicos nesse momento de&nbsp;pandemia. Não vi uma notinha minúscula que seja
contra o trabalho dos médicos. Mas o Dr. Mandetta criticou a imprensa.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="576" src="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mandeta-1024x576.jpg" alt="mandeta" class="wp-image-182" srcset="https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mandeta-1024x576.jpg 1024w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mandeta-300x169.jpg 300w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mandeta-768x432.jpg 768w, https://cafesempo.com.br/wp-content/uploads/2020/03/mandeta.jpg 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><figcaption>O ministro Mandetta fez um depoimento visceral sobre o papel da imprensa.</figcaption></figure>



<p><strong>Sobre a imprensa eu poderia escrever textões quilométricos, mas vou deixar uma dica e duas histórias:</strong></p>



<p>1) Não gosta da imprensa brasileira? Aprende uma língua estrangeira e vai ler notícias nesta língua pra ver se é diferente.</p>



<p> 2) Conta a lenda que na redação de um grande jornal, na véspera de natal, o editor chamou o repórter e deu a pauta:<br> &#8211; Quero que você escreva sobre Jesus Cristo!<br> O repórter, ciente do papel da imprensa, perguntou:<br> &#8211; OK, mas contra ou a favor?</p>



<p> Essa é a melhor forma de entender o jornalismo. Não existe jornalismo isento. A ideologia começa na escolha da pauta!<a href="https://elcosturas.com.br/wp-content/uploads/mandetta-critica-a-imprensa.jpg">                                                  </a></p>



<p><strong>Sobre medicina tenho outra historinha.</strong></p>



<p>Lembra que todo mundo (menos eu!) desceu o sarrafo no Drauzio Varela por ter abraçado um travesti assassino pedófilo?</p>



<p>Meu irmão é intensivista (que se ferra na linha de frente das UTIs) e quando chegava um baleado a equipe médica atendia sem perguntar se era bandido ou mocinho. </p>



<p>Aí
chegava um policial e dizia &#8220;doutor, deixa ele morrer&#8221;. Pouco depois
chegava um recado do chefe do tráfico: &#8220;doutor, se ele morrer eu mato sua
família&#8221;.</p>



<p><strong>Como criticar algo sem estar envolvido?</strong></p>



<p>Minha maior preocupação hoje é com meu irmão (62 anos) e minha irmã também intensivista (63 anos) que estão trabalhando sem folga no PS de hospitais públicos. Eles não podem visitar mais minha mãe (86 anos) nem eu (55 anos). </p>



<p>Eu sinto
um orgulho enorme deles e de todos os médicos e paramédicos que estão
literalmente de c* na mão.</p>



<p>Não critique a imprensa sem saber como as coisas funcionam lá dentro. Não critique os médicos sem conhecer a luta diária deles.</p>



<p>Aliás, não critique! Çaporra de mundo hoje já está um pé no saco pra ter que ficar lendo esses mimimis vindo de um bando de malas.</p>



<p>Como li recentemente: a vida é uma viagem e algumas pessoas escolheram ser a mala!</p>



<p>De fato,
a imprensa vende notícia ruim com muito mais facilidade do que notícias
boas.&nbsp; Culpa de boa parte disso se dá dos próprios leitores, ouvintes e
internautas.</p>



<p>Evidentemente
fomos acostumados pela própria imprensa a consumirmos tragédias. Entretanto,
cabe a cada um definir o que assistir.</p>



<p>Contudo,
quem não pode pagar Tv a cabo realmente fica à mercê de um puro sensacionalismo
muitas vezes barato onde programas dominicais doam algo e fazem um alarde em
todo programa. Depois tem tragédias o tempo todo e um canal passando mais
desgraça que o outro.</p>



<p>Segue a
declaração do Ministro Mandetta sobre a Imprensa:</p>



<p><strong>&#8216;Às vezes os meios de comunicação são sórdidos&#8217;,
diz Mandetta sobre cobertura do coronavírus</strong></p>



<p>Reportagem
completa no <a href="https://www1.folha.uol.com.br/cotidiano/2020/03/meios-de-comunicacao-sao-sordidos-diz-mandetta-sobre-cobertura-do-coronavirus.shtml">Link da Uol</a></p>



<p>Voltar a
trabalhar ou respeitar a quarentena ?</p>



<p>O assunto
é polêmico. Por um lado temos a vida humana que não tem&nbsp; preço. De outro
lado temos a fome, a miséria e a violência quando faltar o básico na mesa dos
Brasileiros, e isso gerará muita morte também.</p>



<p>Ficamos
numa encruzilhada que parece não haver resposta certa, quiçá uma resposta
razoável. Seja lá quais decisões forem tomadas deixará uma boa parte das
pessoas descontentes.</p>



<p>Entretanto,
ontem eu tive que andar sentido periferia e eu mesmo ví marmanjos soltando
pipas, a criançada brincando sem camiseta, jogando futebol, mulheres nas
calçadas rindo e gesticulando uma próxima à outra.</p>



<p>Juntamente
com o contato físico vem o vírus, quer seja indo ao trabalho, quer seja num
momento de descontração com os amigos. Sendo assim, se é para fazer isolamento,
deveríamos todos respeitar.</p>



<p>Bailes
funk a todo vapor.</p>



<p>O
Governador de São Paulo Joao Dória falou que teriam severas fiscalizações em
Baile Funk e isso parece que virou piada pois os &#8221; jovens&#8221; não
pararam nem por um momento.</p>



<p>Será que
só trabalhar virou um crime enquanto muitos parecem que não mudaram em nada os
seus hábitos ? Aqui em nosso <a href="https://elcosturas.com.br/">Ateliê de Costuras</a> estamos proibidos de abrir ao
público, sendo que a circulação de pessoas aqui é bem espaçada e baixa.&nbsp;</p>



<p><strong>Veja
também :</strong></p>



<figure class="wp-block-embed-wordpress wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ellegancy-costuras"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="DaZ41bgU72"><a href="https://elcosturas.com.br/primeiro-dia-de-confinamento-do-coronavirus/">Primeiro dia de confinamento do coronavirus</a></blockquote><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;Primeiro dia de confinamento do coronavirus&#8221; &#8212; Ellegancy Costuras" src="https://elcosturas.com.br/primeiro-dia-de-confinamento-do-coronavirus/embed/#?secret=DaZ41bgU72" data-secret="DaZ41bgU72" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe>
</div></figure>



<figure class="wp-block-embed-wordpress wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-ellegancy-costuras"><div class="wp-block-embed__wrapper">
https://elcosturas.com.br/fazer-seo-ou-google-ads-em-tempos-de-pandemia/
</div></figure>



<p><strong>E para você, como o coronavírus está impactando a
sua vida ?</strong></p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/o-ministro-mandetta-esta-desempenhando-um-excelente-papel/">O Ministro Mandetta está desempenhando um excelente papel</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/o-ministro-mandetta-esta-desempenhando-um-excelente-papel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saiba que usar óculos de sol pode te ajudar a prevenir catarata.</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/oculos-de-sol-pode-prevenir-catarata/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/oculos-de-sol-pode-prevenir-catarata/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 22 Jan 2020 23:26:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=134</guid>

					<description><![CDATA[<p>A catarata é uma das doenças mais complicadas que pode atingir a saúde ocular, causando a cegueira em diversas casos&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/oculos-de-sol-pode-prevenir-catarata/">Saiba que usar óculos de sol pode te ajudar a prevenir catarata.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>A catarata é uma
das doenças mais complicadas que pode atingir a saúde ocular, causando a
cegueira em diversas casos quando não se há tratamento. Diferente do que muitos
pensam, ela não atinge apenas pessoas idosas, mas também jovens. </p>



<p>Segundo a
Organização Mundial da Saúde, a Catarata já atinge mais de 47,8% casos de
cegueira no mundo, ou seja, é praticamente a principal causa de cegueira em
ascensão atualmente. </p>



<p>Nem sempre
podendo ser diagnosticada e percebida a olho nu, a catarata pode ser prevenida
com alguns cuidados. Um deles é sempre usar óculos de sol, principalmente
quando se for ir à praia. </p>



<p>Por isso que
agora iremos te passar dicas valiosas no combate a esta complicada doença, e de
cara ainda ficar no estilo. </p>



<h2><strong>É muito importante a proteção dos olhos de raios solares</strong></h2>



<p>Vivemos em um
país tropical, onde estamos constantemente expostos aos raios solares. Além de
chapéus, não esqueça de sair de casa com os óculos de sol naqueles dias que as
temperaturas passam de 30 C.</p>



<p>&nbsp;De preferência para óculos polarizados, que
assim evitam que você faça muito esforço com o brilho do sol. Bons modelos
também são aqueles que te protegem de raios UVA e AVB, sendo os principais
causadores de catarata. </p>



<p>Outra orientação
é não sair de casa entre as 11 e 15 h. Pois no período após o almoço que temos
o registro das maiores temperaturas. Como sabemos que você deverá trabalhar,
caso não saia de carro, não deixe em casa os seus óculos de sol e chapéu. </p>



<h2><strong>Por que a importância de usar óculos de sol?</strong></h2>



<p>Mesmo falando
aqui ou por outros sites da importância de se prevenir dos raios solares, boa
parte da população não leva em conta de que os óculos de sol podem prevenir
diversos problemas de visão futuro, como a catarata. </p>



<p>As pessoas
costumam deixar essa parte de lado. Os óculos de sol protegem os seus órgãos
dos fortes raios solares, como é o caso da córnea. E, além disso, possuem
muitos outros benefícios para a sua visão e os órgãos que compõem os olhos, te
livrando do risco de catarata ou outras doenças subjacentes. </p>



<h2><strong>Mais conforto para o globo ocular </strong></h2>



<p>Óculos de sol
diminuem assim a quantidade de luz que ingressa no seu olho. Irá ainda assim te
proporcionando mais conforto para o seu olho, causando assim mais leveza na sua
visão. A irritação continua pode ocasionar ao tempo a presença de catarata. </p>



<h2><strong>Proteção da retina </strong></h2>



<p>Os raios
ultravioletas do sol podem penetrar com muita intensidade, significando assim
as lesões nos tecidos, de início até leves. Assim esses óculos escuros tratam
de manter a qualidade atingida pelos raios solares, e, além disso, evitando que
você possa ter mais problemas como a catarata, que é o caso do deslocamento de
retina. </p>



<h2><strong>Prevenção também contra agentes climáticos </strong></h2>



<p>Se a sua visão
não estiver bem, consequentemente será complicado manter a saúde de seu corpo,
então te levando a ter mais problemas na saúde como doenças de pele. Tudo por
que a sua imunidade estará mais baixa. </p>



<p>Sendo assim é
indicado com que não saia muito de casa, ou mesmo apenas saia para procurar
tratamento médico, seja para prevenir ou fazer algum diagnostico mais
complicado, como início da catarata. </p>



<h2><strong>Onde eu posso encontrar os melhores óculos de sol? </strong></h2>



<p>Sem dúvidas que
óculos de sol principalmente na alta temporada de verão tendem a ficar bem
caros, sendo pouco acessíveis para muitas pessoas. </p>



<p>Caso esteja
fazendo sua busca pela internet, o lugar correto tanto para quem compra ou
anunciar é na Anunce. As <a href="https://anunce.com/pt-br/categoria/oticas/">melhores
óticas do Brasil</a> estão aqui, com descontos imperdíveis e opções de parcelar
eles no cartão de crédito. </p>



<p>Você pode
pesquisar com calma, e preservar sua visão ao se expor no sol. </p>



<p>É possível tratar
a catarata com óculos de sol? </p>



<p>Você deve saber
que a catarata se desenvolve aos poucos, portanto é possível evita-la e
preveni-la com o uso constante de óculos de sol em dias ensolarados ou praias. </p>



<p>Se estiver em uma
fase mais avançada de catarata, é possível que você tenha de fazer uma cirurgia
para assim prevenir a possível cegueira. </p>



<p>O que o
oftalmologista irá te obrigar é o uso de lentes ou mesmo óculos de sol, além de
acompanhado de um chapéu. </p>



<p>Isso sem dúvidas
que irá te ajudar a pelo menos não aumentar o seu estado de cataratas, como
passando de uma fase traumática para uma catarata de radiação. </p>



<p><strong>Saiba que usar óculos de sol pode te ajudar a prevenir catarata. </strong>Então, agora garanto que você irá se prevenir e cuidar de sua visão desde cedo, certo? Além de tudo pode conferir o <a href="https://anunce.com/pt-br/loja/ba/irece/oticas/oticas-aguia-irece/">melhor preço de lentes para óculos</a>. </p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/oculos-de-sol-pode-prevenir-catarata/">Saiba que usar óculos de sol pode te ajudar a prevenir catarata.</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/oculos-de-sol-pode-prevenir-catarata/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melatonina 3mg dá sono?</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/melatonina-3mg-da-sono/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/melatonina-3mg-da-sono/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Dec 2019 01:09:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=124</guid>

					<description><![CDATA[<p>O Melatonina 3mg é um suplemento alimentar da melatonina, um hormônio que é encontrado naturalmente em nosso corpo. Ela é&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/melatonina-3mg-da-sono/">Melatonina 3mg dá sono?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>O Melatonina 3mg é um suplemento alimentar da melatonina, um hormônio que é encontrado naturalmente em nosso corpo. </p>



<p>Ela é produzida a partir do aminoácido essencial triptofano, através da transformação na glândula pineal (que está na base do cérebro) da serotonina em melatonina.</p>



<p><strong>Que funções ele tem
Melatonina 3mg?</strong></p>



<p>Os benefícios que Melatonina 3mg tem para nossa saúde são os
mesmo que uma bela noite de sono nos dá:</p>



<p>Regular o nosso relógio biológico: A regulação da secreção
de Melatonina 3mg é afetada pela luz, nos deixa sonolentos à noite, quando a
quantidade de Melatonina 3mg aumenta em nosso corpo e nos faz acordar quando a
produção do hormônio diminui.</p>



<p>A <a href="https://www.natulha.com.br/melatonina-3mg-100caps-optimum">Melatonina 3mg</a> estimula a secreção do hormônio do
crescimento.</p>



<p>A Melatonina 3mg parece intervir regulando nosso apetite e
modulando a produção de gonadotrofinas (elas são responsáveis ​​pelo
desenvolvimento e funcionamento dos ovários e testículos)</p>



<p>A Melatonina 3mg atua como um potente antioxidante que
combate os radicais livres.</p>



<p>A Melatonina 3mg <a href="https://www.natulha.com.br/imunofort-wellmune-vitaminas-60caps-maxinutri">melhora o sistema imunológico</a> ajudando a inibir
algumas infecções, pois aumenta nossas defesas naturais.</p>



<p><strong>Quando é indicado o
uso de Melatonina 3mg? </strong></p>



<p>A melatonina ajuda a reduzir o tempo necessário para
adormecer e dormir bem, mas não é um sonífero, portanto não dá sono apenas
auxilia no processo e é principalmente indicada no caso de:</p>



<p>Alterações do ritmo circadiano: uma vez que regula nosso relógio biológico interno, dita quando acordar e quando dormir. </p>



<p>O ciclo sono-vigília é chamado ritmo circadiano, abrange 24 horas divididas em 8 horas para dormir e 16 horas para vigília.</p>



<p>Sonhos atrasados: pessoas que acordam e dormem com horários
consistentes, mas atrasados. São as pessoas que acham difícil adormecer;</p>



<p>Jet lag: é a dessincronização devido à mudança de horário
que ocorre ao viajar</p>



<p>Ajuste do ciclo de vigília / sono: em pessoas que trabalham
à noite.</p>



<p><strong>Como tomar Melatonina
3mg?</strong></p>



<p>A dosagem recomendada é de 1
uma capsula uma hora antes de querer adormecer. Para que o suplemento de <a href="https://www.natulha.com.br/saude/melatonina">Melatonina</a>
tenha efeito é necessáro.</p>



<p>Precisamos dormir para manter a qualidade de vida. </p>



<p>Se torne eficaz no momento de dormir o quarto não deve possui fonte de luz deixe tudo escuro, o quanto for possível.</p>



<p><strong>Por que precisamos
dormir?</strong></p>



<p>O sono é uma necessidade biológica que nos permite restaurar
as funções fisiopsicológicas. Precisamos dormir para manter nossa qualidade de
vida.</p>



<p>Ao diminuir a qualidade do sono ou o próprio sono, nosso
funcionamento diurno se deteriora, o desempenho intelectual diminui (há
dificuldades na concentração e na memória), os reflexos diminuem (o que pode
favorecer o risco de acidentes domésticos e relacionados ao trabalho&#8230;),
também ocorrem alterações de humor, gerando mais ansiedade e irritabilidade.</p>



<p><strong>Recomendações ao
tomar Melatonina 3mg</strong></p>



<p>A segurança e eficácia em crianças de 0 a 18 anos não foram estabelecidas. Portanto, use esse suplemento somente em adultos. </p>



<p>O uso não é recomendado durante a amamentação, gravidas e idosos sem orientação medica.</p>



<p>Embora os efeitos sobre a capacidade de dirigir e usar máquinas sejam moderados, eles devem ser usados ​​com cautela.</p>



<p> Consulte sempre com o seu médico se estiver a tomar outros medicamentos.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/melatonina-3mg-da-sono/">Melatonina 3mg dá sono?</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/melatonina-3mg-da-sono/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Como é o trabalho de Balconista de Farmácia e o mercado profissional</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/trabalho-de-balconista-de-farmacia/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/trabalho-de-balconista-de-farmacia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:40:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=59</guid>

					<description><![CDATA[<p>As redes de farmácias em todo o Brasil não param de crescer e abrir vagas para pessoas que buscam novas&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/trabalho-de-balconista-de-farmacia/">Como é o trabalho de Balconista de Farmácia e o mercado profissional</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>As redes de farmácias em todo o Brasil não param de crescer e abrir vagas para pessoas que buscam novas oportunidades. Em 2018, o mercado farmacêutico cresceu mais do que a economia do país, com faturamento de 120,3 bilhões de reais, ou seja, crescimento de 11,76% em relação ao ano anterior.</p>



<p>Com medicamentos para vários tipos de doenças e tratamentos, além de serviços como medicações especiais, perfumaria e cuidados infantis, as farmácias deixaram de ser apenas locais para comercialização de remédios e se tornou um local mais completo e agradável.</p>



<p>Nesse caminho de prosperidade é que cada vez mais o mercado necessita de profissionais para trabalhar de Balconista e auxiliar no bom funcionamento do negócio, além de ganharem experiência para o mercado de trabalho. Conheça como é o trabalho de Balconista de Farmácia e o mercado profissional.</p>



<h2>Profissão de Balconista</h2>



<p>O profissional Balconista de Farmácia é o atendente que auxilia os clientes na compra de medicamentos e outros produtos além de:</p>



<ul><li>Auxiliar no registro das vendas;</li><li>Desenvolver inventários de entrada e saída da farmácia;</li><li>Conferir estoque de produtos;</li><li>Repor o estoque nas prateleiras;</li><li>Cuidar da organização das prateleiras;</li><li>Limpeza de produtos;</li><li>Auxiliar no treinamento de&nbsp;novos balconistas.</li></ul>



<p>É importante frisar que o Balconista não é autorizado a assinar receitas como farmacêutico, apenas verificar os medicamentos solicitados, entregá-los ao cliente e caso seja necessário assinar a receita, nos casos de medicamentos controlados, o farmacêutico de plantão deve fazê-lo.</p>



<h2>Campo Profissional</h2>



<p>Basicamente um Balconista de Farmácia trabalha em drogarias, mas como balconista pode trabalhar em vários comércios diferentes, seguindo as normas obrigatórias de cada local.</p>



<p>Para estudantes de farmácia por exemplo, esta é uma grande oportunidade de ganhar experiência na área de medicamentos, já que estará diariamente habituado com o meio e como a área de farmácia exige estágio presencial supervisionado, é outra grande oportunidade de começar na profissão.</p>



<h2>Perfil Profissional</h2>



<p>O Balconista de Farmácia deve ser uma pessoa comunicativa, simpática e educada, que saiba lidar com pessoas de todas as idades e deixá-las bem informadas, sanando suas dúvidas.</p>



<p>O Balconista deve conhecer os medicamentos, saber onde estão dispostos nas gôndolas e repô-los. Deve ter facilidade com números e contas simples e ser alguém de fala clara, que se expresse bem para o público. Bom humor, carisma, paciência e estudioso, são outros pontos que são fundamentais para esse profissional para lidar com pessoas em seu dia a dia.</p>



<h2>Mercado Farmacêutico</h2>



<p>O Brasil é hoje o sexto maior mercado farmacêutico do mundo, com mais de 80 mil farmácias espalhadas pelo país. Para 2019, a estimativa é que o crescimento seja superior a 10% e com números tão promissores, o número de farmácias só tende a crescer nos próximos anos e abrindo mais postos de empregos.</p>



<p>Para os Balconistas de Farmácia, é fundamental estarem sempre com currículo atualizado e buscando conhecimento, sendo um profissional atencioso e humilde que esteja disposto a aprender para crescer não só na profissão como no mercado farmacêutico.</p>



<h2>Faça um Curso&nbsp; de Balconista de Farmácia</h2>



<p>A profissão de Balconista de Farmácia é uma grande oportunidade para quem busca o primeiro emprego ou pretende seguir na carreira farmacêutica e começar a ter experiência na área. &nbsp;</p>



<p>Mas para isso, é fundamental se qualificar no <a href="https://www.fbvcursos.com/">curso gratuito online</a> de Balconista de Farmácia e aprender tudo sobre organização, farmacologia, finalidade do uso e as ações dos medicamentos no organismo, além de tipos de medicamentos e muito mais!</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/trabalho-de-balconista-de-farmacia/">Como é o trabalho de Balconista de Farmácia e o mercado profissional</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/trabalho-de-balconista-de-farmacia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saiba de vez como queimar gordura localizada</title>
		<link>https://cafesempo.com.br/queimar-gordura-localizada/</link>
					<comments>https://cafesempo.com.br/queimar-gordura-localizada/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Redacao]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:37:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Saúde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://cafesempo.com.br/?p=55</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ao longo dos anos, torna-se cada vez mais difícil&#160;remover a gordura abdominal&#160;que, se não for interrompida a tempo, pode tomar&#8230;</p>
<p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/queimar-gordura-localizada/">Saiba de vez como queimar gordura localizada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div id="dslc-theme-content"><div id="dslc-theme-content-inner">
<p>Ao longo dos anos, torna-se
cada vez mais difícil&nbsp;remover a gordura abdominal&nbsp;que, se não for
interrompida a tempo, pode tomar proporções excessivas.&nbsp;</p>



<p>Além de ser esteticamente
desagradável, pode ter efeitos importantes a longo prazo em nossa saúde.</p>



<p>Portanto, é importante
perder e queimar gordura abdominal, além de ser um problema estético, pode ter
consequências para a saúde.&nbsp;</p>



<p>O acúmulo de gordura
abdominal pode ser devido a diferentes razões, desde a própria genética,
alterações hormonais ou má alimentação, estilo de vida sedentário ou más
posturas.</p>



<p>Gorduras localizadas podem
se referir ao acúmulo de gorduras em uma área específica do corpo, como gordura
da barriga ou celulite.&nbsp;</p>



<p>A gordura da localizada também
é conhecida como <a href="https://teajudoemagrecer.com/como-destruir-toda-a-gordura-da-barriga/"><strong>gordura abdominal</strong></a>,
gordura visceral, pneus sobressalentes e gordura do estômago, que geralmente é
causada por maus hábitos alimentares.&nbsp;Mas como queimar a gordura
localizada?</p>



<h2>Como perder gordura localizada?</h2>



<p>Para perder ou reduzir a
gordura localizada, recomenda-se um tratamento ou combinação de vários
tratamentos, dependendo de cada caso.&nbsp;</p>



<p>Existem muitas maneiras de
perder gorduras indesejadas no corpo, que são determinadas pelos hábitos
alimentares e de exercício, mas geralmente um plano para perder gordura tem
três elementos básicos: </p>



<ol><li><strong>Comer menos</strong></li><li><strong>Se exercitar para queimar calorias</strong></li><li><strong>Treinamento de resistência para manter e
aparar os músculos.</strong></li></ol>



<p>A gordura localizada não
pode desaparecer da noite para o dia;&nbsp;nem uma máquina ou pílula pode
fazê-lo desaparecer mais rapidamente.&nbsp;</p>



<p>Mas as autoridades sugeriram
que ele pode ser eliminado através da nutrição com baixo teor de carboidratos,
para liberar quilos de gordura do corpo e através de exercícios para
complementar a estratégia nutricional de queima de gordura com exercícios de
queima de gordura.&nbsp;</p>



<h2>Três etapas básicas estão envolvidas para perder gordura localizada, e são
elas:</h2>



<ol><li>Compreender os riscos à saúde associados à
gordura da barriga, como doenças cardiovasculares, diabetes e <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/C%C3%A2ncer">câncer</a>;</li><li>Exercício para perda de peso (um exercício
aeróbico pode facilitar a perda de gordura em todo o corpo);&nbsp;e</li><li>Mudar a dieta restringindo a ingestão de
calorias.</li></ol>



<p><br>
A gordura localizada também pode ser perdida através de algum tipo de exercício
aeróbico pelo menos cinco vezes por semana, e 30 a 45 minutos cada vez que tais
exercícios, como: nadar ou subir escadas.&nbsp;</p>



<p>Mas se você não estiver se
exercitando, também deve fazer mudanças simples em sua dieta, ou seja, uma
mudança de produtos lácteos com alto teor de gordura para sem gordura ou com
baixo teor de gordura e comer muitos vegetais crus ou cozidos no vapor, pois
eles têm alto teor de água e calorias muito baixas. </p>



<h2>Dicas para queimar a gordura localizada</h2>



<h3>Não coma açúcar e evite bebidas açucaradas</h3>



<p>O açúcar é muito prejudicial
à saúde.</p>



<p>O açúcar é metade da
glicose, metade da frutose e a frutose só pode ser metabolizada pelo fígado em
quantidades significativas.</p>



<p>Quando você come muito
açúcar, o fígado fica sobrecarregado com frutose e é forçado a transformá-lo em
gordura.</p>



<p>Se você deseja reduzir o
açúcar refinado, comece a ler os rótulos.&nbsp;Mesmo os alimentos
comercializados como&nbsp;alimentos saudáveis&nbsp;podem conter grandes
quantidades de açúcar.</p>



<h2>Coma mais proteína </h2>



<p>A
proteína é uma ótima estratégia a longo prazo para queimar a gordura localizada.</p>



<p>A proteína&nbsp;é o
macronutriente mais importante quando se trata de perder peso.</p>



<p>Se a perda de peso é o seu
objetivo, adicionar proteínas é talvez a mudança mais eficaz que você pode
fazer em sua dieta.</p>



<p>Além de ajudá-lo a perder,
também ajuda a evitar o ganho de peso se você decidir abandonar seus esforços
de perda de peso.</p>



<p>Portanto, faça um esforço
para aumentar sua ingestão de&nbsp;alimentos ricos em proteínas, como&nbsp;ovos&nbsp;inteiros,
peixes, frutos do mar, legumes, nozes,&nbsp;carne&nbsp;e laticínios.&nbsp;Estas
são as melhores fontes de proteína na dieta.</p>



<p>Se você luta para obter
proteína suficiente em sua dieta, um suplemento de proteína de qualidade (como
a&nbsp;proteína de soro de leite) é uma maneira saudável e conveniente de
aumentar sua ingestão total.</p>



<h2>Elimine os carboidratos da sua alimentação</h2>



<p>A restrição de carboidratos
é uma maneira muito eficaz de <a href="https://teajudoemagrecer.com/"><strong>emagrecer com saúde</strong></a>. Quando
as pessoas cortam carboidratos, o apetite diminui e elas perdem peso.</p>



<p>Dietas com pouco carboidrato
também levam a rápidas&nbsp;reduções no peso da água, o que dá às pessoas
resultados quase instantâneos.&nbsp;</p>



<p>O que isso significa é que
uma proporção particularmente alta da gordura perdida em&nbsp;uma dieta pobre
em carboidratos&nbsp;é a gordura abdominal perigosa e que promove doenças.</p>



<p>Apenas evitar os
carboidratos refinados (açúcar, doces, pão branco, etc.) deve ser suficiente,
especialmente se você mantiver sua ingestão de proteínas alta.</p>



<p>No entanto, se você precisar perder peso rapidamente, considere reduzir os carboidratos para 50 gramas por dia. Isso colocará seu corpo em cetose, matando seu apetite e fazendo com que ele comece a queimar a gordura abdominal.</p>



<p>Veja mais <a href="https://receitasnotadez.com.br/">receitas </a>para dietas e queima de gordura.</p>



<h2>Coma alimentos ricos em fibras</h2>



<p>A fibra alimentar é
principalmente matéria vegetal indigesta. Alega-se frequentemente que comer
muita fibra pode ajudar na perda de peso.</p>



<p>Isso é verdade, mas é
importante ter em mente que nem todas as fibras são criadas da mesma forma.</p>



<p>São fibras que ligam a água
e formam um gel espesso que &#8220;fica&#8221; no intestino.</p>



<p>Este gel pode diminuir
drasticamente o movimento dos alimentos através do seu sistema digestivo e
desacelerar a digestão e absorção de nutrientes.&nbsp;O resultado final é uma
sensação prolongada de plenitude e apetite reduzido.</p>



<p>O que isto implica é que a
fibra solúvel pode ser particularmente eficaz na redução da gordura prejudicial
da barriga.</p>



<p>A melhor maneira de obter
mais fibras é comer muitos alimentos vegetais, como legumes e
frutas.&nbsp;Leguminosas também são uma boa fonte, assim como alguns cereais,
como aveia inteira.</p>



<h2>O exercício é ótimo aliado para queimar a gordura localizada </h2>



<p>O exercício é importante por
várias razões.</p>



<p>Está entre as melhores
coisas que você pode fazer se quiser viver uma vida longa e saudável e evitar
doenças.</p>



<p>Listar todos os
incríveis&nbsp;benefícios para a saúde do exercício&nbsp;está além do escopo
deste artigo, mas o exercício parece ser eficaz na redução da gordura da
barriga.</p>



<p>No entanto, lembre-se de que
não estou falando de exercícios abdominais aqui.&nbsp;A redução no ponto (perda
de gordura&nbsp;em um ponto) não é possível, e fazer uma quantidade infinita de
exercícios abdominais não fará com que você perca gordura da barriga.</p>



<h2>Acompanhe seus alimentos e descubra exatamente o que e quanto você está comendo</h2>



<p>O que você come é
importante.&nbsp;Quase todo mundo sabe disso. No entanto, a maioria das pessoas
não tem ideia do que está realmente comendo.</p>



<p>As pessoas pensam que estão
ingerindo &#8220;alta proteína&#8221;, &#8220;baixo teor de carboidratos&#8221; ou
qualquer outra coisa, mas tendem a superestimar ou subestimar drasticamente.</p>



<p>Eu acho que para quem
realmente deseja otimizar sua dieta, acompanhar as coisas por um tempo é
absolutamente essencial.</p>



<p>Isso não significa que você
precisa pesar e medir tudo pelo resto da vida, mas fazê-lo de vez em quando por
alguns dias seguidos pode ajudá-lo a perceber onde é necessário fazer
alterações.</p>



<p>Se achou o artigo útil não
deixe de compartilhar, um abraço e até a próxima.</p>
</div></div><p>O post <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/queimar-gordura-localizada/">Saiba de vez como queimar gordura localizada</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://cafesempo.com.br/">Café Sem Pó</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://cafesempo.com.br/queimar-gordura-localizada/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
